Фэндом:

Гарри Поттер - Джоан Роулинг

Отношения:

Гарри Поттер/Северус Снейп

Персонажи:

Гарри Поттер

Северус Снейп

Альбус Дамблдор

Том Риддл | Волан - де - Морт

Беллатрикс Блэк Лестрейндж

Джеймс Поттер

Лили Эванс Поттер

Сириус Блэк

Ремус Люпин

Регулус Блэк

Доркас Медоуз

Элис Лонгботтом

Гермиона Грейнджер

Рон Уизли

Драко Малфой

Невилл Лонгботтом

Блейз Забини

Теодор Нотт

Дафна Гринграсс

Луна Лавгуд

Пэнси Паркинсон

Кингсли Шеклболт

Фред Уизли

Джордж Уизли

Джинни Уизли

Геллерт Гриндельвальд

Амелия Боунс

Дополнительные теги:

Альтернативная вселенная - Расхождение канонов

Путешествие по измерениям

У Гарри Поттера есть близнец

Слизерин Гарри Поттера

Морально Серый Гарри Поттер

Медленно Гореть

Поцелуи

Ручная Работа

Непристойность

Седьмой курс Хогвартса

После Хогвартса

Переключение

ОТ первого лица Гарри Поттер

У Гарри Поттера есть брат или сестра

Несовершеннолетняя Гермиона Грейнджер/Драко Малфой

Рейвенкло Гермиона Грейнджер

Невилл Лонгботтом из Хаффлпаффа

Северусу Снейпу нужно обняться

Все Живы

Защитный Гарри Поттер

темный Гарри Поттер

Мародеры живы

Боль/Утешение

Анимаг Гарри Поттер

Турнир трех волшебников (Гарри Поттер)

Гарри Поттер Умен

Пророчество

Могущественный Гарри Поттер

Графическое насилие

темные темы

Смерть второстепенного персонажа

Дуэль/Боевая Магия

Месть

Кровь и Запекшаяся кровь

Несовершеннолетний Невилл Лонгботтом/Пэнси Паркинсон

Несовершеннолетняя Луна Лавгуд/Теодор Нотт

Несовершеннолетний Джордж Уизли/Блейз Забини

BAMF Гарри Поттер

Шантаж

Анальный секс

Минет

Римминг

Манипулятивный Альбус Дамблдор

Зови меня Гадес

стеффи2006

Краткоесодержание:

У Гарри Поттера не было ни единого шанса. Северус Снейп был непоколебим, все еще тосковал по Лили и был совершенно недосягаем. Такова была история - до тех пор, пока Смерть не попыталась помочь.

Теперь Гарри просыпается в другой вселенной… как Аид Поттер, брат-близнец так называемого Спасителя. Его родители живы, мародеры такие же невыносимые, а другой Гарри - напыщенный хвастун, возможно, встречающийся с Джинни Уизли. Но Аид? У него есть одна миссия: одержать победу над Северусом Снейпом из этого мира.

Вооруженный воспоминаниями из военной жизни, гораздо более темным видом магии и опасным тайным пророчеством, Гадес путешествует по разрушенному Хогвартсу, заводит маловероятных друзей и открывает будущее, которое он никогда не смел себе представить - если он сможет прожить достаточно долго, чтобы претендовать на него.

Примечания:

Мой новый фанфик.

Как видите, я люблю путешествия по измерениям. :)

Этот фик медленно выгорает. Действительно, по крайней мере, для первых 100 тыс. Но позже будет еще больше непристойностей :)

Эта история не относится к Гарри (или, скорее, к Гарри из нового света) дружелюбно.

Рон, Джинни, Джеймс и Сириус тоже не всегда ладят.

Глава 1

Текст главы

Он сделал это. Волдеморт наконец-то был мертв.

Битва была окончена.

Люди спешили к нему, на их лицах была смесь благоговения, облегчения и опустошения.

"Гарри, ты действительно сделал это!" - крикнул кто-то - может, Рон, может, Кингсли, - но слова едва были услышаны.

Несмотря на их победу, в воздухе повисла тяжесть. Волан-де-Морт исчез, но какой ценой? Погибло так много жизней.… Фред. Ремус. Тонкс. Тедди никогда не узнает своих родителей. Он был бы таким же сиротой, как и он сам.

И Северус.

Гарри вспомнил, глядя на неподвижное тело в своих руках.

Северус Снейп лежал тихо, неестественно неподвижно, впервые на памяти Гарри выражение его лица было устрашающе умиротворенным. На его лице больше не было ни боли, ни горечи.

Горло Гарри сжалось. Он не мог дышать из-за боли.

Он восхищался этим человеком - глубоко, неистово - тем, кого все неправильно понимали, тем, кто отдавал все, даже не прося ничего взамен.

Он относился к Северусу Снейпу с некоторым почтением, хотя никогда не осмеливался говорить об этом вслух.

Это не имело значения. Северус всегда любил свою мать. Все это знали. У Гарри никогда не было шанса значить для нее так много. И теперь он никогда этого не сделает.

Он попытался улыбнуться сквозь резь в глазах, сквозь стеснение в груди. Руки Гермионы обвились вокруг него, ее густые волосы упали ему на лицо, когда он уткнулся головой в ее плечо.

"Мне просто нужно поспать", - прошептал он хриплым голосом. "В течение года..."

Но мгновение тишины было нарушено.

У дверей Большого Зала внезапно поднялась суматоха. Крики. Сквозь толпу ворвалась фигура, мантия развевалась вокруг них.

Гарри едва разглядел мужчину - высокого, с дикими глазами. Пожиратель смерти?

Люди бросились врассыпную, но прежде чем кто-либо успел поднять палочку, незваный гость уже вытащил свою.

“Avada Kedavra!”

Зеленый огонек ударил Гарри прямо в грудь.

У него даже не было времени удивиться, каким образом.

_______________

“О, черт возьми. Как это случилось?”

Смерть яростно расхаживал по туманному пространству промежуточного мира, его черные одежды развевались позади него в том, что должно было быть драматическим росчерком. К сожалению, налетевший ветерок решил иначе, трепля ткань, как белье в ветреный день.

Этого не должно было случиться.

Как, черт возьми, он собирался объяснить это Гарри?

“Что за бардак”, - пробормотал он, проводя костлявыми пальцами по своему закрытому капюшоном лицу движением, которое могло бы походить на раздражение - если бы у него вообще было лицо.

Голос эхом отозвался из кружащейся пустоты позади него.

“Смерть. Он здесь.

Смерть застонала - громко и без стыда.

Из тумана появилась фигура. Молодые. Растрепанные волосы. Зеленоглазый. И, что самое неудобное, очень даже живой для того, кто технически был ... нет.

“А... привет, Гарри”, - сказал Смерть, робко взмахнув своей косой, которая слабо мерцала в серебристом лунном свете. Это должно было утешить. Но это было не так.

“Um… алло?” Гарри ошеломленно моргнул, засунув руки глубоко в карманы, как будто не совсем был уверен, должен ли он драться, убегать или извиняться за что-то.

Смерть прочистил горло - или, по крайней мере, произвел грубое, призрачное подобие того, кто прочистил бы свое горло, если бы оно у него было.

“Хорошо. Итак. Во-первых, позволь мне просто сказать - яискреннесожалею о том, что только что произошло. Этого не должно было случиться ”. Он бросил многозначительный взгляд через плечо на своих братьев и сестру, которые слонялись в тумане с виноватыми выражениями лиц существ, притворяющихся занятыми.

“Я ... мертв, не так ли?” - Спросил Гарри тихим голосом.

“Ах. Да. Технически. Но... ” Смерть в отчаянии всплеснул костлявыми руками. “Это не входило в его план!”

У него были планы на Гарри. Грандиозные, прекрасные планы, восстанавливающие космический баланс. И для Северуса тоже. Тщательно сплетенные судьбы с нужным количеством поэтического искупления. И теперь?

Северус был мертв. Гарри был мертв. Временная шкала рухнула. Вселенная превратилась в нечестивый беспорядок.

Смерть снова застонала, на этот раз более театрально. Кто-то мог бы назвать это предсмертным воплем, но, честно говоря, это было просто мелодраматическое нытье.

Он снова повернулся к Гарри. Мальчик выглядел изможденным - слишком худым, окровавленным, с затравленным блеском в глазах, слишком старым для своего возраста.

Они подвели этого мальчика.

“ Ладно. У меня есть идея! Смерть внезапно просветлел и выпрямился. - У тебя, Гарри, будет еще один шанс!

Он ухмыльнулся - или произвел впечатление ухмылки. Без лица было трудно.

“ Еще один шанс? - Недоверчиво переспросил Гарри. “ Ты имеешь в виду вернуться? К той жизни? Со всей этой войной, травмами, мертвецами? Зачем мне это нужно?

Смерть моргнула - странный жест для существа без век. Позади него кто-то из его братьев и сестер пробормотал со скучающим видом:

“Отправь его в другую вселенную”.

Смерть снова моргнул, на этот раз медленнее. Это ... не было ужасной идеей.

“Другая вселенная”, - эхом повторил он, вращая колеса. “Да. Да! Мирный. Даже уютный. Подумай о чае, кошках и досрочном выходе на пенсию.

Гарри покосился на него. “Подожди, ты хочешь, чтобы я повторил это снова?" А как же Волан-де-Морт? Как же школа? Травма? Драма? Нет, спасибо. Я останусь мертвым ”.

Тень Смерти раздраженно дернулся.

“Существует множество вселенных, где Волан-де-Морт уже мертв”, - услужливо добавил другой брат. “Или вообще никогда не существовало”.

“Надоедливый народ”, - проворчал Смерть. “Не мог бы ты, пожалуйста, заткнуться на пять минут?”

Он снова повернулся к Гарри и попытался придать лицу ободряющее выражение. К сожалению, это прозвучало скорее как “экзистенциальный ужас”, чем как “дружелюбный соседский жнец”.

“ Гарри, ” величественно произнес он. “ У тебя будет еще один шанс - в другой вселенной. Никакого Волан-де-Морта. Никакой войны. И... - он сделал драматическую паузу, опустив косу и указав на Гарри, - у тебя будет возможность добиться расположения своего Северуса.

Волшебныйта-да! эхо донеслось откуда-то из тумана - любезно предоставлено скучающим братом или сестрой с волшебной палочкой и без присмотра.

Гарри моргнул. Затем вытаращил глаза.

“Ты сошел с ума”.

На заднем плане раздался смех.

“ДА!” Смерть прогремел, игнорируя их. “Итак, что вы скажете? Новый мир. Мирная жизнь. И Северус Снейп, к сожалению, пока не твой, но определенно заслуживающий внимания.

Гарри прищурился. “В чем подвох?”

“Никакого подвоха”, - быстро сказал Смерть. Слишком быстро. Его попытка улыбнуться превратилась в гримасу.

Гарри ходил взад и вперед, задумавшись. Затем он вздохнул.

“Хорошо”, - сказал он наконец. “Я сделаю это”.

“Превосходно!” Смерть хлопнул в ладоши, восторг буквально сотрясал его кости. “Bon voyage!”

Он щелкнул пальцами, и Гарри исчез в водовороте тумана и мягкого, сияющего света.

Последовало долгое молчание.

Затем из пустоты брат сказал слишком небрежно:

“Вы отправили его не в ту вселенную”.

Послышалось хихиканье. Несколько откровенных смешков.

Смерть застыл. Посмотрел вниз. Моргнул.

- О, ради всего святого... -

Еще один стон, на этот раз глубже. Это был не его день.

Тем не менее, не все потеряно. По крайней мере, Северус существовал в той вселенной. Ухаживание все еще могло произойти. Хотя… все еще был Волан-де-Морт. И ... подождите, что это было?

Снова раздался голос, низкий и мрачный:

“Смерть. Он здесь.

Другая фигура выступила из тумана - более высокая, широкоплечая, с такими же растрепанными волосами и безошибочно узнаваемыми зелеными глазами. Но более холодная. Острее.

Аид.

Смерть закрыл то, что считалось его глазами. “Неужели?”

Головная боль уже формировалась - даже без участия мозга.

“Аид”, - сказала Смерть, пытаясь проявить дипломатичность. “Добро пожаловать. Мне… очень жаль. Этого не должно было случиться.

Он поколебался, затем неловко обнял Гадеса за плечи. Костлявый. Не успокаивающий.

“ Мы... э-э...… мы разберемся во всем.

Он уставился в клубящийся туман временных линий, вселенных и все более язвительных братьев и сестер.

“Вконцеконцов”.

--------------------

Ого, ничего себе.

Гарри проснулся со стоном, в голове стучало, словно глухой барабанный бой. Остатки странного сна упрямо цеплялись за него, зеленый свет, затем Смерть, но не зловещая фигура, которую он представлял. Нет, эта Смерть была беспорядочной, разочарованной, почти человеческой. Это выбило его из колеи, от чего он не мог избавиться.

Ему нужно было рассказать об этом Рону и Гермионе. Конечно, они бы поняли.

Он потер глаза тыльной стороной ладони, пытаясь прогнать пелену, и медленно открыл их.

Но мир казался неправильным.

Потолок над головой был незнакомым - обычная белая штукатурка с единственной голой лампочкой, болтающейся на обтрепанном шнуре. Это была не его комната.

Смятение клубилось в его голове, как туман. В воздухе слабо пахло лавандой и чем-то старым - возможно, пыльным пергаментом.

Его глаза осторожно обшаривали пространство.

В одном углу возвышалась большая кровать, покрытая толстым, но мятым одеялом, оттенки темно-зеленого и серебристого просвечивали сквозь ткань. Пол был завален одеждой - скомканными рубашками и носками, сваленными в небрежные кучи, джинсы наполовину сложены и наполовину брошены.

У дальней стены стоял тяжелый деревянный стол, застонавший под хаосом пергаментов, перьев и потрепанных книг с загнутыми страницами.

Комната выглядела как комната типичного подростка, но не его.

Моргнув, Гарри осознал кое-что еще: на нем не было очков. И все же мир был поразительно четким - края мебели хрустели, замысловатый узор из листьев на выцветшем ковре отчетливо ощущался под его босыми ногами.

Зеленый с серебром. Цвета привлекли его внимание, резко выделяясь на фоне приглушенных тонов комнаты.

Слизерин.

Его брови нахмурились. Что, черт возьми, происходит?

Его глаза расширились. Его странный сон, не был ли он сном? Он в ужасе моргнул. Рон, Гермиона, Волан-де-Морт, война. Все ушло? Его дыхание участилось. Его зрение сузилось. Он сказал Смерти, что хочет еще одного шанса. Но он не верил, что это реально.

Его сердцебиение опасно участилось.

Его взгляд заметался по комнате. В панике.

Его взгляд скользнул к фотографии в серебряной рамке. Пятеро молодых людей, одетых в хогвартские мантии, улыбнулись и помахали ему рукой. Фоном был знакомый каменный двор замка, но люди...

Один из них выглядел почти в точности как он - только выше и шире в плечах. Его лицо стало полнее, здоровее. Без очков. На нем была отороченная зеленым слизеринская мантия, на его значке старосты отражался свет.

У Гарри перехватило дыхание.

Рядом с ним, к его огромному облегчению, стояла Гермиона Грейнджер. Ее волосы все еще были густыми, а глаза такими же острыми и умными, как всегда. Но синяя отделка на ее мантии и значок Равенкло над сердцем заставили Гарри моргнуть. Равенкло? У нее тоже был значок старосты.

Рядом с ней стоял Блейз Забини, небрежно обняв ее одной рукой за плечи. Он был высок, красив, одет в зеленую форму Слизерина и улыбался - широкой, непринужденной улыбкой, которую Гарри никогда не видел в своей первоначальной временной шкале.

Слева, безмятежная и неземная, была Луна Лавгуд. На фотографии ее мантия Равенкло слегка развевалась на волшебном ветерке. Ее глаза были широко раскрыты и мечтательны, как всегда, а из-за легкого наклона головы казалось, что она смотрит прямо на Гарри через стекло.

Последним человеком в кадре был худощавый молодой человек с резкими чертами лица и темными волосами, падающими ему на глаза. Выражение его лица было непроницаемым, но едва заметный изгиб в уголках рта свидетельствовал о том, что он пытается сдержать улыбку. Гарри прищурился.

Это был Теодор Нотт?

В своей прошлой жизни он едва ли сказал ему два слова.

Гарри ошеломленно отступил на шаг.

Это было странно. Очень странно.

Очевидно, в этом мире его распределили в Слизерин. Само по себе это было неудивительно - шляпа едва не загнала его туда раньше. Но что действительно потрясло его, так это люди на этой фотографии. Забини? Нотт? Луна, Гермиона… но не Рон. Нет Невилла. Нет Джинни.

Его грудь слегка сжалась. Где они? Рон, Гермиона, Джинни… даже Невилл. Тишина в этом незнакомом мире звучала громче без них.

Он прерывисто вздохнул и провел рукой по волосам, запутавшись пальцами в беспорядке. Жест казался бесполезным, словно попытка сгладить жизнь, которую он не узнавал. На него навалилась тяжесть - тяжелая, удушающая. Ему здесь не место. Не в этом доме. Не под этим именем. Не в этой жизни.

Может быть ... может быть, он мог бы поговорить с Гермионой. Его Гермиона. Даже здесь, конечно, она все еще была бы блестящей, рациональной, доброй. У нее всегда были лучшие идеи, не так ли? Но что она скажет, когда он скажет ей правду?

Что он не Аид.

Поверит ли она ему? Подумает ли она, что он сошел с ума?

Он снова принялся расхаживать по комнате, истертые половицы скрипели под его босыми ногами. Казалось, что стены надвигаются, заполненные улыбающимися лицами и воспоминаниями, которые не принадлежали ему.

Но он должен был попытаться.

Он не мог сделать это в одиночку.

Только не снова.

Прежде чем он смог продолжить, по коридору донеслись голоса - теплые, знакомые, но ... другие. Как будто услышал любимую песню, исполненную в другой тональности.

“Гарри, Аид, Хейзел! Завтрак готов! Вставайте, вы все!”

Голос был веселым, звенящим любовью и чистотой - женский голос. Яркий. Добрый.

Гарри замер.

Аид? Хейзел?

Он медленно повернулся к коридору, сердце бешено колотилось в груди. Что-то подсказывало ему, что этот новый мир вот-вот станет еще более странным.

Гарри осторожно приоткрыл дверь, но прежде чем он успел выйти, его мягко, но решительно втолкнули обратно внутрь.

“Уйди с дороги, Гадес”, - твердо произнес мальчишеский голос, когда он проходил мимо него.

Что, черт возьми, происходит? Аид? Что на самом деле зачертовахуйня. Почему Аид. Он был Гарри ?!

Глубоко вздохнув, он отбросил замешательство в сторону и снова вышел, направляясь вниз по деревянной лестнице, которая тихо поскрипывала у него под ногами.

Стены были увешаны фотографиями - выцветшими, но безошибочно узнаваемыми.

С одной фотографии застенчиво улыбались два маленьких мальчика, у обоих были одинаковые растрепанные черные волосы и сверкающие зеленые глаза.

Маленькая рыжеволосая девочка с яркими карими глазами стояла между ними в другой, озорно улыбаясь.

А потом были другие фотографии - рамки, заполненные людьми, похожими на него. Лица с такими же растрепанными черными волосами, такими же проницательными зелеными глазами. У одних были медно-рыжие волосы Лили, у других - кривая усмешка Джеймса. Бабушка с дедушкой. Двоюродные братья. Тети и дяди. Улыбались, махали руками, обнимались. Люди, которых он никогда не знал. Люди, которых давно не было в его мире, но которые очень живы здесь.

Это было ошеломляюще.

У него сдавило горло. Он все еще был в шоке.

Он шел по коридору на звуки смеха и звяканья посуды, на теплый ритм утренней жизни. Каждый шаг затягивал его все глубже в эту странную реальность, пока, наконец, он не достиг кухонной двери.

И шагнул внутрь.

Кухня была яркой и полной движения, золотистый утренний солнечный свет лился через большие эркерные окна, как мед. Деревянный пол был теплым под босыми ногами Гарри, местами потертым и покрытым мягким потертым ковриком рядом со столом. Воздух был наполнен шипением бекона и острым, сладким ароматом только что налитого апельсинового сока. На заднем плане тихо жужжало охлаждающее заклинание, сдерживая летнюю жару.

Лили стояла у плиты, с привычной легкостью помешивая яичницу на сковороде. Рукава ее были закатаны, рыжие волосы собраны в свободный узел, который уже начал распадаться. Она рассеянно напевала себе под нос мелодичную маггловскую мелодию из своего детства. Выражение ее лица было одновременно спокойным и подчеркнуто внимательным - мать из тех, кто замечает все, даже когда вам кажется, что она этого не замечает. Ее голос, когда она заговорила, был теплым и мелодичным, но в нем слышались властные нотки, когда она в этом нуждалась. Она двигалась уверенно и грациозно, но под мягкостью чувствовалась сталь.

“Гадес, наконец-то”, - сказала она, поворачиваясь с яркой улыбкой, которая осветила ее мшисто-зеленые глаза. “Я знаю, что у тебя летние каникулы, но ты же знаешь, мы любим завтракать вместе летом. Вас не будет целый год, так что мы наслаждаемся вашей компанией. Она улыбнулась ему.

„ Мы не знаем. “ Пробормотал мальчик. Гарри посмотрел на него.

Потом был близнец Гарри -Гарри. Это сводило с ума. СМЕРТЬ! Как он мог отправить его во вселенную, где у него был брат-близнец. И где он был не Гарри, а его собственный брат-близнец Аид.

Он подумал о фотографии в своей комнате. И этот Гарри выглядел точь-в-точь как Аид, те же черные волосы, тот же острый подбородок, те же яркие зеленые глаза. Но были и тонкие отличия - его волосы были аккуратнее, а очки меньше в золотой оправе. Не такие, как у его подержанных очков в другой вселенной.

У Гарри была самоуверенность, которая исходила от него, как от статического электричества. Уверенный в себе, харизматичный и немного чересчур высокомерный для своего же блага.

Он был из тех людей, которые могли очаровать профессора и отговорить его от наказания. Он помнил в нем немного Драко Малфоя.

Лили бросила на него раздраженный взгляд.

“ Гарри! Я не хочу никакого соперничества Гриффиндор–Слизерин этим летом”.

“Лили, это вполне естественно”, - сказал Джеймс с усмешкой.

Гарри - Аид - повернулся, чтобы посмотреть на третьего человека в комнате. Своего отца.

В глазах Джеймса Поттера плясало озорство, тот самый огонек, который он помнил по старым фотографиям и рассказанным полушепотом историям. Но было там и что-то еще - что-то более мягкое. Нежнее.

Реальный.

Грудь Гадеса болезненно сжалась.

Он не знал, как удержать в голове эту версию Джеймса Поттера. Он не был безрассудным подростком из худших воспоминаний Снейпа. Он не был мучеником, которого Гарри боготворил годами. Этот Джеймс был жив. Присутствовал. Отец.

И это все усложняло.

Его мысли блуждали - омут памяти Снейпа. Жестокий смех. Проклятия. Унижение на глазах у всей школы. Он видел, как Джеймс мучил Северуса, как Лили однажды встала между ними, а затем ушла.

Здесь было то же самое?

Издевался ли Джеймс над Северусом и в этой вселенной?

Лили все еще отворачивалась?

Гадес тяжело сглотнул, прогоняя вопросы, но они упирались ему в ребра, как острое стекло. Этот мир был ярче, теплее. Но тени таились в каждом углу, куда он заглядывал.

Джеймс сидел в конце стола и читал "Ежедневный пророк" вверх ногами, лениво скрестив ноги под столом. Его волосы торчали во все стороны, еще более растрепанные, чем у Гарри, а очки постоянно сползали с носа. Чашка кофе зависла у него над головой - он все пытался вызвать ее ленивыми взмахами палочки, но всегда неверно оценивал цель.

Девушка - должно быть, Хейзел - драматично вздохнула.

“Так будет все лето, не так ли?”

Она выглядела так, словно училась на третьем курсе Хогвартса. Тринадцать, может, четырнадцать. У нее были ярко-рыжие волосы их матери, но глаза - теплые, орехово-карие - безошибочно достались им от отца.

Гарри - Гадес - усмехнулся про себя. Хейзел.

Как... изобретательныеих родители.

Он понятия не имел, что сказать. Поэтому он ограничился тем, что пробормотал: “Доброе утро”, - и скользнул в кресло за большим дубовым столом в центре кухни.

Стол был потрепан временем и памятью. Глубокие выбоины отмечали его ножки - свидетельство детского хаоса. Его взгляд упал на фотографию, прикрепленную к ближайшему холодильнику: младший Гарри и Аид безумно ухмыляются, размахивая лопаточками, как волшебными палочками, в то время как тыква парит в воздухе между ними. Подпись под снимком гласила: “Чемпионат по дуэлям на кухне”.

Он этого не помнил. Конечно, не помнил. Это было не его воспоминание.

Лили наблюдала за ним. Ее брови нахмурились от тихого беспокойства.

“Аид... все в порядке?”

Нет. Ничегоне в порядке.

Он был в другой вселенной.

С людьми, которые в его мире были давно мертвы.

С матерью, которая смотрела на него так, словно все еще знала его. С отцом, который улыбался так, словно не жертвовал собой ради младенца. С сестрой, которую он никогда не видел.

С близнецом, у которого былоегоимя.

Он не знал, как себя вести, что сказать, что сделает Гадес.

Это была не его жизнь. В его жизни были друзья - Рон, Гермиона. Тедди. Коридоры Хогвартса наполнены воспоминаниями о битвах, страхе, потерях.

Здесь он был кем-то другим. Слизеринцем. Близнецом. Брат.

Он почувствовал, как у него сдавило грудь, глаза жгли слезы, которые он не хотел проливать.

Он быстро моргнул и выдавил кривую улыбку.

“ Да... да. Просто дурной сон.

Что еще он мог сказать?

Правда приведет его в больницу Святого Мунго раньше, чем он успеет закончить предложение.

Думай, как Аид. Будь Аидом.

Но мысль о двух Гарри заставила его голову раскалываться.

Он потянулся за ломтиком тоста и яичницей-болтуньей, пытаясь не обращать внимания на узел, стягивающий его внутренности. Еда была вкусной - возможно, даже аппетитной, - но на языке у него было ощущение пепла.

Его маму, казалось, немного успокоил его ответ. Бросив последний затяжной взгляд, она повернулась к остальным, присоединяясь к их легкой утренней болтовне.

Гадес механически жевал, прислушиваясь к окружающему теплу - смеху, звону вилок, язвительным замечаниям Хейзел - и чувствуя себя так, словно он был под водой. Призрак в собственной шкуре.

“Я думаю, что все спланировано и устроено. Еду доставят в четверг утром - достаточно рано, до прибытия всех гостей.

Голос Лили был легким и жизнерадостным. Она казалась такой счастливой.

“Я с трудом могу поверить, что нашим мальчикам исполняется семнадцать. Наконец-то взрослые”.

Ее глаза заблестели, когда она посмотрела на них, гордость волнами исходила от нее.

Джеймс кивнул рядом с ней. “Годы пролетели так быстро”.

Гадес чуть не подавился тостом. Семнадцать?

Их день рождения. Снова.

Он уже отмечал его однажды - в другой вселенной. С тортом, свечами и друзьями, которые понятия не имели, что где-то там тоже происходит это.

Джеймс ухмыльнулся, явно довольный собой.

- У нас с твоей мамой для тебя сюрприз. Поскольку вы оба достигнете совершеннолетия, вы получите часть своего наследства. У каждого из вас будет свой счет в Гринготтс, на который будет внесена щедрая сумма.

Выражение его лица стало серьезным, когда он посмотрел на них - возможно, немного больше на Гарри, который уже ухмылялся, как будто что-то выиграл.

“Я ожидаю, что ты воспользуешься этим с умом”, - добавил Джеймс твердым тоном.

“Гарри!” - резко сказал он, когда его сын закатил глаза. “Эти деньги предназначены для того, чтобы помочь вам вступить во взрослую жизнь. Квартира, образование, расходы, связанные с работой. Это преимущество, а не бесконечное хранилище. Тебе все равно придется работать и строить свою жизнь”.

Оба мальчика кивнули. Гадесу удалось повторить этот жест, хотя мысли его путались.

И все же часть его - та, что цеплялась за старые инстинкты, - почувствовала облегчение. Независимость. Даже если это был не его счет, не его деньги, мысль о том, что он может контролировать ситуацию, ни на кого не полагаться, успокаивала его.

Он наблюдал за ними - за своими родителями.

Его мама выглядела такой гордой. Его отец, твердый, но добрый, защищающий, но не нависающий. Это было нереально.

Они планировали вечеринку по случаю дня рождения. Для них обоих.

“ Вы двое, должно быть, взволнованы, ” сказала Лили с улыбкой. “ Список гостей завершен. Там будут все. Твои бабушка и дедушка, конечно, Уизли...”

Гарри ухмыльнулся и стукнул кулаком по столу. “Не могу дождаться, когда снова увижу Джинни”.

Лили выгнула бровь, но продолжила: “Лонгботтомы тоже...”

Гарри громко застонал, обрывая ее.

“Не Н-Н-Н-Невилл”, - сказал он, жестоко преувеличивая заикание. “Он с-с-с-ни за что в-в-жизни не с-с-с-сможет с-с-говорить”.

Гадес замер.

Что-то темное скрутилось у него в животе.

Это было не просто поддразнивание. Это была насмешка.

На мгновение в комнате стало слишком тихо.

Гадес внимательно наблюдал за Гарри.

“Гарри!” - резко оборвала их мама, ее тон был резким от неодобрения. “Невилл - добрый мальчик. Он не виноват, что немного заикается. И Элис - его мать - одна из моих ближайших подруг. И она твоя крестная мать, Аид. Я ожидаю, что вы оба будете вежливы и уважительны с ним.

Гарри закатил глаза и бросил взгляд на их отца. Джеймс встретился с ним взглядом, и они оба скрестили взгляды в унисон - явно отработанная безмолвная насмешка.

“Послушай свою мать”, - сказал Джеймс с ленивой усмешкой. В его голосе не было ни капли серьезности, а веселье в глазах только усугубляло ситуацию.

Гадес напрягся. Это была не та черта, которая ему в них нравилась.

Он не мог представить Невилла иначе, как добрым, даже в этой вселенной.

Мысль о том, что Гарри - и их отец - будут насмехаться над ним за его спиной, не понравилась. Это было подло. Уродливо. И так непринужденно, как будто это была шутка, которой они уже делились раньше.

Лили, к счастью, двинулась дальше, к ее голосу вернулась теплота, когда она продолжила перечислять гостей.

“Конечно, Сириус и Марлен будут там. Они снова вместе - снова. Честно говоря, я сбилась со счета, сколько раз они расставались и снова собирались вместе, - сказала она, с любовью качая головой.

“Ремус и Тонкс приезжают. Питер прислал сову из Румынии - все еще занимается там Черт знает чем. Мэри и Эван подтвердили. Регулус и Доркас привезут детей. И, конечно, кое-кто из твоих друзей.

Она повернулась к Гарри.

- Симус, Дин, Лаванда и Захария прислали сов - они будут здесь.

Затем она улыбнулась Гадесу.

“И, Гадес, я получил ответ от Гермионы, Блейза, Теодора и Луны. Они все тоже приедут. Драко все еще во Франции со своими родителями, но он прислал подарок для тебя.

Гарри усмехнулся. “По крайней мере, хоть какие-то хорошие новости”.

Гадес чуть не подавился тыквенным соком.

Драко,чертовМалфой, был его другом?

Он изо всех сил пытался осознать это. Возможно, это имело смысл - если бы они оба были в Слизерине, и если бы Волан-де-Морт никогда не восставал здесь... Возможно, Драко на этот раз оказался достойным. Может быть.

“ Рад, что все остальные будут там, ” выдавил он из себя улыбку. Это было напряженно, неуверенно, но это было лучшее, что он мог сделать с узлом, все еще сидящим в животе.

Гадес сидел тихо, погруженный в свои мысли, пока его окружал знакомый гул семейной жизни. Он не мог не задуматься о тете Петунии. Какой она была в этом мире? Была ли она все еще замужем за Верноном? Был ли у них Дадли? И - что самое странное - обладали ли они магией?

От этой мысли у него закружилась голова.

А еще были его бабушка с дедушкой. Его бабушка с дедушкой. Он собирался встретиться с ними. Люди, которых он даже не знал в своей прежней жизни. Это было ... ошеломляюще.

Неподалеку Гарри и Хейзел препирались из-за чего-то тривиального - чья очередь кормить кошку, или шоколадные лягушки лучше шипучих шипучек. Просто типичный подростковый стеб, легкий и знакомый, обоснованный таким образом, что мир казался чуть менее чужим.

Затем сквозь смех прорвался голос Джеймса.

“Лили, ты смотрела "Пророк"? Они сообщили о нападении на семью магглов. Я, вероятно, услышу больше, когда вернусь к работе - если только Сириус не опередит меня в четверг.

Его голос звучал небрежно, но Аид навострил уши. Налет? Джеймс был здесь аврором? Тон подходил. Гадес слегка наклонился вперед, охваченный любопытством. Но, возможно, это было просто совпадение. Согласно Смерти, Волан-де-Морта не существовало в этом мире. Тем не менее… что, если он ошибался?

Лили резко взглянула на него. “ В четверг никаких разговоров о работе, Джеймс. Ты обещал.

Джеймс поднял руки в знак капитуляции и что-то неопределенно промычал, явно не собираясь спорить.

Гадес, однако, едва слышал их. Его мысли снова унеслись куда-то далеко. Он чувствовал себя гостем в чужой жизни. Казалось, все здесь знали, кто они и где их место. Он этого не сделал.

Что он мог поделать? Он даже не знал правил этого мира. Может быть,… может быть, ему нужно было с кем-то поговорить. С кем-то умным. С кем-то знакомым. Гермиона.

Он колебался, прикусив губу на секунду, прежде чем выпалить: “Мам? Ничего, если Гермиона придет на день раньше?" Просто поговорить, на самом деле. Она могла бы поспать на матрасе в моей комнате или еще где-нибудь.

Его голос слегка дрогнул от неуверенности, но Лили немедленно повернулась к нему, удивленная.

Прежде чем она успела ответить, Джеймс оживился. “ Ого! Я и не знал, что вы двое были так близки. Он многозначительно приподнял брови.

Гадес застонал и покраснел. “ Мы просто друзья. Платонические друзья, - быстро пояснил он.

Гарри вмешался, ухмыляясь. “Ну, если Аид заберет Гермиону пораньше, тогда я хочу, чтобы Джинни тоже пришла на день раньше”.

Лили бросила на него взгляд. “Забудь об этом, Гарри. Никаких подружек с ночевкой.

Лили немного смягчилась. “Если мистер и миссис Грейнджер не против, она может остаться на ночь. Ты действительно в порядке, милый? ” спросила она, пристально наблюдая за ним.

“ Да, да. Просто… немного поболтали, ” добавил Гадес слишком быстро.

Она кивнула, проводя пальцами по волосам, прежде чем повернуться к Гарри. “Ты можешь спросить Рона, не хочет ли он прийти на день раньше”.

Гарри закатил глаза. “Лучше, чем ничего”, - пробормотал он себе под нос.

Гадес тяжело вздохнул. С каждой минутой Гарри, казалось, раздражал все больше. Как кто-то выжил, прожив с ним шестнадцать лет?

Он взглянул на своих родителей и сказал: “Если все в порядке, я, пожалуй, пойду наверх и напишу Гермионе?”

Лили и Джеймс кивнули, отвлеченные собственным разговором. Гадес встал, не раздумывая собрал тарелки и отнес их в раковину. Он быстро сполоснул их, как всегда делал на Тисовой улице.

Однако, когда он обернулся, то замер. Вся семья уставилась на него широко раскрытыми глазами.

“Что?” - осторожно спросил он. “Я сделал что-то не так?”

“Ты уверен, что с тобой все в порядке, сынок?” Спросил Джеймс, в его тоне слышалась скорее озабоченность, чем упрек.

Гадес моргнул. “Я ... да. Я в порядке”.

Разве это не нормально - убирать за собой тарелку? Тетя Петуния практически приучила его к этому. Не устраивай беспорядок. Не оставляй посуду. Не будь обузой. Она всегда так говорила.

Натянуто кивнув и быстро сказав “Позже”, он повернулся на каблуках и вышел из кухни с колотящимся сердцем. Добравшись до своей комнаты и закрыв за собой дверь, он прислонился к ней спиной, закрыв глаза.

Всего было слишком много. Слишком нормально. Слишком странно.

Он глубоко вдохнул, подавляя это чувство, и пересек комнату к письменному столу у окна. На поверхности были разбросаны пергамент, перья и книги, но, к счастью, он заметил знакомую черную маггловскую ручку. Он схватил лист пергамента и сел, быстро нацарапав:

Гермиона!

Ты не могла бы приехать на день раньше, если твои родители не против?

Мои сказали, что все в порядке.

Мне действительно нужно с тобой поговорить. Это срочно.

- Аид

Он секунду смотрел на пергамент, затем аккуратно сложил его. Теперь ему просто нужно было найти сову.

Примерно через тридцать минут поисков - проверив холл наверху, кабинет, даже прачечную - он, наконец, рискнул выйти наружу. Сад был пышно разросшимся летом, а в дальнем конце, частично скрытый зарослями жимолости и плюща, он заметил деревянную совятню.

Внутри были четыре совы, и все они уставились на него так, словно он был совершенно незнакомым человеком.

Там были миниатюрная сова-скоп с пестрыми перьями, огромный филин с пугающими янтарными глазами, изящная и царственная сипуха и длинноухая сова, чьи пушистые пучки торчали вверх, как брови.

Он неуверенно посмотрел в ответ. - Итак ... кто из вас принадлежит мне?

Длинноухая сова бесшумно подпрыгнула поближе, глаза ее были любопытными, но спокойными. Гадес присел на корточки, протягивая письмо.

“Ты… может быть, моя?” тихо спросил он. “Ты прекрасна”, - добавил он, теперь голос его звучал мягче.

Неожиданно его пронзила боль горя - Хедвиг. Его белоснежная сова, верная и элегантная. Боль поселилась глубоко в груди.

Длинноухая сова негромко ухнула, как бы в ответ.

Гадес слабо улыбнулся. “Не могли бы вы отправить это Гермионе Грейнджер, пожалуйста?" Ты был бы настоящим спасителем.

Он надежно привязал письмо к лапке совы, и после минутной паузы сова расправила крылья и взмыла в небо.

Гадес смотрел, пока она не скрылась за верхушками деревьев, затем сел на край садовой скамейки, позволив тишине окутать себя, как одеялу.

Он понятия не имел, что скажет Гермиона.

Но он знал, что она была единственным человеком, который мог помочь ему разобраться во всем этом.

--------------

Он вздохнул и огляделся, наслаждаясь тихой безмятежностью сада. Он был огромен - пожалуй, самый большой, который он когда-либо видел при доме. Перед ним простирался широкий свежескошенный газон, окаймленный цветочными клумбами и высокими живыми изгородями, которые предлагали уединение от внешнего мира.

Ему не потребовалось много времени, чтобы понять, для чего было открытое пространство: без сомнения, для тренировки по квиддичу.

Он осмотрел местность повнимательнее, и действительно, за совиным сараем была стойка для метел, наполовину прикрытая защитным брезентом. Любопытство подтолкнуло его подойти ближе. Откинув крышку, он широко раскрыл глаза при виде коллекции.

Там была блестящая молния, отполированная до совершенства. Рядом с ним бок о бок, как старые соперники, стояли Nimbus 2000 и Nimbus 2001. Пара моделей чистящих средств - № 3 и № 7 - и некоторые другие были небрежно прислонены рядом, а сбоку было прислонено несколько веников поменьше, размером с ребенка.

Его пальцы замерли на "Молнии". Он сразу узнал ее. Она выглядела почти идентичной его собственной - его "Молнии" из его старого мира. Прилив горько-сладких эмоций прошел через него, когда он осторожно снял его, чувствуя знакомую тяжесть в своих руках.

Может быть, полет прочистит ему мозги.

Он взобрался на метлу и мягко оттолкнулся от земли. В тот момент, когда его ноги оторвались от земли, напряжение в груди ослабло. Сначала он летел осторожно, скользя медленными, ленивыми петлями над садом. Ему нужно было приспособиться - его тело было немного выше, тяжелее, точка равновесия незнакома. Но его инстинкты оставались острыми. Сработала мышечная память.

Круг за кругом его уверенность росла. Он набирал скорость, входя в крутые виражи, рассекая воздух с отработанной грацией. Ветер трепал его волосы, и впервые с тех пор, как он появился в этом мире, что-то казалось правильным.

Он был так увлечен суетой, что не заметил прядь рыжих волос, пока рядом с ним не возникла чья-то фигура.

“ Ты тайно тренировался? - Спросила Хейзел, ее глаза сверкнули, когда она сравнялась с его скоростью с впечатляющей легкостью. “Ты летаешь намного лучше, чем обычно”.

Он ухмыльнулся ей. “Возможно. Хочешь поучаствовать в гонках?”

Она засмеялась и, опираясь на метлу, понеслась вперед. Гадес завопил и погнался за ней.

Она была быстрой - меньше, легче и на удивление проворной. Несмотря на превосходящую скорость "Молнии", она опережала его на крутых поворотах и узких спусках. Но на стороне Гадеса был опыт. Он сильнее взмахнул метлой, вспоминая все матчи по квиддичу, которые когда-либо играл в своей прежней жизни.

Больше часа они парили, мчась наперегонки, кружась, подбивая друг друга на более крутые виражи и ныряния. Их смех эхом разнесся по саду, и к тому времени, когда они наконец приземлились - запыхавшиеся, раскрасневшиеся и улыбающиеся, - они оба рухнули на траву.

“Ты действительно хороша, Хейзел”, - сказал он, переводя дыхание. Он увидел, как она слегка покраснела и смущенно опустила голову.

“Это было так весело”, - сказала она, все еще улыбаясь, с сияющими глазами.

Увидев, какой счастливой она выглядит, он нежно обнял ее за плечи. “ Пойдем. Пойдем в дом. Сейчас, наверное, уже далеко за полдень, а мне все еще нужно привести себя в порядок - и принять душ.

Хейзел застонала. “Фу, не напоминай мне. От меня будет пахнуть полиролью для метел и потом.

- Лучше, чем совиный помет, - поддразнил Аид, заработав игривый толчок, когда они направлялись обратно к дому.

В тот вечер от Гермионы не было ответа, и Гадес не мог не почувствовать укол разочарования. Он знал, что на сов требуется время, особенно если Гермионы нет дома или ее родители колеблются, но все же он надеялся.

После душа он задержался перед зеркалом, внимательно изучая свое отражение.

Лицо, смотревшее на него, было одновременно знакомым и другим. Черты его лица стали как-то мягче - щеки чуть полнее, кожа чище. "Наверное, еда получше", - с усмешкой подумал он. Его глаза были все такими же ярко-зелеными, а волосы в безнадежном беспорядке, хотя и длиннее, чем у Гарри, касались кончиков ушей и слегка завивались на концах.

Но больше всего его выбили из колеи глаза. Они принадлежали исключительно ему, а не Аиду. За ними стояла тень, груз, который не могли стереть ни здоровая еда, ни хороший ночной сон.

"Ты не сможешь скрыть свои переживания, - подумал он, - даже в другой вселенной".

Он вздохнул и отвернулся, чтобы отвлечься, прибравшись в своей комнате. В комнате и без того было на удивление чисто, но он поправил книги, сложил толстовку, брошенную на стул, и из любопытства заглянул в шкаф.

Его одежда была откровением. Никаких поношенных вещей. Никаких рубашек большого размера, которые мешками свисали с его тела. Вместо этого он нашел хорошо сидящие джинсы, стильные, но удобные джемперы и брюки на пуговицах насыщенных синих и зеленых тонов. Очевидно, у этой его версии было неплохое чувство стиля.

Его взгляд остановился на хогвартских мантиях, висевших сзади. Герб Слизерина был гордо вышит над сердцем, а на груди поблескивал серебряный значок Старосты.

Он все еще не мог поверить, что стал старостой.

Он вернулся к своему столу, роясь в ящиках, пока не нашел хрустящий конверт. Заинтересовавшись, он вытащил лежавший внутри пергамент - и замер. Это были егорезультаты СОВ.

Его сердце бешено заколотилось, когда он прочел:

• Защита от темных искусств – EE

• Трансфигурация – O

• Чары – O

• Зелья – EE

• Гербология – EE

• История магии – A

Он фыркнул. “Это одно и то же в каждой вселенной. Чертов Биннс”.

Продолжение списка:

• Астрономия – EE

• Уход за магическими существами, – Застонал

Аид. “О нет. Только не снова. Кто профессор на этот раз?” Он надеялся, что это все еще не Хагрид. Ему нравился Хагрид, но его уроки всегда были ... в лучшем случае непредсказуемыми.

Затем его глаза расширились.

• Древние руны – EE

“ Убей меня сейчас, ” пробормотал он, проводя рукой по лицу. “У меня в жизни не было даже часа занятий Древними рунами”.

Он откинулся на спинку стула, уставившись в потолок. Мне очень, очень нужно поговорить с Гермионой.

Но по-прежнему - никакого ответа.

В этот момент с лестницы донесся голос. - Обедать! - крикнул я.

Это был его отец - Джеймс.

Вздохнув, Гадес поднялся на ноги и поплелся вниз по лестнице. Теплый аромат жареной курицы встретил его на полпути. Когда он вошел на кухню, все уже сидели за столом.

В центре лежало золотистое жаркое, окруженное морковью, глазированной в меду, маслянистым картофелем и густым дымящимся соусом. Это было похоже на что-то из семейной кулинарной книги - или на сон.

“Рон уже ответил”, - сказал Гарри с усмешкой. “Он приедет завтра днем”.

Гадес выдавил из себя легкую улыбку и скользнул на свое место. Его окружали тепло и смех, но он все еще чувствовал себя чужаком в чужой шкуре.

Он просто надеялся, что Гермиона скоро ответит.

На данный момент он позволил тихому шуму разговоров за обеденным столом овладеть им. Его родители, братья и сестры оживленно болтали - Гарри рассказывал о новой метле Джинни, Хейзел перечисляла свои надежды на предстоящий учебный год, а Лили взволнованно обсуждала свою новую работу.

“Это стартап, - сказала она с явной гордостью, - волшебная компания, пытающаяся интегрировать маггловские технологии в волшебный мир”.

“О, это было бы потрясающе”, - сказал Гадес, прежде чем смог остановить себя. “Например, настоящие телефоны? Интернет?”

Лили кивнула, хотя выражение ее лица слегка исказилось. “Такова идея. Но это нелегко. Магия вмешивается в работу большинства маггловских устройств. Магическое поле в таких местах, как Хогвартс, блокирует электронику - поэтому их нужно было бы магически экранировать или адаптировать.”

Гадес попытался представить, как пишет Гермионе сообщение из Большого зала. Или поиск заклинаний в Google. Эта мысль заставила его усмехнуться.

Позже тем же вечером, когда он лежал в постели под мягким изумрудно-зеленым одеялом, события прошедшего дня вихрем пронеслись в его голове. Он уставился в потолок, пытаясь разобраться во всем этом.

Он скучал по своему старому миру. Это поражало его в такие тихие моменты, как этот. Окончательность этого. Хедвиг. Его версия Гермионы и Рона. Знакомая, хотя и нарушенная, рутина его прежней жизни. Ему казалось, что кто-то выбил ковер из-под него и оставил его во сне, где все выглядело нормально, но ощущалось как-то не так.

И все же… это было не так уж плохо. У него здесь была семья. Братья и сестры. Родители, которые, казалось, присутствовали. Может быть, даже добрые. Хотя, осторожно напомнил он себе, воспоминания из Омута памяти Снейпа все еще таились на краю его мыслей - отголоски резких слов, холодное молчание и та любовь, которая приходит со слишком многими условиями.

"Я подожду и посмотрю", - сказал он себе. Люди могут выглядеть идеально на первый взгляд.

В конце концов, усталость настигла его. Его разум погрузился в сон, где сны перепутались.

Ему снились летающие машины, парящие в залитом лунным светом небе, резкая вспышка зеленого света и Смерть - спокойная, древняя и непоколебимая, - шепчущая: "Все будет хорошо".

Когда наступило утро, он вздрогнул и проснулся с бешено колотящимся сердцем. На мгновение он не понял, где находится. В комнате было слишком чисто, слишком тепло, слишком много солнечного света.

Затем он услышал это.

“Аид! Гермиона здесь!”

Это был голос его матери, доносившийся с лестницы.

Его сердце подпрыгнуло, и в одно мгновение он выскочил из постели и помчался вниз по лестнице в одной пижаме - клетчатых фланелевых брюках и мятой серой футболке.

- Гермиона! - позвал он, затаив дыхание, как только увидел ее.

Она обернулась, и ее знакомая фигура мгновенно привлекла его внимание - густые каштановые волосы, собранные сзади в неряшливый хвост, теплая смуглая кожа, мягко светящаяся в утреннем свете, и эти проницательные, умные глаза, которые, казалось, всегда видели больше, чем показывали. Ей едва удалось улыбнуться, прежде чем он обнял ее и заключил в крепкие объятия.

На секунду она застыла - удивленная, - но затем ответила на объятие с мягким смехом.

“ Аид, - мягко сказала она, отстраняясь, чтобы посмотреть на него, ее глаза изучали его лицо с беспокойством и любопытством, - я думала, что приду лично, вместо того чтобы посылать сову. Я подумал.… ты говорила так, будто нуждалась во мне.

Он быстро кивнул, глаза немного защипало. “Я хочу”.

Она испытующе посмотрела на него. “Ты выглядишь ... по-другому. Ты в порядке?”

Он колебался. “Это очень сложный вопрос”.

После быстрого завтрака, наполненного непринужденной болтовней - Гарри и Хейзел все еще крепко спали наверху - Гадес повернулся к своим родителям и сказал: “Мы будем наверху, в моей комнате, хорошо?”

Когда они кивнули, он не стал дожидаться ответа. Он мягко взял Гермиону за запястье и повел ее вверх по лестнице.

Оказавшись внутри, он закрыл за ними дверь. Гермиона присела на край его кровати, в то время как Гадес начал беспокойно расхаживать по комнате. Она наблюдала за ним с растущим беспокойством.

- Аид... - тихо начала она.

Он поднял обе руки, чтобы остановить ее, затем остановился, прислушиваясь. Был ли кто-нибудь поблизости? На всякий случай...

Он прошептал тихое Муффлиато себе под нос, без помощи палочки.

Глаза Гермионы расширились от шока.

Только после того, как он произнес заклинание, его по-настоящему осенило - он только что произнес заклинание перед ней. Без палочки. И технически он все еще был несовершеннолетним. Его сердце подпрыгнуло в панике, ожидая звука министерской совы, влетающей в окно, или рева камина, пробуждающегося к жизни с разъяренным чиновником по другую сторону.

Но после нескольких напряженных мгновений в комнате воцарилась тишина. Никаких сигналов тревоги. Никакого наказания. Только Гермиона, внимательно наблюдающая за ним, беспокойство и замешательство отразились на ее лице.

Наконец, он выдохнул. “Гермиона, мне действительно нужно с тобой поговорить”.

“Я так и поняла”, - сухо ответила она, хотя ее голос слегка дрожал.

“Я не Аид. Я имею в виду, я похож на него, но я не тот Аид, которого ты знаешь. Я Гарри. Просто... не тот Гарри из этого мира. Я из другой вселенной.

Она моргнула, глядя на него. “ Аид, ты... ” Ее голос дрогнул. “Ты не можешь просто... что?”

“Я знаю, как это звучит”, - быстро сказал он. “Но, пожалуйста, позволь мне объяснить”.

И он рассказал ей все.

Он говорил о мире, из которого пришел, о детстве в чулане, о дружбе со своими Гермионой и Роном, о войне и Волан-де-Морте. О битвах, потерях, боли. О том, как он умер - от удара другой Авада Кедавры - и как Смерть дала ему еще один шанс. Вторая жизнь. Тот, о котором он даже не просил.

И как, каким-то образом, этот второй шанс провалился. И теперь… он был здесь.

“Мне так жаль, Гермиона”, - прошептал он со слезами на глазах. “Я не тот Аид, которого ты знала все эти годы. Я могу показать тебе свои воспоминания, если хочешь.

Гермиона выглядела бледной. Ее руки были крепко сжаты на коленях. “ Ты… не Аид, ” тихо сказала она. “Нет, это не так. Одна беспалочковая магия должна была выдать это”. Ее голос дрогнул. Слеза скатилась по ее щеке.

“ Прости, ” беспомощно повторил он. “ Я не хотел бы причинять тебе боль. Я знаю, это несправедливо.

Она шмыгнула носом и медленно кивнула. “Аид и я были друзьями больше пяти лет. Я - я заботилась о нем. Он был милым. Вдумчивым. Немного капризным. Но он был моим другом. А теперь ты - выглядишь как он, говоришь как он - но ты не он.

Он молча кивнул, горло слишком сжалось, чтобы говорить.

После нескольких долгих минут тишины Гермиона выпрямила спину, вытерла слезы и глубоко вздохнула.

“Нет, Аид, прости, ничего, если я по-прежнему буду называть тебя так?" Я не знаю, как еще называть тебя прямо сейчас.

- Да, ” сказал он хриплым голосом. - Пожалуйста, называй.

Она слабо, дрожащей улыбкой ответила. “Это, должно быть, так тяжело для тебя. Все незнакомое. Новая семья, новые друзья, жизнь, которая никогда не была твоей. Но… ты все еще остаешься собой. Я вижу это. И я не позволю тебе пройти через это одному.

Она протянула руку и крепко обняла его. И, наконец, Аид отпустил. Слезы потекли горячо и быстро, и Гермиона плакала вместе с ним, скорбя о мальчике, которого она потеряла, и о том, кого она пыталась понять.

Они долго сидели так, прижавшись друг к другу, с мокрыми лицами и опухшими от волнения глазами.

В конце концов, Гермиона прошептала: “Даже если ты кто-то другой, я буду здесь. Мы разберемся с этим вместе. Я обещаю.

- Гермиона, ты даже не представляешь, как много это для меня значит.

Измученные, они оба легли на кровать. Гермиона свернулась калачиком рядом с ним, положив голову ему на плечо. Он нежно обнял ее.

Впервые с момента прибытия в этот новый мир Аид не чувствовал себя совершенно одиноким.

Позже тем утром они так и остались лежать, свернувшись калачиком, в тихом дружеском общении. Тишина не была неудобной - просто мягкой, задумчивой. В конце концов, Гадес пошевелился и слегка заерзал на кровати, глядя на Гермиону.

“ Гермиона, - мягко сказал он, - не могла бы ты помочь мне приспособиться? Например... Расскажи мне еще о моей семье? Моих друзьях? Моих занятиях?”

Она мягко кивнула, убирая прядь волос с лица.

Затем мысль поразила его, как вспышка паники. “Подожди, у меня есть отношения? Я не состою в них, верно?”

Гермиона слегка понимающе улыбнулась. “Нет, не волнуйся. Ты встречался с Чо Чанем несколько месяцев в прошлом году, но это закончилось до лета. Ни с одной из сторон не было разбитых сердец. Просто отдалились друг от друга.

Гадес выдохнул с явным облегчением. Мысль о том, что ему придется притворяться в романтических отношениях с кем-то, кого он не знал… это казалось глубоко неправильным. “ Слава Мерлину, ” пробормотал он. Затем поколебался, прикусив нижнюю губу, прежде чем продолжить более спокойно: “ Раз уж мы затронули эту тему.… Я должен сказать тебе - я гей.

Он осторожно взглянул на нее, не уверенный, нужно ли это вообще говорить, но тем не менее нуждаясь в том, чтобы она знала.

Брови Гермионы приподнялись, но выражение ее лица тут же смягчилось. “ Это немного неожиданно, ” честно сказала она, “ но все в порядке. Ты все еще остаешься собой, несмотря ни на что.

Прошла пауза, и она слегка наклонила голову. “ Ты кого-то бросила? Я имею в виду… в твоем мире?

Гадес отвел взгляд, его взгляд был отстраненным. “Нет ... не совсем”, - сказал он, хотя по выражению его лица промелькнуло что-то нечитаемое. Он не был готов объяснить свои сложные и медленно углубляющиеся чувства к Северусу Снейпу.

Гермиона мягко улыбнулась и оставила все как есть. “Ладно, итак - твоя семья. Джеймс - старший аврор, тесно сотрудничающий с Сириусом Блэком. Они были партнерами много лет.

Гадес оживился, услышав знакомое имя. “Сириус тоже был моим крестным в моем старом мире.”

Она кивнула. “Имеет смысл. В этом мире Гарри - его крестник. Но твои крестные родители другие - Ремус Люпин твой крестный отец.

При этих словах Аид выпрямился. - Ремус?

Она улыбнулась его реакции. “А твоя крестная - Элис Лонгботтом”.

Его улыбка немного померкла. “Я заметил,… Я не очень близок с Невиллом здесь. Гарри даже говорит о нем… не очень любезно. Почему это?”

Гермиона нахмурилась, между ее бровями образовалась складка. “Это сложно. Когда ты был моложе, вы с Гарри были очень близки - близнецы и все такое. Невилл был частью вашего круга, в основном потому, что Элис и Лили дружили со времен Хогвартса. Но когда вас распределили - Гарри в Гриффиндор, тебя в Слизерин, а Невилла в Хаффлпафф, - все изменилось. Резко.

Гадес уставился на свои руки. “Мне это не нравится”.

“Честно говоря...” Гермиона колебалась. “Я никогда не ладил с Гарри. Он может быть высокомерным. Очень самодовольным. Он и его друзья - Дин, Симус, иногда Захария и Рон тоже - они могут быть жестокими. Они издеваются над другими учениками. И даже над некоторыми учителями”.

При этих словах Гадес резко поднял голову.

Гермиона продолжила: “Поскольку вы учитесь на разных факультетах, вы на самом деле больше не разговариваете. Он не совсем дружелюбен с тобой или Невиллом. Ты… большую часть времени тебе, кажется, все равно. Но Невилл… он чувствительный. На самом деле милый. Неуверенный в себе, но добрый. И с тех пор, как ты в Слизерине, ты вроде как перестал обращать на него внимание, как будто он больше не был частью твоего мира.

Гадес почувствовал глубокий укол вины. Это его совсем не устраивало. “Мне не нравится такая версия меня”, - тихо сказал он. “Я собираюсь это исправить”.

Гермиона одарила его легкой, гордой улыбкой. “Я думаю, Невиллу это понравилось бы”.

"Хорошо, тогда побольше о твоей семье", - начала Гермиона, удобно устраиваясь на кровати, в то время как Гадес сосредоточенно слушал. "Твои бабушка и дедушка - родители Джеймса - Флимонт и Юфимия. Они все еще живы, им перевалило за 80, что не так уж и много для волшебника. Затем твоя прабабушка, Мирей. Ей за 100, она из семьи Розье - очень старой крови, очень правильная. По-видимому, она до сих пор поправляет латынь за ужином. Однако она не любит путешествовать, так что ты нечасто ее видишь.

Гадес моргнул, его брови поползли вверх. “Это ... уже много”.

Гермиона усмехнулась. “О, и есть несколько дальних кузенов по линии Чарлуса Поттера - он твой двоюродный дед, я думаю. Твое второе имя, Чарлус, на самом деле происходит от него. Полное имя: Адриан Чарлус Поттер.

Гадес наклонил голову, обдумывая услышанное. “Это вроде как круто. Звучит драматично. Как будто у меня должен быть меч и замок с привидениями.

Гермиона рассмеялась. “В тебе действительно есть энергия призраков”.

“Трагически неправильно понято”, - добавил он, подмигнув.

“Вот именно”, - сказала она, ухмыльнувшись, прежде чем продолжить. “Итак, со стороны твоей мамы ее родителей зовут Роберт и Айрис Эванс - названия цветов, кажется, там стали традицией. Сестру твоей мамы зовут Петуния. Она вышла замуж за Вернона Дурсли - полностью маггловского, - и у них двое детей: Дадли... и Дейзи.

Гадес чуть не свалился с кровати. “Дейзи Дурсли?”

“Она настоящая”, - подтвердила Гермиона, изо всех сил стараясь не рассмеяться. Ее глаза озорно заблестели. “У нее спальня, которая выглядит так, будто ее заколдовала Барби. Вся розовая. Вся в блестках. И однажды она пыталась заколдовать Дадли кисточкой для макияжа.

“Я - что?” Гадес разинул рот. “Заколдован? Как в настоящей магии?”

“Да”, - сказала Гермиона, ухмыляясь. “Ты можешь представить лица Дурслей’ когда появилась профессор Макгонагалл и сказала им, что Дейзи - ведьма? Твой дядя Вернон упал в обморок. Буквально свалился с ног.

Гадес был слишком ошеломлен, чтобы говорить.

“Ее распределили в Слизерин”, - весело добавила Гермиона, - “и она только что закончила свой первый год. По-видимому, она заколдовала мальчика из Гриффиндора за то, что он насмехался над ее блестящим лаком для ногтей. Жестокий и стильный.

Гадес потер лицо. “Я вырос с Дурслями. Они были жалкими, ненавидящими магию хулиганами. Теперь это так... родственники, которые приходят на торт и растят маленьких слизеринцев в блестящих сапожках?”

“Добро пожаловать в мультивселенную”, - торжественно произнесла Гермиона, похлопав его по колену. “Все то же самое - просто достаточно отличается, чтобы заставить тебя усомниться в своей реальности”.

“Су... Твои друзья - наши друзья”, - сказала Гермиона с теплой улыбкой, явно наслаждаясь этой частью. “Мы дружим с конца первого курса. До этого я ни с кем не была по-настоящему близка. Равенкло замечательный, но большинство из них увлечены учебой. Конечно, я много учусь, но они находятся на другом уровне - например, на уровне "изучения теорий арифмантики для развлечения". Я ладлю с Падмой Патил - ее сестра-близнец, Парвати, учится в Гриффиндоре, - но мы с Падмой больше похожи на приятелей по книгам, чем на близких друзей.

Гадес кивнул, внимательно слушая.

“В любом случае, ” продолжала она, “ мы с тобой подружились после довольно драматичного момента. Рон Уизли постоянно издевался надо мной - над моими волосами, зубами, надо всем. Однажды на первом курсе ты сорвался. Заколдовал его прямо посреди коридора. Отправил себя под стражу на неделю, но это заставило его замолчать. После этого мы просто… поладили.

Гадес моргнул. “Я заколдовал Рона?”

"О да”, - сказала Гермиона с ухмылкой. “Прямо посреди Парадной лестницы. МакГонагалл было не до смеха”.

“Честно говоря, он это заслужил”, - добавила она, скрестив руки. - С тех пор мы были близки.

“Вы также хорошие друзья с Блейзом Забини и Теодором Ноттом - вы все учитесь в одном общежитии Слизерина. Вообще-то, я встречалась с Блейзом несколько месяцев в прошлом году, ” призналась она, пожав плечами, “ но мы расстались перед летом. Тем не менее, мы все еще друзья. Без драмы.

Аид уставился на нее. “Подожди, я дружу с Блейз и Тео? Слизеринцы?”

Гермиона кивнула. “Да. Со временем вы даже сблизились с Драко. Он все еще может быть высокомерным мерзавцем, но он не такой ужасный, как твой брат.

“ Боже мой. Гарри, ” сказал Гадес, потирая виски. “Верно”.

“Вот именно. По сравнению с ним Драко практически вежливый”, - сухо сказала она.

“А Луна?” спросил он с надеждой.

Лицо Гермионы просветлело. “Луна Лавгуд? Она на год младше нас в Равенкло. Очень мечтательная, всегда в своем собственном мире - на самом деле, как у феи. Но она великолепна. Иногда я не понимаю половины того, что она говорит, но она один из самых добрых людей, которых я знаю”.

“ А как насчет Рона, Симуса, Дина... и Джинни? Медленно спросил Гадес. “В другом мире мы с Роном были лучшими друзьями. Одно время вы с Роном практически встречались. Джинни и я ... ну, мы поцеловались один раз. До того, как я понял, что я гей. Мы все жили в общежитии, кроме Джинни, конечно, и Невилл тоже был в Гриффиндоре. Хотя я не был очень близок с Шеймусом или Дином.

Выражение лица Гермионы исказилось чем-то средним между весельем и ужасом. “Мы с Роном встречаемся?” она практически фыркнула. “Никогда. Во всяком случае, не в этой вселенной. Он полный олух. Возможно, он хотел, но нет. Он встречается с Лавандой Браун с прошлого года. Постоянный КПК. Ты же не хочешь быть в гостиной Гриффиндора после ужина.

Гадес поморщился. - А Джинни?

“Встречаюсь с Гарри”, - сказала она категорично. “Целуюсь в каждом коридоре, под каждой лестницей, за каждым гобеленом"… Это как чума.

Он выглядел слегка испуганным. “Я... думаю, мне нужна минутка”.

Гермиона ухмыльнулась. “Симус, Дин и Захария Смит? Все хулиганы. Особенно для людей не из Гриффиндора. Они дружат с Роном и Гарри, и им нравится командовать другими. Ты их терпеть не можешь. И, честно говоря? Я тоже.

Гадес провел рукой по волосам, выглядя одновременно озадаченным и испытывающим облегчение. “В моем мире у меня иногда были проблемы с друзьями. Но здесь… Они мне даже не нравятся?”

"Да”, - мягко сказала Гермиона. “У тебя здесь другие люди. Люди, которые действительно уважают тебя. Может, ты и попал в Слизерин, но ты не такой, как они. Ты просто… сам по себе. Может быть, немного острее. Но все же ты.

Он долго смотрел на одеяло, потом слегка улыбнулся. “Спасибо. Это помогает больше, чем ты думаешь”.

Когда-нибудь позже...

“ Знаешь, Гермиона, ” задумчиво произнес Аид, ерзая на кровати, - я наткнулся на результаты своего исследования. Они ... в порядке. Я так и не поступил на седьмой курс из-за войны. Технически мне сейчас было бы восемнадцать. Он вздохнул. “ В прошлой жизни я лучше разбирался в защите от Темных искусств - очевидно, из-за войны. Но я должен хорошо справляться с трансфигурацией, чарами, астрономией, даже гербологией. История магии ... Ну, кому на самом деле нравится этот предмет? Биннс все еще посещает это место?”

Гермиона застонала. “К сожалению, да. Все еще бубнит, как будто читает надпись на собственном надгробии.

Гадес рассмеялся, затем продолжил: “Зелья могут быть сложными. В августе мне предстоит многое наверстать. Профессор Снейп все еще преподает это здесь?”

Гермиона бросила на него любопытный взгляд, но он продолжил, прежде чем она успела ответить.

“Я думал, что точно забросил заботу о волшебных существах. Несколько раз чуть не умер на том уроке. Кто здесь это преподает? Опять Хагрид?” Затем он поморщился. “И моя самая большая проблема: древние руны. Я никогда не брал их в своей прошлой жизни - вместо этого я ходил на Гадание ”. Он застонал и откинулся на подушку.

Гермиона выглядела так, словно мысленно раскладывала все по аккуратным цветным папкам.

“Подожди - восемнадцать?” сказала она. “Это могло бы объяснить твою беспалочковую магию. Это было действительно впечатляюще. Где ты вообще научился этому заклинанию?" Это было действительно полезно.

Гадес слегка покраснел. “Э-э-э...… Я нашел это в старой книге. Просто кое-что, чему я научилась.

Гермиона скептически подняла бровь, но не стала настаивать. “Верно. Что ж, хорошо, что ты уже уверен в большинстве предметов. Биннс все такой же душераздирающе скучный, как всегда. Снейп все еще преподает зельеварение - и да, он великолепен. Остер как лезвие. Хотя не очень-то любит преподавать.

Она поколебалась, затем добавила: “Он определенно благоволит своим слизеринцам - он все еще ваш декан факультета - но он справедлив к Равенкло и Хаффлпаффцам”.

Аид сглотнул. “И… как мы ладим? Я и Снейп?”

Этот вопрос уже несколько дней не давал ему покоя.

Гермиона наклонила голову. “Это что-то вроде ... тихого перемирия? Он сдержан рядом с тобой. Я думаю, это как-то связано с твоей семьей - он, кажется, не очень любит Гарри, и твой брат несет ответственность за множество розыгрышей и унижений, направленных против него. Но он не недобр к тебе. Возможно.… осторожный. Профессиональный.

Гадес медленно кивнул. “Я могу с этим работать”.

“ Заботу о волшебных Существах, ” продолжала Гермиона, “ теперь преподает профессор Граббли-Планк. Она превосходна - ясна, структурирована и не приводит в класс опасных существ. Хагрид здесь не учитель. Он управляет заповедником волшебных существ в Уэльсе. Это ему идет гораздо больше.

“Это... на самом деле мило”, - сказал Гадес, улыбаясь. “В моем мире я несколько раз чуть не потерял ногу. Рада, что он делает то, что любит и в чем хорош.

Гермиона улыбнулась вместе с ним, затем внезапно помрачнела. “Что касается Древних рун...” Она сделала драматическую паузу. - Ты в полной заднице.

Гадес побледнел. “Подожди...что?”

“Ты не сможешь выучить четыре года древних рун за несколько недель, Аид”, - серьезно сказала она. “Это сложный, многоуровневый предмет, который развивается год за годом. Я имею в виду, мне это нравится, и это все еще напряженно.

Гадес закрыл лицо руками и застонал. “Должна быть книга. Древние руны для чайников? ”Как не завалить магические языки за один месяц"?"

Гермиона фыркнула. “Наши письма из Хогвартса должны прийти через несколько дней. Мы можем вместе сходить в Косой переулок, посмотреть, какие книги тебе понадобятся. Если ты получишь Руны, мы найдем какой-нибудь способ помочь.”

Она сделала паузу, затем предложила: “И я могу пересмотреть с тобой Зелья. У меня действительно солидные записи.

Гадес с благодарностью посмотрел на нее. “Гермиона, ты настоящая палочка-выручалочка”.

Прежде чем она успела ответить, он наклонился и поцеловал ее в лоб.

Гермиона моргнула, затем нежно улыбнулась. “Не думай, что этот поцелуй избавит тебя от домашней работы по рунам”.

Когда они спустились на ужин, Гарри и Рон уже сидели за столом. Гермиона ответила им лишь натянутым кивком.

“ Поттер. Уизли, - холодно поздоровалась она.

“Грейнджер”, - протянул Рон с ухмылкой. “Пришла, чтобы немного позабавиться с Гадесом?”

Гадес удивленно моргнул, ошеломленный грубостью. Прежде чем он успел ответить, Джеймс мягко вмешался.

“Мальчики, будьте вежливы”, - твердо сказал он. Затем, повернувшись к Гермионе с теплой улыбкой, он добавил: “Рад видеть вас, Гермиона. Как поживают ваши родители?”

“Я тоже рада вас видеть, мистер Поттер”, - ответила Гермиона, и ее голос сразу потеплел. “С моими родителями все в порядке, спасибо. Они все еще в путешествии еще несколько недель. Этим летом мы были во Франции, а сейчас они в Греции. Боги, руины, солнечный свет и все такое. Говоря это, она ухмылялась, явно увлекаясь этой темой.

Джеймс усмехнулся. - Звучит как настоящее приключение.

Сам ужин был восхитительным - сочная жареная баранина, нежная зеленая фасоль и теплый, пышный хлеб с ноткой розмарина. Но, несмотря на отличную еду, атмосфера за столом была напряженной.

Хейзел, веселая, как всегда, взяла на себя смелость внести оживление. Она оживленно болтала с Гермионой, особенно о арифмантике. Очевидно, она только начала изучать ее, и Гермиона - естественно - была звездой в этом предмете.

Тем временем Рон и Гарри перешептывались, прикрываясь руками. Гадес уловил несколько слов - что-то о Лаванде и Джинни - и закатил глаза. Их юношеская энергия подействовала сильнее, чем он ожидал.

Взрослые, к счастью, поддерживали мир. Джеймс и Лили поболтали о сплетнях из дневного служения и проделках соседей.

Гадес, тем временем, сидел тихо. Он наблюдал за всеми - слушал, отмечая каждую деталь, все еще пытаясь закрепиться в этой странной версии своей жизни. Еда согрела его желудок, но неловкий клубок эмоций заставил его почувствовать себя гостем за собственным обеденным столом.

По крайней мере, Гермиона была здесь. Одно это делало вечер сносным.

Когда они с Гермионой устроились на ночь, в комнате было тихо и полумрак. Гадес лежал на надувном матрасе рядом с кроватью, в то время как Гермиона заняла его кровать - потому что, серьезно, он ни за что не позволил бы ей спать на полу.

Гермиона закатила глаза и хихикнула что-то насчет “галантных мужчин”, но втайне выглядела довольной.

Некоторое время они лежали в мягкой темноте, слышался только тихий шелест простыней и слабые звуки оседающего дома.

“Гермиона, - тихо сказал Гадес, - могу я спросить тебя еще о нескольких вещах?”

“Конечно”, - немедленно ответила она. “Просто расскажи”.

“Какие у меня отношения с другими Уизли? Я имею в виду… Раньше я был с ними действительно близок. Они вроде как приняли меня, как вторая семья.

Гермиона на мгновение замолчала, подбирая слова. “Я не могу рассказать тебе слишком много подробностей - я не особенно близок со всеми ними. Но ты хорошие друзья с близнецами - Фредом и Джорджем. Они учились в Слизерине, как и ты, на два года старше. Совершенно недооцененный, честно. Все понимают шутки, но они умные - даже блестящие. Последнее, что я слышал, они копили деньги, чтобы открыть магазин шуток.

Гадес улыбнулся сам себе в темноте. По крайней мере, эта часть показалась знакомой. Он сделал мысленную пометку связаться с близнецами - возможно, он смог бы помочь. Возможно, партнерство. Было бы неплохо что-нибудь построить.

“Твои родители в хороших отношениях с мистером и миссис Уизли”, - продолжила Гермиона. “Мистер Уизли работает в Министерстве - что-то связанное с магглами, я думаю. Он очень милый. Перси был уже на пятом курсе, когда мы поступили в Хогвартс - он учился в Равенкло. Немного приверженец правил, очень амбициозный. Я мало что могу сказать о двух старших братьях - они оба давно закончили школу, и я никогда не встречался с ними как следует.

Гадес медленно кивнул, его мысли снова поплыли по кругу.

Было что-то еще - что-то более тяжелое - грызущее его на краю сознания.

“ Гермиона, ” сказал он более спокойно, - ты можешь рассказать мне, что здесь случилось с Волдемортом? Смерть сказал мне, что он мертв в этой вселенной, но… что на самом деле произошло?

Гермиона слегка приподнялась, затем подвинулась, чтобы положить подбородок на колени. “Тебе захочется почитать одну из новых книг по истории”, - мягко сказала она. “Это сложная история. Но вкратце - это твой отец заставил Волан-де-Морта исчезнуть. Вы с Гарри были просто младенцами. Из-за пророчества Волан-де-Морт пришел за вашей семьей, и ваш отец остановил его. Никто точно не знает, какое заклинание было использовано и как оно сработало.… только то, что это уничтожило Волан-де-Морта - или, по крайней мере, изгнало его.

”И люди думают, что он действительно умер?“

”Некоторые так думают“, - сказала она, пожимая плечами. “ Другие… не очень. Некоторые думают, что он рано или поздно вернется. Что он ждет, перестраивается, прячется. Но пока? Ничего. Прошло почти семнадцать лет.

Гадес замолчал, его мысли путались. Он очень, очень надеялся, что война из его прошлой жизни не повторится здесь. Смерть обещала ему уютную, безопасную жизнь - но, с другой стороны, Смерть также была немного расстроена. Так что ... кто знал?

Его мысли блуждали, пока что-то не потянуло за задворки его сознания. Он немного сел, поворачиваясь к Гермионе.

"Гермиона... моя палочка. Что-то здесь не так.

Она посмотрела на него, нахмурив брови.

"Что ты имеешь в виду?"

"Это не мое", - тихо сказал он. "Я имею в виду, технически это так, но не моя палочка. Я еще не пользовался ею, но тебе знакомо это чувство, когда ты впервые берешь свою палочку? Это тепло, это притяжение? Как будто это продолжение тебя. Это кажется ... неправильным. Холодно. Как пожимать руку незнакомцу, притворяющемуся членом семьи ".

Гермиона немного помолчала, прежде чем ответить.

"На самом деле, это имеет смысл. Эта палочка Аида не обязательно подойдет тебе - тебе. Ты другой. Даже если вы выглядите одинаково и у вас то же имя, ваша магия, ваша сущность - они не идентичны. Вам, вероятно, действительно нужна новая палочка."

Он медленно кивнул, уставившись в потолок. "О Мерлин, я действительно не хочу идти к Олливандеру. Что я должен был сказать? ‘ Привет, я из другой вселенной, и у меня такое чувство, что моя палочка хочет заколдовать меня во сне? Он и так нервирует, теперь он подумает, что я одержима.

Гермиона фыркнула. "Я понимаю. Но, к счастью для тебя, есть другой вариант. В Косом переулке появился новый мастер по изготовлению волшебных палочек - сразу за углом, рядом с Ноктюрн-аллее. Студент по обмену из Кастелобруксо рассказал мне о нем в прошлом году. Они изготавливают волшебные палочки на заказ. На самом деле, совершенно нормально за границей. Сопоставление палочки с ведьмой или волшебником с помощью резонансных показаний, а не только обычных пар Олливандера.

Гадес моргнул. "Серьезно?"

"Серьезно", - подтвердила она. "Мы можем пойти туда, когда сделаем покупки. И не волнуйтесь, говорят, что они менее загадочны, чем Олливандер, и гораздо более ... доступны.

Гадес облегченно выдохнул и слабо улыбнулся.

"Ты лучшая, Гермиона. Правда. Что бы я без тебя делала?"

"Очевидно, тебя заколдовала твоя палочка во сне", - сказала она с ухмылкой.

Они оба тихо рассмеялись.

Они поговорили еще немного - о Хогвартсе, политике факультета, факультативах, профессорах, - но их голоса становились все медленнее, мягче, тяжелее со сна.

Как раз в тот момент, когда Гадес начал засыпать, он услышал слабое, почти незаметное сопение со стороны Гермионы.

Он протянул руку - его кровать была немного ниже, чем у нее, - и, найдя ее руку, нежно сжал.

Просто небольшой жест утешения.

Он больше ничего не мог сделать.

Но иногда небольшое утешение имело решающее значение.

Гадес медленно просыпался на следующее утро. Было еще рано - мягкий золотистый свет проникал сквозь занавески. Он моргнул, на секунду потеряв ориентацию, пока до него не дошло.

Это был его день рождения.

Странно, но он не праздновал в полночь, как обычно. Никакого торта в темноте. Не было украденного момента, чтобы прошептать самому себе: “С днем рождения, Гарри”.

Но прежде чем он успел погрузиться в тоску, мягкий голос прервал его размышления.

“С днем рождения, Аид”.

Он обернулся и увидел сидящую Гермиону, ее волосы растрепанным ореолом обрамляли лицо, на губах играла теплая улыбка. Когда он сел как следует, она крепко обняла его.

- Все будет хорошо, - тихо сказала она ему в плечо.

Боги, он любил ее. Во всех вселенных.

Вскоре после этого они поспешили вниз, все еще одетые в спортивные штаны и рубашки большого размера, не потрудившись переодеться. Когда они вошли в кухню, Гадес остановился как вкопанный.

По комнате была раскинута гирлянда ярких волшебных цветов: “С Днем рождения, Гарри и Аид!”

Его мама уже стояла у плиты и готовила омлет с беконом, напевая что-то веселое. От аромата у него заурчало в животе. Когда она обернулась и увидела их, ее лицо просияло.

“ Аид! ” она просияла, подбегая к нему. “ С днем рождения, любовь моя. Она заключила его в теплые материнские объятия, и Аид растаял в них.

Его отец вошел в кухню сразу за ними, взъерошив ему волосы, прежде чем снова обнять. “С днем рождения, сынок”.

У Гадеса сдавило грудь, и он быстро заморгал. Слезы были прямо там, под самой поверхностью. Но на этот раз это были не слезы грусти. Он позволил себе вдохнуть это - комфорт, привязанность, чувство принадлежности.

Они сели за кухонный стол, смех и тепло заполнили пространство. Его отец крикнул наверх, созывая остальных. Мгновением позже появились Гарри, Хейзел и Рон, все выглядели помятыми со сна.

“ С днем рождения, вас двоих! Хейзел взвизгнула, практически бросаясь к братьям и обнимая их обоих. “Мои старшие братья, все выросли!”

Гарри слегка, но искренне улыбнулся Аиду. “С днем рождения, Аид”.

- С днем рождения, близнец, - ответил Гадес, легонько стукнув Гарри кулаком по плечу.

Даже Рон помахал рукой и быстро сказал: “С днем рождения”, хотя его глаза были больше сосредоточены на еде, чем на чем-либо другом. Гермиона, как всегда дипломатичная, холодно кивнула Гарри в ответ.

Но ничто из этого не омрачило момента.

Впервые за многие годы - а может, и вообще - Гадес почувствовал, что его день рождения действительно стоит отпраздновать.

Завтрак прошел быстро - в основном благодаря Рону, который поглощал еду так, словно она могла исчезнуть в любую секунду.

Джеймс откашлялся, привлекая всеобщее внимание. “Хорошо, подарки на день рождения для именинников”.

Гадес и Гарри застонали в унисон, обменявшись настороженными взглядами.

Джеймс вручил каждому из них по большому конверту. Гадес с любопытством открыл свой и заглянул внутрь. Внутри лежало что-то, напоминающее маггловскую кредитную карточку - немного толще, гладкое и матовое, только с его именем, выгравированным элегантным серебряным шрифтом.

“Это, ” начал Джеймс с гордой улыбкой, “ ваша карта доступа в ваши новые хранилища. Вы также можете использовать ее для оплаты напрямую в большинстве магических заведений. Просто покажите карту. Гринготтс и Министерство потратили последние несколько лет на модернизацию платежных систем - больше не нужно таскать с собой мешки с галлеонами или возиться с мелочью. Если ты прикоснешься палочкой к поверхности, она покажет баланс твоего текущего счета. Это удивительно эффективно. ”

Гермиона, конечно, выглядела довольной таким развитием событий. Рон выглядел слегка подозрительным.

Гадес прикоснулся палочкой к карточке, и мягкое золотистое мерцание высветило цифру, от которой у него перехватило дыхание.

50 000 галеонов.

Он ошеломленно моргнул. Это было небольшое состояние - меньше, чем у него было в его родном мире, но все же более чем достаточно, чтобы обеспечить комфорт и свободу.

“Спасибо вам”, - искренне сказал он, поворачиваясь к родителям. “Правда. Это очень много значит”.

Лили тепло улыбнулась и наклонилась, чтобы поцеловать его в щеку. “Мы хотим, чтобы ты чувствовал поддержку и независимость. Теперь ты становишься самостоятельным.

Джеймс крепко сжал его одной рукой. - И ответственный, - добавил он, явно пытаясь казаться строгим, но безуспешно из-за веселого блеска в его глазах.

Гадес взглянул через стол. У Гарри был похожий блеск в глазах - признательность, смешанная с волнением. Тем временем Рон выглядел так, словно изо всех сил старался не пялиться на номер баланса’ мерцающий на карточке Аида. Его улыбка была натянутой, но он ничего не сказал.

“Это еще не все”, - добавила Лили. “Позже сегодня каждый из вас получит еще один подарок - от ваших крестных родителей”.

Это возбудило любопытство Гадеса. Теперь он знал, кто они такие, но все еще не представлял, каких подарков ожидать от Ремуса и Элис Лонгботтом.

“Надеюсь, это лучше, чем носки”, - пробормотал Гадес, ухмыляясь.

“Не сбивай носки”, - сказал Джеймс с притворной серьезностью. “Хорошая пара шерстяных носков спасла меня во время той снежной бури в 88-м”.

Все захихикали - кроме Рона, который уже вернулся к поеданию того, что осталось от бекона.

Гости начали постепенно прибывать около полудня. Были теплые приветствия, громкие поздравления и постоянный поток подарков. Гадес обнаружил, что его заключают в объятия одно за другим, смех эхом отдавался вокруг него. Это было ошеломляюще - но в лучшем смысле.

Ему показалось, что он шагнул в Зеркало Эриседа, точно так же, как на первом курсе - только на этот раз это был не сон. Семья. Друзья. Люди, которым было не все равно. Он чувствовал, что его заметили. В безопасности. Любима.

Было странно быть близкой с Блейз и Тео. В его старом мире они были не более чем мимолетными именами - или расплывчатыми фигурами на пороге гостиной Слизерина. Но здесь они были его друзьями. Блейз, очаровательный и острый на язык, поделился несколькими саркастическими шутками о своем отдыхе в Италии.

“Мама планирует свою восьмую свадьбу. Честно говоря, я забыла, как зовут жениха.

Тео был более спокойным, более погруженным в себя. Но когда он заговорил, то с проницательностью и сухим остроумием, которые заставили Гадеса искренне насладиться беседой.

А потом была Луна.

Он крепко обнял ее, когда она выплыла в сад в платье цвета подсолнухов и сверкающих туфлях. Она посмотрела на него широко раскрытыми, понимающими глазами.

“Твои брызги сегодня другие”, - сказала она, наклонив голову. “Темнее. Сильнее. Но не плохие. Просто... старше.

Ее голос смягчился. “ В конце концов, все образуется. Вот увидишь.

Ее слова затронули что-то глубоко в его груди, хотя он и не знал почему.

Джинни, Дин, Симус и большинство гриффиндорцев держались на расстоянии - точно так же, как друзья Гарри держались на расстоянии от него. Какая-то динамика, казалось, была обращена вспять, а не стерта.

В конце концов миссис Уизли нашла его и заключила в теплые, сокрушительные объятия.

- Гадес, дорогой, ты становишься выше каждый раз, когда я вижу тебя, - нежно сказала она, откидывая его волосы назад.

Он застенчиво улыбнулся.

- Спасибо, миссис Уизли.

А потом пришли близнецы - Фредерик и Джордж. Воплощенное озорство.

“ С Днем рождения, Аид! Фред ухмыльнулся.

“А теперь скажи нам, где твой бесполезный близнец?” Добавил Джордж, подчеркнуто озираясь по сторонам.

Гадес ухмыльнулся в ответ. “Вероятно, избегает вас двоих. Разумный выбор, честное слово.

Их глаза загорелись восторгом, когда Гадес слегка наклонился.

“Я слышал, ты пытаешься открыть магазин шуток”.

Глаза Фреда забегали по сторонам. - Пссст, не говори маме этого.

- пробормотал Джордж. - Она очень против. Говорит, что это не ‘настоящая карьера’. Мы экономим, что можем, но на это нужно время...”

Улыбка немного сползла с их лиц.

Гадес не колебался.

- Я в деле.

Оба близнеца замерли, моргая.

“Что?” Спросил Фред.

“Я хочу инвестировать. Давай поговорим через несколько дней. Я верю в вас двоих. Вы великолепны, и ваш магазин будет иметь успех. Я предоставлю небольшой стартовый капитал - достаточный, чтобы начать его с нуля. Полки, инвентарь, аренда помещения... все это. А взамен я получаю небольшую долю прибыли. Скажем... 5%.

У Фреда отвисла челюсть. Глаза Джорджа блестели от расчетливого возбуждения.

“Хадекинс, это...”

“ ... потрясающе”, - закончил Джордж.

“Мы никогда не знали...”

“ ... что ты бизнесмен”.

Затем они обменялись взглядами, и одинаковые ухмылки стали шире.

“Но 5%? Не-а.

”10%, и ты в деле“.

Они протянули руки.

Гадес усмехнулся и пожал их обоих.

“Хорошо. Мы поговорим через несколько дней. Договорились.

Близнецы радостно закричали, а Джордж пробормотал:

”Мы собираемся войти в волшебную историю, приятель“.

У Гадеса едва хватило времени перевести дух, прежде чем прибыла следующая волна гостей - его бабушки и дедушки с обеих сторон семьи. Пришла даже его прабабушка Мирей, высокая и царственная, одетая в темно-синюю мантию с золотой вышивкой и звездообразными блестками. Ее серебристые волосы были собраны в безупречный пучок, а на рукояти трости была вырезана змея.

Она пристально посмотрела на него, ее взгляд сверкал от напряжения.

- Молодые люди часто слишком ленивы для своего же блага, - сказала она с сильным, но элегантным французским акцентом. "Я очень надеюсь, что ты не одна из них".

Из-за ее спины тихо усмехнулся Флимонт Поттер.

“Я слышала это, Флимонт”. Она сказала шарпу.

Гадес выпрямился, одновременно удивленный и слегка напуганный. Один за другим бабушка с дедушкой заключили его в теплые, слегка надушенные объятия. В воздухе вокруг них слабо пахло лавандой, розовой водой и старыми книгами заклинаний. Несмотря на едва уловимое сочетание одеколонов и магической энергии, ему здесь понравилось - он чувствовал себя как дома.

Затем следующее важное прибытие: Сириус и Марлен. Энергия в саду изменилась, когда раздались громкие возгласы одобрения.

- Сириус! - позвал кто-то, и он поднял руку в приветствии, как знаменитость.

Сириус направился прямо к Гарри, заключив его в долгие братские объятия. Они тут же завязали оживленную беседу, смеясь, поддразнивая, бурно жестикулируя. Гадес наблюдал за происходящим с расстояния в несколько футов, и странная боль сжала его грудь. Конечно, Сириус был ближе Гарри - у них была совместная жизнь, общее горе и старые узы. Это было вполне естественно. И все же это немного задело.

В конце концов Сириус подошел, без особого энтузиазма взъерошив волосы Гадеса.

“С днем рождения, малыш.”

Его улыбка была быстрой, рассеянной - его взгляд уже вернулся к Гарри.

“Спасибо”, - тихо ответил Гадес.

Но Регулус исправил это в одно мгновение.

“Аид”, - тепло сказал он, бросив взгляд на брата, прежде чем прогнать его. “Подвинься, Сириус, не цепляйся к имениннику.

Регулус заключил Гадеса в настоящие объятия - крепкие, уверенные, полные любви.

“С днем рождения. Семнадцать. Это хорошее число. Ты хорошо выглядишь ”.

Позади него стояла его маленькая, сплоченная семья. Два мальчика, одному лет шесть, другому, возможно, восемь, оба с теплой смуглой кожей и густыми вьющимися черными волосами. Их глаза, однако, были странного серебристо-серого цвета - явное наследство от отца. Они лучезарно улыбнулись Аиду.

“Ты принц, у которого день рождения?” - спросил тот, что помоложе, с широко раскрытыми глазами.

“Наверное, да”, - с усмешкой ответил Гадес, слегка опускаясь на колени, чтобы оказаться на их уровне.

“Мы сделали тебе открытку”, - гордо заявил старший мальчик, протягивая ему сложенный кусок зачарованного пергамента, на котором блестели рисунки метел, драконов и взрывающихся котлов.

Жена Регулуса стояла рядом с ними, великолепная в ниспадающих изумрудных одеждах и ярко-пурпурном тюрбане, аккуратно обернутом вокруг головы. Ее темные глаза светились добротой.

“С днем рождения, Гадес”, - сказала она бархатно-медовым голосом. “У тебя такая прекрасная душа. Пусть этот год будет для тебя нежным”.

Прежде чем Гадес успел сказать "спасибо", другой голос прервал болтовню.

“Эй, пропусти своего старого крестного!”

Ремус Люпин появился с широкой улыбкой, выглядя восхитительно непринужденно в мягкой коричневой мантии и со слегка седеющими волосами, зачесанными назад.

“Аид, мой любимый крестник”.

Он подмигнул и заключил его в теплые объятия.

“Семнадцать. Посмотри на себя - такая взрослая. Не так давно ты был размером с квиддичный квоффл.

За ним, слегка переваливаясь, шла Тонкс, явно очень беременная. Сегодня ее волосы были коротко подстрижены и розового цвета, как жевательная резинка, и на ней был эластичный халат со звездочками, которые мерцали, когда она двигалась.

“Привет, Гадес! С днем рождения!” Она просияла, вразвалку подошла к креслу и плюхнулась в него с драматическим талантом.

“Уф. Я люблю этого ребенка, но, Мерлин, я закричу, если мне снова захочется пописать в ближайшие пять минут.

Ремус рассмеялся. “Ты сказал это пять минут назад”.

“И это все еще правда”. Она театрально взмахнула рукой. “ А теперь, будь добр, принеси мне что-нибудь сладкое, пока я не решила наложить заклятие на эту беременность. Торт. Или бисквит. Или и то, и другое.

Ремус повернулся к Гадесу с беспомощным видом.

“Она была такой всю неделю”.

“Все в порядке”, - засмеялся Гадес. - “Она по-прежнему мой любимый маг-метаморф.”

Тонкс послала ему воздушный поцелуй.

“ Льстец. Когда-нибудь ты сделаешь кого-нибудь счастливым партнером ”.

Несколько мгновений спустя к нему подошла высокая женщина с мягким круглым лицом и коротко остриженными волосами. Гадес моргнул, его мысли вернулись в другой мир - другую жизнь. Он видел ее раньше, но не такой.

В больнице Святого Мунго она была бледной и хрупкой, ее волосы преждевременно поседели, взгляд расфокусировался и затерялся в каком-то тихом, недостижимом месте. Но здесь, в этой вселенной, она стояла высокая и уверенная, ее глаза сияли и были наполнены теплом.

"Аид, мой дорогой, с днем рождения", - нежно сказала она, улыбаясь и заключая его в теплые объятия.

Аид ошеломленно вернул его. Запах лаванды исходил от ее одежды, знакомый и странно успокаивающий.

Позади нее высокий мужчина с широкими плечами и добрым, спокойным выражением лица помахал Аиду рукой - Фрэнк Лонгботтом. А рядом с ним, слегка сгорбившись и выглядя взволнованным, стоял Невилл.

"П-п-с п-п-днем рождения, П-Гадес", - заикаясь, пробормотал Невилл, его голос был едва громче шепота. Его руки нервно тряслись по бокам, а глаза тревожно бегали по сторонам, как будто он не был уверен, свое ли это место.

"Большое тебе спасибо, Невилл", - сказал Гадес с мягкой улыбкой. "И тебя тоже с запоздалым днем рождения. Я не забыл".

Невилл удивленно моргнул, его щеки вспыхнули. В его глазах промелькнуло недоверие - как будто он не привык, что его помнят.

Гадес мгновение изучал его. Невилл походил на свою мать больше, чем он думал, особенно сейчас, стоя так близко к ней. Было что-то в форме его глаз, в изгибе улыбки, что перекликалось с нежной силой Элис.

- Не хочешь посидеть с нами? - Спросила она. - Спросил Гадес, указывая на стол, за которым собрались Хейзел, Гермиона, Луна, Блейз и Тео, увлеченные оживленной беседой.

Невилл заколебался, взглянув на своих родителей. Элис уже заняла место под навесом, спокойно потягивая тыквенный сок и болтая с Фрэнком, который ободряюще кивнул Невиллу.

Гадес не стал дожидаться ответа. Он протянул руку и мягко взял Невилла за рукав.

"Пойдем", - сказал он с усмешкой. - Твое место с нами.

Плечи Невилла немного расслабились.

- О'кей, - пробормотал он.

Ведя его к остальным, Гадес один раз оглянулся. Элис наблюдала за ними со спокойной улыбкой на лице, положив руку на руку Фрэнка. Ее взгляд проследил за Невиллом, мягкий и полный любви.

И в этот момент, когда солнечный свет пробивался сквозь зачарованные гирлянды, а вокруг разливался смех, Гадес снова почувствовал это - то глубокое, щемящее тепло. Как будто может быть.… просто может быть… в конце концов, это была та жизнь, которая должна была быть у него.

После того, как праздничный торт был разрезан - толстые слои шоколада и патоки, украшенные бенгальскими огнями и анимированными сахарными снитчами, - и все исполнили веселую (и несколько фальшивую) праздничную песню для Гарри и Гадеса, Джеймс поднялся со своего места и с улыбкой откашлялся.

“ Тогда ладно. Нужно поддержать еще одну традицию, - сказал он, слегка приподнимая свой бокал, прежде чем отставить его в сторону. “По обычаю, каждый волшебник получает волшебные карманные часы на свой семнадцатый день рождения. Он предназначен не только для определения времени - он также сообщает вам погоду, ваше текущее магическое местоположение, фазу луны и даже резонанс сердцевины вашей палочки. Настоящий инструмент взрослого волшебника.

Он тепло посмотрел на обоих мальчиков. “Этот следующий подарок исходит от нас - твоих родителей - и твоих крестных”.

Когда он отступил назад, Ремус и Алиса подошли к Гадесу, оба сияя от гордости. На краткий миг Аид растерялся. В его старом мире единственные часы, которые он когда-либо получал, были от Уизли: подержанные, поношенные, но подаренные с любовью. Это воспоминание цеплялось за него на мгновение, горько-сладкое и острое, но он мягко отогнал его в сторону.

Элис протянула ему маленькую бархатную коробочку. Внутри, на фоне темно-зеленого шелка, лежали красивые серебряные карманные часы. Они мягко поблескивали в послеполуденном свете, явно ручной работы. По краям были изящно выгравированы кружащиеся руны и защитные знаки, которые слабо мерцали при наклоне. В центре обложки был изображен мотив созвездия с маленькими инкрустированными сапфирами и фрагментами лунного камня, образующими звездную карту, которая слегка смещалась при движении.

Он перевернул его. На обороте изящной гравировкой изящным почерком было выведено:

“Сила в тебе самом.

Мы гордимся вами – Элис и Ремус”.

Эмоции расцвели в его груди. Он тяжело сглотнул.

Рядом с ним Гарри открывал свой собственный подарок, подаренный Сириусом и Марлен. Его карманные часы были темнее - из черной стали с небесным рисунком, выгравированным золотом. Циферблат открылся, открывая мерцающие волшебные часы, фон которых напоминал движущуюся галактику. Маленькие руны кружились по краю, мягко пульсируя магической подписью Гарри.

Гадес открыл свою собственную. Циферблат часов мерцал, как живое созвездие, мягкие серебряные стрелки тикали на фоне ночного неба - звезд, туманностей и светящихся фаз луны. Внизу маленький магический циферблат мерцал между символами: солнце - ясное небо, грозовая туча - дождь, волшебная палочка - магический поток. Она тепло пульсировала в его руке, уже настроенная на него.

Он поднял глаза и обнял Ремуса и Элис, крепко прижимая их к себе.

“Спасибо вам. Вам обоим. Это... это идеально”.

Элис поцеловала его в щеку. “Ты вырос в человека, которым мы глубоко гордимся, Аид”.

Ремус нежно взъерошил его волосы. “Волшебство создают не часы, а волшебник, который придает им смысл. Переносите это хорошо ”.

Пока Гарри благодарил Сириуса и Мэри улыбкой и обнимал одной рукой, Аид стоял рядом с ним, ощущая тяжесть серебряных часов. Символ не только взрослости, но и принадлежности - того, что тебя любят, выбирают и видят.

И в этот момент, окруженный волшебством, смехом и семьей, он почувствовал это снова.

Это тепло.

Эта уверенность.

Он был дома.

После эмоционального момента с карманными часами веселые голоса стали громче, когда несколько гостей начали звать на традиционный праздничный матч по квиддичу. Похоже, это была ежегодная традиция, которую никто не хотел пропустить.

Аид чувствовал себя немного ошеломленным шумом и возбуждением. Он оглядывался по сторонам, пока его взгляд не остановился на Гермионе, которая небрежно прислонилась к дереву, скрестив руки на груди, и на ее губах играла веселая улыбка. Она поманила его к себе.

“ Я совсем забыла об этой части, ” сказала она со вздохом, заправляя прядь волос за ухо. “Насколько хорош ты в квиддиче?”

Аид ухмыльнулся. “Прилично”.

Гермиона подозрительно прищурилась. “Приличный в смысле… ”Я-летал-дважды“ или прилично, как в "тайно-профессиональном-уровне"?

"Ну, я был самым молодым Ловцом за столетие в Хогвартсе”. Он ухмыльнулся, наслаждаясь тем, как у нее отвисла челюсть.

“Ты шутишь”, - сказала она наполовину с благоговением, наполовину с недоверием.

“Нет”. Он подмигнул ей. - Это есть в книгах рекордов.

Гермиона покачала головой, издав тихий смешок. “Что ж, это объясняет, почему у вашей команды действительно могут быть шансы. Вы с Гарри капитаны команды. До сих пор команда Гарри всегда побеждала. Каждый год.

Гадес взглянул на Гарри, который уже собрал толпу знакомых лиц - Рона, Сириуса, их отца, Джинни, Дина и Симуса - все смеялись и готовились к выступлению.

“Это в основном Гриффиндор против остального мира?” С усмешкой спросил Гадес.

Гермиона одарила его озорной улыбкой. “Вот именно”.

“Тогда ладно”, - сказал он, закатывая рукава. “Давайте наберем команду”.

“Близнецы в качестве загонщиков?” с надеждой спросил он.

Гермиона немедленно кивнула. “Абсолютно. Фред и Джордж играли в Хогвартсе - они блестящие”.

“А Блейз - надежный вратарь Слизерина”, - добавила она.

Гадес обернулся и позвал:

“Фред, Джордж, Блейз, не хотите ли вручить Гриффиндору их первое поражение в день рождения?”

Близнецы обменялись дьявольскими ухмылками. “ Гиппогрифы едят хорьков? - Спросил Фред.

“ Рассчитывайте на нас! Добавил Джордж.

Блейз холодно кивнул. “Я согласен. Это должно быть забавно”.

“ Хейзел! Гадес повернулся к сестре, которая допивала сливочное пиво. “Как насчет того, чтобы полетать за нами в качестве Охотника?”

Она чуть не поперхнулась. “Серьезно?”

“Ты вчера летал как черт. У тебя есть инстинкты. Давай применим их. Он подмигнул ей.

Хейзел просияла от гордости. “Хорошо, капитан”.

“Гермиона, мне все еще нужны еще два охотника”. Он выжидающе посмотрел на нее.

Она задумчиво оглядела толпу. “ Твоя мама была сильной охотницей. И я слышала, что Регулус был довольно хорош в школьные годы. Иди и спроси их.

Не потребовалось много времени, чтобы убедить Регулуса, который был более чем готов играть только для того, чтобы победить Сириуса. Его мать пришлось немного уговорить, но в конце концов она согласилась, смеясь над тем, что уже много лет не участвовала в соревнованиях.

Через несколько минут все были в поношенных квиддичных мантиях и летали вокруг на разнообразных метлах. Гарри, как и следовало ожидать, оказался достаточно быстрым, чтобы поймать Молнию. Гадес, тем временем, установил Nimbus 2001 года выпуска - не такой быстрый, но все же отзывчивый.

Ремус вызвался выступить в роли рефери, слегка приподнявшись над землей и взмахнув свистком.

Матч начался, и с первой секунды он был быстрым, хаотичным и полным смеха. Фред и Джордж были неумолимы, посылая бладжеры мимо голов и совершая хитрые броски со смертоносной координацией. Хейзел удивила всех своими смелыми прыжками и впечатляющими передачами, слаженно работая с Регулусом и Лили.

Счет оставался равным, каждая команда обменивалась голами. Гадес мог сказать, что Гарри начинал расстраиваться - его лицо было сосредоточенным, он выкрикивал приказы.

“ Принеси Снитч, Джинни! - Крикнул Гарри своей девушке, явно стремясь покончить с этим.

Но Аид уже осматривал небо. И тут - вот оно. Золотой отблеск, порхающий прямо над травой.

Он изобразил резкий подъем вверх, увлекая Джинни за собой, прежде чем внезапно устремиться вниз по спирали с головокружительной скоростью. Толпа ахнула. Некоторые закричали. Земля понеслась вверх, но он не терял концентрации.

Перед самым ударом он резко подтянулся, вытянув руку - и поймал Снитч в воздухе.

Тишина.

Удар.

Затем взрыв радостных возгласов и вздохов.

Он победоносно потряс кулаком, все еще переводя дыхание. Но вместо обычных одобрительных возгласов он заметил, что все просто ... уставились на него.

“Аид”, - позвала его мать, в ее голосе звучала смесь благоговения и легкой паники, “это было БЕЗУМИЕ!”

“Ты не говорил нам, что можешь так летать!” - сказал Фред, широко раскрыв глаза.

“Этот прыжок!” Добавил Джордж. “Я думал, ты переломаешь себе все кости в теле!”

Остальная часть гриффиндорской тяжелой команды выглядела ошеломленной и слегка побежденной. Даже Гарри на мгновение безмолвно парил в воздухе, прежде чем издать задыхающийся смешок и подлететь поближе.

“Хорошо, я признаю это”, - сказал Гарри. “Это было блестяще”.

Гадес ухмыльнулся, гордый и возбужденный. “Спасибо. Ты и сам неплох.

Гермиона подбежала со стороны, все еще недоверчиво моргая.

“Ты не преувеличивала насчет титула ”юный Искатель“, не так ли?”

"Нет", - самодовольно сказал Гадес.

Он повернулся и позвал свою сестру. “Хейзел! Это был фантастический полет”.

Она просияла. “Это было самое веселое, что у меня было за все лето”.

И впервые за долгое время Гадес почувствовал себя не просто гостем в чужом мире, а по-настоящему своим.

Блейз подошел, скрестив руки на груди, с суровым выражением лица. Он выглядел так, словно собирался прочитать лекцию.

Блейз подошел, скрестив руки на груди, с таким выражением лица, которое наводило на мысль, что он вот-вот установит закон.

“Ты пробуешься в Слизерин после лета”.

Гадес открыл рот, но Блейз поднял руку.

“Нет. Я не хочу слышать ни единого оправдания. Это было безумие. Абсолютно блестяще. Наконец-то у нас есть шанс отобрать Кубок у Гриффиндора. МакГонагалл злорадствовала годами. Снейп будет в восторге - он проиграл ей десятки галеонов в этих дурацких ставках в учительской.

При упоминании Снейпа Гадес почувствовал неожиданный прилив гордости. Часть его действительно хотела увидеть реакцию этого человека.

“Он, вероятно, согласился бы с тобой”, - тихо сказал он, не в силах сдержать улыбку, расползающуюся по его лицу.

Внезапно Фред и Джордж встали по бокам от него, каждый положив руку ему на плечо.

“Ладно, где ты научился так летать?” Потребовал ответа Фред.

“Будь честен”, - добавил Джордж. “Ты тайно тренировался с ”Торнадо"?"

Аид ухмыльнулся. “Просто тренировался. Должен был быть достаточно хорош, чтобы обыграть всех в свой день рождения, верно?”

“К тому же скромный”, - подмигнул Фред.

“Блестящий летчик и скромный. Редкая порода.

Близнецы обменялись выразительными взглядами.

- Ты знаешь, что это значит, - торжественно произнес Фред.

“Мы обмениваем Рона”.

“Прямо, - согласился Джордж. “Один Рон за одного Аида. Честная сделка”.

“Мы даже добавим коробку канареечного крема, чтобы подсластить сделку”.

Гадес расхохотался, когда Рон, стоявший рядом с полным ртом пирога с патокой, возмущенно фыркнул.

“Эй! Я слышал это!”

“Мы надеялись, что ты согласишься”, - бросил Фред через плечо.

“Решение принято единогласно. Добро пожаловать в семью, Аид, - добавил Джордж с театральным поклоном.

“Извини, Рон”, - сказал Фред, хлопая брата по спине. “Тебя заменили”.

Аид все еще смеялся, когда Гермиона прошла мимо, закатывая глаза.

- Честно, - пробормотала она, но тоже улыбалась.

Это был хаос, озорство и теплота - все сразу. И Гадес подумал, уже не в первый раз за этот день, что, возможно, он действительно был именно там, где ему и суждено было быть.

Появились Петуния и Вернон Дурсли, хотя и не без обычной чопорности. Вернон выглядел крайне неуютно в окружении магии, словно ожидал, что чайник набросится на него в любой момент, в то время как Петуния цеплялась за свою сумочку, как за спасательный круг. Тем не менее, она поцеловала обоих мальчиков в щеку - Гарри и Гадеса - и сказала “С днем рождения” почти нежным голосом. Гадес почувствовал себя очень неловко из-за этого.

Дадли, теперь более широкий и немного неуклюжий, удивил Аида крепким рукопожатием и нервным смешком. “Ты все еще странный, приятель, но… это вроде как круто”. Его младшая сестра Дейзи чувствовала себя гораздо непринужденнее. Она провела большую часть дня, гоняясь с Хейзел за заколдованными бабочками по саду, и ее восторженные крики перекрывали всеобщую болтовню. Удивительно, но Дейзи крепко обняла Аида перед уходом, прошептав: “Я бы хотела, чтобы мы могли устраивать такие вечеринки по случаю дня рождения постоянно”.

Их день рождения был громким, радостным, наполненным смехом, летающими бладжерами и слишком большим количеством еды. В доме все еще слышалось слабое эхо остатков праздника - отдаленные смешки, звяканье тарелок, которые чистили зачарованными щетками, и тихий шелест метел, возвращающихся в сарай.

Когда сумерки переросли в ночь, гости начали прощаться один за другим, обмениваясь усталыми, но довольными улыбками. Были затяжные объятия у двери, обещания скоро написать и несколько последних шуток от близнецов, прежде чем они аппарировали с двумя тресками звука.

Гермиона решила остаться еще на день, к большому облегчению Гадеса. Ее присутствие заземлило его больше, чем она, вероятно, осознавала.

Позже, когда в доме воцарилась спокойная тишина, Гадес лежал в постели, закинув руку за голову и уставившись в темный потолок своей спальни. Прохладный ветерок врывался в открытое окно, принося аромат свежескошенной травы и мягкий шелест листьев.

Он позволил своим мыслям блуждать в вихре прошедшего дня - волшебные карманные часы, поблескивающие в его руке, застенчивая улыбка Невилла, дикое возбуждение от матча по квиддичу и драматическое предложение близнецов обменять Рона. Были моменты чистого, не требующего усилий счастья. Впервые за долгое время он почувствовал, что принадлежит к этому миру.

И все же, под всем этим теплом все еще чувствовалась тихая боль. Горе, которое не оставляло его. Жизнь, из которой он вышел, люди, которых он знал, битвы, в которых он участвовал, шрамы, которые он носил, - ничто из этого просто так не исчезло. Он потерял целый мир. И даже если этот человек сиял любовью и смехом, это было уже не то.

Но когда он поерзал под одеялами, чувствуя мягкое гудение магии в стенах и уют дома, который принял его как своего, он медленно выдохнул.

Он доберется туда.

Это не произойдет в одночасье. Но, может быть, только может быть, он начинал находить свое место в этом странном, прекрасном новом мире.

-----------------

На следующее утро у них была столь необходимая ложь. Солнечный свет лениво пробивался сквозь занавески, и к тому времени, как они спустились на кухню в пижамах и с взъерошенными волосами, на столе их уже ждали четыре письма из Хогвартса.

“Хогвартс потрясающий”, - пробормотал Гадес, разглядывая аккуратный, элегантный почерк на конверте, адресованномГермионе Джейн Грейнджер. Остальные тоже носили свои полные имена:Гарри Джеймс Поттер, Адриан Чарлус Поттер и Хейзел Дора Поттер.

Он поприветствовал родителей зевком и потянулся за тостом, в то время как Гермиона нетерпеливо вскрывала свое письмо рядом с ним. Задыхающийся вздох сорвался с ее губ, когда она вытащила пергамент, и на ее ладонь выпал блестящий значок из полированного золота с жирными буквами HG, обозначающими Старосту.

“Аид...” Ее голос слегка дрожал, глаза расширились от шока.

Он ухмыльнулся и встал, чтобы заключить ее в гордые объятия. “Я знал, что ты получишь это, Миона. Я так горжусь тобой.

Ее лицо порозовело, и она сжала значок так, словно он мог исчезнуть. - Я не ожидала этого, - прошептала она.

Через стол Гарри громко, театрально кашлянул. “Кхм”.

Гадес оглянулся - и замер. Гарри держал в руках свой собственный значок: HB для старшего мальчика.

“Ты шутишь”, - сказал Гадес, прищурившись. “Ты?”

Гарри одарил его самодовольной, раздражающе довольной ухмылкой. “Почему не я? Я очень ответственный. В основном. Иногда. Когда это имеет значение”.

Джеймс с гордостью хлопнул сына по плечу, сияя. “Это мой мальчик! Староста, совсем как я.

Лили поцеловала Гарри в лоб. “Мы так гордимся тобой, милая”.

Гадес постарался не хмуриться. Тем не менее, он заставил себя улыбнуться. “Поздравляю, Гарри”.

“Спасибо”, - сказал Гарри, все еще улыбаясь. “Не волнуйся, я не стану подвергать тебя долгим задержаниям”.

“Я сам все еще староста”, - сухо сказал Гадес, бросая в него кусочек тоста.

Наконец он вернулся к своему собственному письму. Там его не ждал значок - только знакомый сложенный пергамент и список книг.

Намазывая круассан маслом, он вслух просмотрел список:

• Тени и щиты: защитная магия высшего уровня – Эмерик Вулфрик

• Искусные заклинания: точные чары для продвинутых заклинателей – Миранда Гошок

• Зеленое искусство: Компаньон волшебных растений уровня N.E.W.T. - Джон Смит-Смайт

• Алхимия формы: Продвинутая трансфигурация и теория – Алтея Морриган

• Эссенция и эликсир: мастерство в приготовлении зелий – Северус Снейп

Он замер на полуслове, моргнув при упоминании последнего имени.

“Снейп написал книгу?” Он удивленно поднял брови. “Для семикурсников. Это ... отчасти впечатляет”. Он не сказал этого вслух, но ему стало интересно, сможет ли наличие учебника, автором которого является Снейп из этого мира, сделать занятия немного менее напряженными. Может быть.

“ Миона, ” позвал он, размахивая списком. “Вот книга Снейпа по зельеварению”.

Гермиона наклонилась и просмотрела его пергамент, ее брови поползли вверх. “Хм. Эссенция и эликсир. Честно говоря, может быть, у нас наконец-то будет приличная книга по зельеварению. Последняя была древней.

Гарри застонал через стол. “Кому захочется читать книгу, написанную жирной подземельной летучей мышью?”

Гадес закатил глаза и швырнул в него салфеткой. - Веди себя прилично, Старший помощник.

Он продолжил читать:

• Эпохи зачарования: критическая история магической цивилизации – Таддеус Бэгшот

• Небесные тела и магические влияния: руководство для продвинутых наблюдателей – Кассиопея Вейн

• Руны и ритуалы: символический язык древней магии – Рунический камень Эдды

• Звери за пределами границ: Сборник магических существ уровня N.E.W.T. - Сильванус Кеттлберн

Он театрально застонал и бросил список на стол. “Седьмой курс звучит жестоко”.

Именно тогда Джеймс сказал им с улыбкой и кружкой кофе. “ Ребята, ” жизнерадостно сказал он, “ через час у вас экзамены на права Привидения. После этого ты можешь отправиться в Косой переулок за припасами.

Гадес оживился. “Отлично. Мы с Гермионой уже говорили о том, чтобы пройтись по магазинам.

Гарри тяжело опустился на стул. “ Я пошлю сову Джинни. Может быть, она сможет поехать со мной. В противном случае поход по магазинам за книгами звучит как кошмар.

Хейзел влетела в комнату, уже одетая и сжимая в руке свое собственное письмо из Хогвартса. “Говори за себя. Я хочу все новые книги ”.

Когда они приступили к завтраку со смехом и трепещущими письмами, все еще зажатыми в руках, золотое летнее утро было полно обещаний - и немного нервировало.

_________________

Они прибыли в Министерство Магии в развевающихся мантиях и оживленно болтая. Золотое послеполуденное солнце проникало сквозь большой стеклянный атриум, отбрасывая мерцающие блики на полированные полы.

Гермиона отделилась от группы, помахав рукой. “ Я собираюсь заскочить домой, чтобы взять ключ от Гринготтса и список покупок. Встретимся во "Флорише и Блоттс” после вашего теста!

Джеймс повел мальчиков вглубь министерства. “Тесты на привидение проходят на четвертом этаже. Давай, нам сюда.

Лифт тихо звякнул, останавливаясь. Когда они вышли, сурового вида ведьма лет пятидесяти поприветствовала их, крепко сжимая в руке планшет. Ее квадратные очки блеснули в магическом освещении.

- Джеймс Поттер? - спросил я. - быстро спросила она, глядя на двух мальчиков позади него.

“Да”, - сказал Джеймс с теплой улыбкой. “Это мои сыновья. Они здесь из-за своих лицензий на Привидение.

“Отлично. Давай посмотрим...” Она опустила взгляд. “Гарри Джеймс Поттер, ты в комнате 3 с мистером Неттлегроу. Адриан Чарлус Поттер - комната 4 с мисс Блум. Родители, братья и сестры могут подождать снаружи.

Гадес слегка улыбнулся отцу и последовал указаниям в комнату 4. Внутри он обнаружил молодую блондинку с непринужденной улыбкой, ожидавшую его у планшета. Она слегка напомнила ему Тонкс - что-то в уверенной осанке и озорной искорке в ее глазах.

- Здравствуйте, я Аид Поттер, - вежливо представился он.

Она полистала свой планшет. “Адриан, да?”

“Верно”, - сказал он с застенчивой улыбкой. “Все зовут меня Аид”.

“Понятно. Хорошо, Аид. Тест прост. Обычно ты не можешь аппарировать в Министерство, но эти комнаты зачарованы, чтобы это было возможно.

Она указала на белый меловой круг в противоположном конце комнаты.

“Сначала ты трансгрессируешь прямо в этот круг. Затем между вами и целью вырастет стена, и вам нужно будет снова аппарировать на другую сторону. Вот и все ”.

“Это действительно весь тест?” - спросил он, удивленно моргая.

“Ага”, - сказала она с усмешкой. “Легко, как тыквенный пирог”.

Гадес сосредоточился на круге, представляя себя растворяющимся и преображающимся прямо в центре. Цель, Решимость, Обдумывание. С тихим хлопком он аккуратно приземлился внутри мелового круга.

“Отлично сработано”, - сказала мисс Блум, делая аккуратную пометку в своем блокноте. “Теперь давай посмотрим, как ты справишься с препятствием”.

Между ним и кругом вырос мерцающий барьер.

Он снова сосредоточился. Мысленный образ сформировался быстро. Еще один хлопок - и он оказался с другой стороны, немного не по центру, но в пределах круга.

“Отличная работа!” - сказала она, отмечая вторую проверку, затем подписала пергамент и взмахом палочки отправила его в полет. “Поздравляю, Гадес. Теперь у тебя есть лицензия на аппарирование”.

Он моргнул. “Это было ... на удивление легко”.

Она усмехнулась. “Ты бы удивился, узнав, сколько людей раскололись на второй части”.

Словно по сигналу, из коридора донессякрик.

Встревоженный, Гадес выбежал из комнаты тестирования - и обнаружил толпу, собравшуюся у комнаты 3. Гарри лежал, растянувшись на полу, схватившись за ногу, которая была пропитана кровью. Его лицо исказилось от боли.

Лили стояла на коленях рядом с ним, бормоча заклинание быстрого исцеления, в то время как Джеймс парил рядом с палочкой наготове. Хейзел с побледневшим лицом заламывала руки, в то время как Сириус и Ремус стояли, готовые помочь.

Министерская ведьма-медичка прорвалась сквозь толпу, вызванная Патронусом Лили, и быстро опустилась рядом с Гарри. Мистер Неттлегроу, экзаменатор Гарри, выглядел невозмутимым.

“Что ж, тебе нужно будет повторно подать заявку через четыре месяца”, - сказал он, совершенно не беспокоясь о крови. “В следующий раз повезет больше”. С этими словами он ушел, не сказав больше ни слова.

Джеймс повернулся к Гадесу, стараясь не показывать своего беспокойства. “ Как у тебя все прошло?

Гадес слегка, извиняющимся жестом пожал плечами и криво усмехнулся. “ Попал в точку. Естественно.

Он взглянул на Гарри сверху вниз. “Думаю, я встречусь с Гермионой в Косом переулке. Возможно, ты задержишься здесь подольше”.

Лили оторвала взгляд от сына с натянутой улыбкой. “Горжусь тобой, Аид. Да, нам нужно кое-что подлатать”.

Бросив последний взгляд на Гарри, который все еще драматично стонал, когда знахарка начала вправлять ему расщепленную ногу, Гадес повернулся и ускользнул, эхо его шагов поглотило величественные залы Министерства.

Он нашел Гермиону, которая уже ждала его возле "Флориш энд Блоттс", с небрежно заколотыми наверх волосами и списком в руке. Она подняла глаза, когда он подошел.

“Аид! Как это было? - спросила она, улыбаясь.

“ Это было на удивление легко. Получилось, ” сказал он с ухмылкой, затем добавил с сухим смешком: “Гарри сам себя расколол”.

Гермиона поморщилась, но в ее глазах мелькнуло подозрительное веселье. “Бедный мальчик”, - сказала она без особого сожаления в голосе. “Давай начнем с книг, а потом отправимся к изготовителю волшебных палочек”.

Внутри "Росчерка и промокашки" воздух наполнился ароматом пергамента, кожи и чернил. Они передали свои списки книг одной из продавщиц, которая исчезла за прилавком со стопкой заказов. Пока они ждали, Гадес подошел к разделу с древними рунами.

С усмешкой он взял с полки название:

"Все, что мне нужно знать о рунах – простое руководство для начинающих и безумно амбициозных" Кайла Конрадса.

“Гермиона, посмотри на это”.

Она взяла у него книгу и пролистала несколько страниц. “Хм. Удивительно четкие объяснения. Может быть, это не так плохо, как предполагает дурацкое название”. Она вздохнула и добавила его к растущей стопке.

Дальше по проходу Гадес нашел подборку книг по теории зелий. Одна особенно привлекла его внимание:"Синергия в котле: раскрытие скрытых реакций между магическими ингредиентами" Бэзила Торнвика. Он сунул ее под мышку. “Хорошо, этого должно хватить мне до конца лета - и, возможно, на следующее десятилетие”.

Гермиона рассмеялась. “Ты говоришь это каждый год”.

Заплатив за свои книги и аккуратно свернув их, чтобы удобнее было нести, они вдвоем направились к краю Ноктюрн-аллеи, где витрина магазина из полированного черного дерева резко выделялась среди полумрака.

Над дверью были вырезаны изящные серебряные буквы Virelli's Wandwrights.

Они вошли внутрь. Интерьер был на удивление теплым и современным, с лениво парящими над головой светящимися шарами и полированными полками, на которых были выставлены редкие материалы. Молодая женщина в облегающем халате приветствовала их профессиональной улыбкой.

“Студенты Хогвартса?” спросила она.

Оба кивнули, и Аид выступил вперед. “Мне нужна новая палочка. Моя старая ... больше не подходит.

Улыбка мастера волшебных палочек сменилась профессиональной сосредоточенностью. “Покажите мне вашу нынешнюю палочку”.

Он протянул ее.

“ Десять с половиной дюймов. Тис, шерсть единорога. Палочка Олливандера. Верная, но жесткая. Сейчас ты ищешь что-то на заказ. Больше соответствующее тому, кем ты становишься.

Гадес кивнул. “Да. Мой друг порекомендовал handmade. Сказал, что они лучше сочетаются”.

“Не льсти мне пока”. Она слегка ухмыльнулась и начала выкладывать впечатляющий набор материалов на длинный, покрытый бархатом стол: древесину (остролист, ель, вишня, бузина, черное дерево), сердцевину (перо феникса, сердечная нить дракона, волосы вейлы, хвост фестрала, кость василиска), кристаллы, металлы и даже более странные вещи - слезы боггарта, шелк акромантула, лунную пыль.

“Встань сюда”, - приказала она, указывая на стол. “Медленно наведи руку на материалы. Не думай - просто почувствуй. Палочка выбирает тебя, помни.

Чувствуя странную нервозность, Гадес последовал ее указаниям. Его рука прошлась по вишне, пихте, эбеновому дереву - и резко коснулась остролиста, и снова, безошибочно, когда она зависла над бузиной. От его ладони разлилось тепло.

Она подняла бровь и, выбрав оба дерева, отложила их в сторону.

- Интересно.

Затем, неожиданно, его рука снова слегка дернулась - на этот раз над большим изумрудом, пером феникса и заостренной белой костью клыка василиска.

“Очень интересно”, - пробормотал мастер волшебных палочек. “Это сочетание редкое. Чрезвычайно высокая магическая отдача, но нестабильная, если ее усилить. Для этого нужен волшебник, обладающий силой, сосредоточенностью и внутренней стойкостью - тот, кто столкнулся с потерей, искушением и моральным конфликтом... и стал сильнее ”.

Она пристально посмотрела на него. “Ты когда-нибудь творил беспалочковую магию?”

Гадес кивнул.

“Эта палочка усилит ее. Развивайте свой природный потенциал. Это будет отлично для дуэлей, трансфигурации, продвинутой защитной магии и даже... более необычные дисциплины. Связать его будет нелегко, но после того, как он будет скреплен, он не будет иметь себе равных ”.

“Сколько времени до готовности?” спросил он, широко раскрыв глаза.

“Два часа”. Она уверенно посмотрела на него. “150 галеонов. Не хотите ли еще кобуру для волшебной палочки?”

“Да, пожалуйста, на самом деле, две. Один для меня, и один для Гермионы.

Она достала две прекрасно сработанные кобуры для волшебных палочек - одну из черной драконьей кожи с изумрудной прострочкой и одну из более светлой кожи розового оттенка с тонким руническим тиснением.

“Всего 200 галеонов”.

Они заплатили, и, когда вышли обратно в теплый летний день, Гадес медленно вздохнул.

“Это... было нереально”, - сказал он.

Гермиона кивнула. “Ты получишь палочку с изумрудом и костью василиска. Это новый уровень магической развязности.

Он искоса взглянул на нее. - Мороженое?

- Я думал, ты никогда не попросишь.

Они вместе направились к заведению Флореана Фортескью, уже представляя себе двойные ковши и тенистые сиденья.

После того, как они доели мороженое - два огромных пломбира от Florean Fortescue, дополненных блестящей посыпкой и шипящими карамельными капельками, - они отправились в аптеку, чтобы запастись обычными ингредиентами: сушеным асфоделием, пучками аконита и достаточным количеством толченой кукурузы, чтобы заставить Снейпа дернуть бровью.

Когда они вышли, держа в руках аккуратно завернутые свертки, Гадес искоса взглянул на Гермиону.

“ Гермиона, - нерешительно начал он, - я думал о подарке на день рождения для Невилла. Мне казалось неправильным оставлять его без присмотра. Он здесь тоже увлекается растениями?”

Гермиона сразу оживилась. “Абсолютно. Он один из лучших студентов профессора Спраут. Она называет его своим маленьким вундеркиндом, хотя он становится ярко-красным каждый раз, когда она это произносит.

Аид ухмыльнулся. “Идеально.”

Они направились в "Зеленые ветви и корни", самый большой магазин волшебных растений на Косом переулке. Витрина магазина была утопла в зелени: зачарованные виноградные лозы, обвивающие витрины, крошечные плавающие кактусы, которые покачивались в воздухе, и цветы, которые тихо пели, когда их касались.

Внутри воздух пах землей и цветущими растениями. Когда они проходили мимо, шелестели папоротники, а в стеклянных террариумах пульсировал мягко светящийся мох.

Гадес уставился на ряды магической флоры, каждый из которых был помечен сложными латинскими названиями и нацарапанными предупреждениями. Он беспомощно повернулся к Гермионе. “Это хуже, чем руны.”

Она рассмеялась и указала на витрину спереди. “Как насчет одного из этих?”

Он подошел и осмотрел маленькое изящное растение, стоящее в самополивающемся горшке с выгравированными рунами. Его лепестки медленно сменили цвет с глубокого успокаивающего синего на нервный желтый, когда он потянулся к нему.

Деревянная вывеска гласила:

Сентифлора

Эмоционально привязана. Меняет цвет в зависимости от настроения владельца. Лепестки можно использовать в сыворотках правды и целебных отварах. При посадке требуется произнесенный обет осторожности.

Нежный гул магии зазвучал от растения, когда он поднял его.

“Этот”, - тихо сказал Гадес. “Это прекрасно”.

Когда они подошли к прилавку, пожилая продавщица, ведьма в очках цвета зеленого мха и перепачканных землей перчатках, с одобрением оглядела Сентифлору. “Прекрасный подарок”, - сказала она, бережно заворачивая его в зачарованную бумагу, которая переливалась, как утренняя роса. “Они чувствительны, но преданны. Прекрасная пара для нежной души.

Гадес сунул сверток под мышку и обменялся взглядом с Гермионой.

“Я просто надеюсь, что ему это понравится”, - тихо сказал он.

Гермиона толкнула его локтем в плечо. “Ему это понравится”.

Поскольку два часа почти истекли, они вернулись в мастерскую изготовителя волшебных палочек. Гадес почувствовал гул предвкушения в груди, в равной степени нервный и возбуждающий.

“ А, вот и вы, - поприветствовала их юная ведьма, когда дверь со звоном закрылась за ними. Она сунула руку под прилавок и достала длинную черную коробку, перевязанную тонкой шелковой лентой. Осторожно поставив ее на стол, она открыла крышку взмахом волшебной палочки.

Гадес ахнул. Гермиона сделала то же самое рядом с ним.

Внутри лежала, возможно, самая красивая палочка, которую Гадес когда-либо видел.

Он был почти тринадцати дюймов в длину, элегантно сужался и был идеально сбалансирован, сужаясь к острому, намеренному заострению. Древко было изготовлено в основном из густой, темной древесины бузины - такой насыщенной и тенистой, что, казалось, впитывало свет, - но вдоль нижней стороны, как корешок, тянулся бледный, светящийся гребень остролиста, слегка светящийся, как будто подсвеченный изнутри.

Рядом с рукоятью, там, где должны были покоиться пальцы пользователя, в дерево был вделан гладкий изумрудный кабошон. Он слабо мерцал внутренним импульсом, реагируя на окружающую магию в воздухе - как фокусирующий кристалл, так и защитный оберег.

Сама рукоятка была мягко очерчена, по форме соответствовала его хватке, как будто знала его руку всегда. Вокруг основания спиралью вились изящные серебристые инкрустации - древние руны и защитные знаки, - которые обвивали палочку элегантным плавным узором, завершающимся маленькой, красиво вырезанной руной равновесия рядом с изумрудом.

“И бузина, и остролист символизируют напряжение и гармонию смерти и возрождения, разрушения и исцеления”, - благоговейно объяснила ведьма. “Эта палочка отражает этот баланс - и силу того, кто может пройти эту черту”.

Гадес моргнул. “Я удивлен, что у тебя было дерево бузины. Это невероятно редкая вещь.

Выражение лица ведьмы стало гордым. “Моя семья из поколения в поколение изготавливала волшебные палочки. Мы не полагаемся на импорт или оптовиков. Наши леса выращиваются устойчиво и десятилетиями подвергаются чарам. Древесина бузины встречается редко, да, но она доступна только волшебникам, которые могут выдержать ее вес. И эта палочка звала тебя.

Она осторожно закрыла коробку и отступила назад.

“ Теперь возьми это. Позволь ему почувствовать тебя.

Гадес медленно вздохнул и закрыл глаза. Он потянулся внутрь, ища сердце своей магии. Он нашел это, горящее в его сердце - яркое, ослепляющее, как солнечный свет сквозь воду. Он полностью сосредоточился на этом.

Когда он открыл глаза и потянулся за палочкой, магия затрещала под его пальцами.

Палочка была холодной. Древней. Проверяющей его.

Поднялся импульс энергии, не враждебный, а настороженный. Как будто палочка пыталась оценить его, спросить его.: Ты достоин? Ты сломаешься?

Гадес не отстранился. Он влил в палочку свою магию - свою решимость, свое любопытство, свое горе, свою силу.

Холод начал отступать. Тепло расцвело в его ладони. Это было похоже на то, что палочка дышала в унисон с ним. Не подчинение, а признание. Взаимное уважение.

Он слегка приподнял его и щелчком отправил в сторону крышки коробки. “Вингардиум Левиоза”.

Коробка мягко поднялась в воздух, без подергивания или спотыкания. Плавно. Управляемо.

Гадес с благоговением уставился на палочку. “Спасибо. Это… шедевр”.

Мастер волшебных палочек слегка улыбнулась ему. “Все хорошие палочки со временем получают имена”, - сказала она. “Но твои - он уже говорил со мной. Его зовутРавноденствие.

“Равноденствие”, - тихо повторил Гадес, пробуя слово на вкус. Это казалось правильным. Равновесие.

“Имя равновесия". Свет и тень. Сила, удерживаемая в равновесии. Тебе идет, Гадес Поттер.

Он на мгновение замолчал, просто медленно кивнул.

Ведьма наклонила голову. “Если вы пытаетесь не привлекать к себе внимания в этом году, я могу добавить гламура. Это не будет мешать сердцевине палочки - только визуальное мерцание. Сделайте ее похожей на старый тис. Никто не посмотрит дважды, если только не будет очень внимателен.

Гадес взглянул на Гермиону.

Она немедленно кивнула. “Ты должен это сделать. Эта палочка слишком выделяется. Люди стали бы задавать вопросы.

Пробормотав заклинание и взмахнув рукой, яркая древесина бузины на палочке потускнела, превратившись в обычный тис, а изумруд исчез под иллюзией. Если не знать, что искать, ее было неотличимо от любой обычной волшебной палочки.

“Спасибо”, - сказал Гадес. “За все”.

Она вручила им кожаные чехлы для волшебных палочек, украшенные небольшим заклинанием против призыва и привязанные к их магическим подписям.

“В этом не было бы необходимости, Аид”, - тихо сказала Гермиона, рассматривая свой.

“Так и есть”, - твердо сказал он. “Никто не должен иметь возможности призвать твою палочку без твоего согласия. Она в полной безопасности в кобуре”.

Когда они вышли на послеполуденное солнце, очарование слабо замерцало, затем исчезло. Гадес провел рукой по волшебной палочке под плащом, имя не выходило у него из головы.

Равноденствие.

Сбалансировано.

Непреклонный.

Его.

Надежно спрятав свою новую волшебную палочку в новую кобуру, Гадес почувствовал себя заметно легче - более уверенным в себе. Кобура плотно прилегала к боку, обеспечивая безопасность и осмотрительность. Он удовлетворенно выдохнул.

“Гермиона, только одно последнее поручение”, - сказал он, уже направляясь к мраморным ступеням Гринготтса. “Я хочу посетить банк - договориться о встрече с Близнецами, возможно, подготовить контракты заранее. И я хотел бы знать, кто управляет моим хранилищем. Возможно, внести несколько изменений.

Гермиона добродушно застонала. “Это последнее. Мои ноги начинают жаловаться”.

Они ступили на холодные, гулкие просторы Гринготтса. В воздухе слабо пахло старым металлом, чернилами и сухой пылью богатства. Сурового вида гоблин стоял у стойки администратора. Он обнажил острые зубы цвета слоновой кости - не совсем рычание, возможно, приветствие.

“Чего вы хотите?” - нараспев произнес гоблин.

Гадес шагнул вперед. “ Меня зовут Адриан Чарлус Поттер. Я бы хотел поговорить со своим менеджером по работе с клиентами.

Гоблин коротко кивнул. - Ваш ключ-карту и волшебную палочку, пожалуйста.

Он передал обе палочки, слегка нервничая, не уверенный, как будет воспринята новая палочка. Гоблин осмотрел их опытным взглядом, провел обоими по слабо светящемуся глифу-камню, затем вернул их без комментариев.

“Ваш бухгалтер скоро подойдет к вам”, - сказал он, прежде чем отойти поговорить с другим гоблином.

Несколько минут спустя подошел более высокий гоблин с длинным шрамом под одним глазом. Его присутствие было более тяжелым - старше, более бдительным. Он остановился перед ними и окинул Гадеса долгим взглядом.

“Адриан Поттер?”

Гадес кивнул и отвесил короткий поклон. - Почтенный Хранитель Серебра и Камня, пусть твои гроссбухи останутся сбалансированными, а клинок - всегда острым.

Глаза гоблина чуть расширились - он был явно впечатлен.

“И пусть твоя магия никогда не ослабевает и не выходит за рамки”, - ответил он с торжественным уважением. “Я Грипхук. Приди”.

Они прошли за ним через боковую дверь в небольшой, хорошо оборудованный кабинет, уставленный окованными железом бухгалтерскими книгами и светящимися бутылочками с чернилами.

“На мой семнадцатый день рождения, ” начал Гадес, усевшись, “ мои родители подарили мне мое собственное хранилище. Я хотел бы начать им пользоваться. Во-первых, я хочу инвестировать в стартап Фреда и Джорджа Уизли. Я хочу составить с ними контракт, и я также хотел бы изучить другие инвестиции - как в волшебство, так и в маггловство. С этим ты можешь помочь?”

Ухмылка Крюкохвата была само совершенство профессионализма. “Действительно. Проект контракта может быть подготовлен к подписанию в следующую среду в четыре часа. Я также подготовлю портфель перспективных предприятий, одобренных Гринготтсом. Ваше хранилище будет помечено для активного управления.

”Отлично“, - сказал Гадес, довольный тем, как гладко все прошло.

Вставая, он сделал почтительный прощальный жест. “Я благодарю вас за ваше время и опыт. Пусть твое золото течет рекой.

Крюкохват склонил голову. “Твой бизнес зарегистрирован. Пусть твоя монета вернется”.

С этими словами они вышли из банка и оказались в тусклом свете Косого переулка.

“ Я измотан, ” пробормотал Гадес, потягиваясь. Гермиона усмехнулась и заключила его в короткие объятия.

“Пришли мне свою сову. Я напишу тебе несколько учебных планов”, - сказала она. “Я навещу тебя снова до начала семестра”.

Их пути разошлись, и Гадес впервые аппарировал домой, приземлившись с громким треском прямо за пределами палаты. Путешествовать подобным образом было странно и волнующе.

Внутри он обнаружил Гарри, театрально развалившегося на диване в гостиной и стонущего, в то время как Джинни суетилась над ним с притворной заботой.

“ Уже нянчишься с ним, Джинни? Гадес ухмыльнулся.

“Я заботливая душа”, - съязвила она.

На кухне Лили, Джеймс, Сириус и Ремус сидели, потягивая чай и болтая. В воздухе витал смех.

- Добрый вечер, - поздоровался Аид, входя.

“ Аид! Как прошел Косой переулок? Тепло спросила Лили.

“Фантастика”, - ответил он. “Я скоро снова спущусь, но сначала - я хочу отправить поздний подарок Невиллу на день рождения”.

Он поднялся наверх, быстро написал записку и сунул ее в маленькую коробочку с Сентифлорой. Затем он направился в Совятню, расположенную на краю сада, где вечерний воздух был прохладным и благоухал ароматом жимолости.

Его рыжевато-коричневая сова, Аполле, царственно восседала на своей удочке, распушив перья и насторожив янтарные глаза.

-Отнеси это Невиллу Лонгботтому, - мягко сказал он, поглаживая ее гладкое оперение.

Аполле тихонько ухнул, прикусил палец в знак благодарности, затем взлетел в темнеющее небо - крылья широкие и бесшумные, как тень.

В своей руке с волшебной палочкой он все еще чувствовал вес чего-то нового - могущественного, древнего и живого.

Когда пришло время ужина, Гадес вернулся на кухню. В воздухе витал аромат жареных овощей и теплого хлеба. Сириус и Ремус все еще были там, небрежно прислонившись к стойке, держа в руках кружки с чаем и тихо перешептываясь.

Мгновение спустя Гарри, прихрамывая, вошел в комнату, поддерживаемый Джинни, которая выглядела одновременно удивленной и обеспокоенной. Его хромота была драматичной, но его ухмылка говорила о том, что он доил ее.

Хейзел подняла бровь, ухмыляясь. “А ты не преувеличиваешь немного, Гарри?”

Гадес не смог сдержать усмешку, тронувшую его губы. Он поднял руку, чтобы подавить смех.

“ Хейзел, ” сказал Сириус с притворной суровостью, - расщепление - это не шутка. Аппарирование - одна из самых сложных вещей в освоении. Очень немногим удается с первой попытки. Он с гордостью похлопал Гарри по спине. “Ты хорошо справился, учитывая все обстоятельства”.

Ремус, спокойный, как всегда, отхлебнул чаю и добавил с улыбкой: “Что ж, Гадес действительно приготовил его идеально с первой попытки. Ни трещин, ни шатаний. Весьма впечатляюще. Его глаза были полны нежности, когда они встретились с глазами Гадеса.

Гадес слегка покраснел, но улыбнулся. “Спасибо”, - сказал он, затем быстро увел разговор в сторону, пока он не превратился в откровенное сравнение. “Как дела у Тонкс?”

Лицо Ремуса озарилось той тихой радостью, которая всегда появлялась при упоминании о ней. “У нее все хорошо, но последний месяц начинает давить на нее. Этим вечером она с Андромедой. Они ищут одежду для ребенка ”. Он нежно усмехнулся. “Я думаю, Энди взволнован больше, чем Дора”.

Последовал взрыв теплого смеха, и комната погрузилась в приятный ритм семейной болтовни. Джинни помогла Гарри сесть, пока Хейзел доставала из хлебницы еще одно печенье. Сириус налил огневиски взрослым, остальным воды, а Ремус взмахнул палочкой, вызывая столовые приборы из ящиков.

Стол был накрыт, еда готова, и на какое-то время все показалось мне в самый раз.

Когда Гадес пошел спать, он взял с собой свою новую книгу по зельеварению. Он провел пальцами по обложке из драконьей кожи, черная кожа была прохладной под его прикосновением. Тисненое серебром заглавие слабо поблескивало в колеблющемся свете его спальни: Эссенция и эликсир: Мастерство в приготовлении зелий.

В тот момент, когда он прикоснулся к нему, он почувствовал себя как Снейп - резким, требовательным и совершенно беспощадным.

Он благоговейно открыл его. Корешок слегка скрипнул в знак протеста, как будто был недоволен, что его потревожили. Страницы были толстыми, слегка пожелтевшими, с тусклым серебристым отливом по краям. Посвящения не было - конечно, нет, - но на самой первой странице четкими, неумолимыми чернилами был написан короткий абзац:

Тем, кто несет ответственность за отказ от надлежащего обучения зельеварению: уберите свои перья. Эта книга была написана, чтобы исправить ваши недостатки. - С. Снейп

Гадес издал тихий, задыхающийся смешок. “Жестоко”, - пробормотал он, листая вперед.

Проза оказалась именно такой, как он и ожидал - прямой, непоколебимой и пронизанной едким остроумием. И тут его осенило: тон был почти идентичен аннотациям в том старом учебнике для шестиклассников - том, который когда-то принадлежал принцу-полукровке. Та же безжалостная деловитость. То же презрение к посредственности. Только на этот раз это не было спрятано на полях. Это было опубликовано.

Он просмотрел раздел "Усовершенствованные противоядия от ядов":

Если вам не удалось идентифицировать первичный токсин на третьей стадии разложения, с таким же успехом вы можете помешивать тыквенный сок. И да, это касается и тебя, Макмиллан.

Гадес фыркнул. Он почти слышал голос Снейпа в своей голове.

С легкой веселой улыбкой, тронувшей уголок его рта, он закрыл книгу и аккуратно положил ее на стол рядом со своей волшебной палочкой. Он уже знал: в этом году это будет его любимый учебник.

Уже на следующее утро с совой пришел учебный план - неудивительно, что от Гермионы. Джеймс оторвал взгляд от своего кофе, приподняв брови, когда Гадес разложил пергамент на кухонном столе.

“Сегодня новый год”, - просто сказал Гадес, заметив этот взгляд. “Это будет ад. Я хочу быть готовым ”.

Благодаря структурированному плану Гермионы, его стопке старых школьных учебников и новому названию - "Все, что мне нужно знать о рунах: простое руководство для начинающих и безумно амбициозных" - он погрузился в изучение Древних рун. Это было непросто, без сомнения, но что-то в этом имело для него смысл. У рун была логика, структура, намерение. Это было непросто - язык и головоломка одновременно, - но гораздо лучше, чем запутанная бессмыслица Гадания с его чайными листьями и вездесущими предзнаменованиями смерти. Он усмехнулся воспоминанию. Действительно, мрачно.

Помимо Рун, он увлекся Зельеварением. Эссенция и Эликсир быстро становились любимыми - язык был резким и неумолимым, инструкции сводили с ума точностью - и все же Гадес обнаружил, что процветает под давлением. С помощью второй книги "Синергия в котле: раскрытие скрытых реакций между магическими ингредиентами" все начало налаживаться. Стали очевидны связи, которых он никогда раньше не видел.

Особенно ему нравились сухие, резкие комментарии Снейпа.

Перемешайте три раза по часовой стрелке - если ваша цель посредственность. Для получения реального результата добавьте еще один раз против часовой стрелки.

В уединенном дальнем углу сада, вне поля зрения, Гадес тщательно тестировал свою новую палочку. Он не был настолько наивен, чтобы доверять Смерти - или судьбе. Он хотел быть готовым ко всему. С новым учебником по защите от темных искусств в руках он отрабатывал заклинания щита, контрзаклятия и точные магические удары.

Одна книга из его семейной библиотеки,"Будь быстрее своего врага" Кларуса Сниттербека, оказалась особенно полезной. Практичный до безобразия, автор не стеснялся в выражениях:

Всегда носите с собой острый нож. Если ваша палочка потеряна или связана, от этого может зависеть ваше выживание.

Гадес сделал мысленную пометку прихватить одну из них в свой следующий поход в Косой переулок.

Он также заставил себя усовершенствовать беспалочковую магию, сосредоточившись в первую очередь на наиболее полезных заклинаниях. Заклинания призыва, освобождение от магической привязки, поджигание пальцев без палочки в пламени. Сначала это было удручающе медленно, и пот стекал по его вискам во время концентрации, но после нескольких часов практики искры начали повиноваться. Ему это удавалось все чаще и чаще.

Как ни странно, он обнаружил, что ему это нравится. Учиться не потому, что кто-то ему так сказал, а потому, что это придавало ему сил. Ясность. Уверенность. Возможно, дело было в отсутствии этого… тяжесть внутри него - Крестраж.

Он все еще не мог в это поверить. Что он ходил с частичкой души Волан-де-Морта внутри, и никто ему не сказал. Что Дамблдор знал - и все равно отправил его, едва обученного, едва информированного.

Его рука замерла на середине разворота страницы.

“Беги, мой мальчик. Есть крестражи - я не знаю, где они, я не знаю, что это такое, - но найдите их, уничтожьте. А затем убейте Волан-де-Морта.

Без подготовки. Без подкрепления. Никаких продвинутых заклинаний или тактики. Просто расплывчатая миссия и слепая вера. И что он сделал? Убил Волдеморта Экспеллиармусом.

Гадес медленно покачал головой, горькое веселье клубилось в его груди.

Не в этот раз.

На этот раз он будет готов.

В четверг Аид встретил близнецов возле Гринготтса. Оба были одеты в свои лучшие мантии, их обычные улыбки сменились редкой серьезностью.

“Аид, ты не представляешь, что это значит для нас”, - искренне сказал Джордж.

“Ты спасаешь жизнь”, - добавил Фред не менее искренне.

Грипхук провел их внутрь, коротко кивнув. “ А, мистер Поттер и господа Уизли. Все готово. Прямо сюда.

В маленьком конференц-зале близнецы представили четко организованный обзор: прогнозируемые расходы на аренду магазина в Косом переулке, приобретение оборудования и складских материалов. Они уже сэкономили 500 галеонов - впечатляющий подвиг.

“Мы работали день и ночь. Не потратили ни гроша на то, что нам не было нужно”, - объяснил Фред с гордостью в голосе.

В конце презентации Джордж добавил: “Мы даже остановились на названии. Это заняло у нас достаточно много времени.

Гадес приподнял бровь. “ О? Давай послушаем.

Фред наклонился вперед, ухмыляясь. “Волшебные хрипы Уизли”.

Джордж кивнул. “Запоминающееся, не правда ли? Немного нелепо. Немного гениально.

Гадес рассмеялся. “Это идеально”.

И вот так на свет появились "Волшебные хрипы" Уизли.

Просмотрев цифры и задав несколько конкретных вопросов, они пришли к соглашению: Hades вложит 2000 галеонов, с возможностью получения еще 1000 позже, если потребуется.

“Я верю в вас обоих”, - честно сказал им Гадес. “Вы умны, находчивы и достаточно безрассудны, чтобы провернуть это”.

Близнецы были явно тронуты. Они пожали ему руку с такой торжественностью, что стало ясно, как много это для них значило.

Как только они ушли, Грипхук вернулся с изящным черным портфелем и положил его перед Гадесом. “Как и договаривались, это начальные возможности для вашего рассмотрения”.

Внутри были профили трех известных волшебных компаний - одна специализировалась на международной торговле магией, а другая - на распространении инновационных зелий. Третья была стартапом, к которому присоединилась его мать и который занимался технологической интеграцией магии и магглов. Это сразу заинтриговало его.

Были также две маггловские компании: Microsoft и Amazon. Обе демонстрировали устойчивый рост и сильные долгосрочные прогнозы.

После нескольких минут размышлений Гадес поднял голову. “Разделите инвестиции поровну на всех четырех. Давайте посмотрим, к чему это нас приведет.

Крюкохват одобрительно кивнул. “Разумный выбор, мистер Поттер”.

Дома Хейзел потянула его за руку почти сразу, как он вошел. - Полетаешь со мной в сад?

Как он мог отказать своей младшей сестре?

Ужин, как всегда, прошел оживленно. Нога Гарри наконец зажила, и он проводил дни с Роном и Захариасом. Джеймс вернулся к работе Аврором и выглядел более уставшим, чем обычно.

“Эти набеги на магглов становятся все хуже”, - сказал Джеймс, рассеянно размазывая свою еду по тарелке. “Нам с Сириусом поручено продолжить расследование. Что-то не так.

За столом на мгновение воцарилась тишина. Даже Хейзел подняла глаза от своей тарелки, нахмурив брови.

“Они нападают на семьи”, - продолжил он, понизив голос. “Не только на отдельных людей. Целые семьи исчезают без следа. Никаких признаков борьбы. Все скоординировано слишком чисто для любителей. Кто-то планирует это - и они знают, как замести следы”.

Лили потянулась и слегка сжала руку Джеймса, выражение ее лица смягчилось. “Ты найдешь их. Ты всегда так делаешь.

Затем, словно пытаясь разрядить обстановку в комнате, она перешла на более оптимистичную ноту. “На самом деле,” добавила она, наклоняясь над столом и подпирая подбородок рукой, “мы начали добиваться реального прогресса в адаптации маггловских технологий для использования в волшебстве. Особенно мобильных телефонов. Если так пойдет и дальше, возможно, у нас наконец произойдет прорыв.

Ее глаза слегка сверкнули. “Представьте, что вы действительно можете позвонить кому-то в Хогвартсе, не полагаясь на совиную почту или камин. Мы могли бы, наконец, привести волшебный мир в двадцать первый век”.

Той ночью, свернувшись калачиком в постели, Гадес снова открыл "Эссенцию и Эликсир". Его пальцы лениво пробежались по обложке из драконьей кожи, прежде чем перейти к странице с закладками.

Его внимание привлек отрывок о целебных травах.

Хотя для приготовления этого настоя принято использовать обычную лунную ягоду, если вы случайно наткнетесь на партию, покрытую первыми заморозками, используйте ее вместо этого. Если, конечно, ты не пытаешься сварить что-нибудь с эффективностью влажного носка.

Гадес тихо усмехнулся, качая головой. “Ты действительно никогда не сдерживался, не так ли?”

Он перевернул страницу, уже желая большего.

-------------------

Август прошел в постоянном ритме учебы, полетов и случайных вспышек семейного хаоса. Гадес обнаружил, что искренне наслаждается этим темпом. Он наконец-то добился реального прогресса в изучении Древних рун - Гермиона должна была вернуться на следующей неделе на два дня, и она уже пообещала безжалостно допросить его.

Он также начал разбираться с другими учебниками для седьмого курса. На тот момент он почти везде носил с собой книгу. Однажды днем Гарри увидел, как он листает ееТеория точности правописаниясидя на садовой скамейке.

- Ты в последнее время настоящий книжный червь, - поддразнил Гарри, с усмешкой прислоняясь к дверному косяку.

“Я хочу получить хорошую оценку”, - ответил Гадес, не поднимая глаз. “Поэтому мне приходится начинать пораньше; я не хочу ждать последние две недели перед экзаменами”.

Он замер.

Неужели он только что это сказал?

“Кто я такой и что я сделал с настоящим собой?” подумал он. Это было правдой - раньше он думал, что пересмотр был личной атакой, слишком полагаясь на Гермиону и слишком легко отвлекаясь на Рона.

Чтобы оставаться в форме, он летал каждый день, часто привлекая других к импровизированным матчам по квиддичу на заднем дворе. Иногда Гарри, Рон и Джинни были против него, Хейзел и Блейза - когда Блейз заходил.

Ему действительно нравился Блейз. Мальчик был остроумен, проницателен и обладал сухим чувством юмора, которое ранило глубже лезвия.

“ Ты заглядывал в новый учебник по зельеварению? - Спросил Блейз однажды днем, лениво растянувшись под деревом. “ Это на грани гениальности. Я всегда знал, что Снейп великолепен, но это похоже на ... оскорбление, приправленное золотом.

Гадесу пришлось согласиться.

Так что представьте себе его удивление в другой теплый августовский день, когда он сидел в саду с Гермионой, которая в данный момент допрашивала его о рунических образованиях, и никто иной, как Драко Малфой, небрежно прошел через открытую садовую калитку.

Драко пожал плечами. - Ворота были открыты.

Гадес вытаращил глаза. - И это просто приглашение войти?

“ Я так и не получил ответа на твой подарок на день рождения, ” сказал Драко, стряхивая воображаемые ворсинки со своей безупречной мантии. - Честно говоря, я оскорблен.

Гадес застонал. “ Ты подарил мне зачарованный чайный сервиз из пятидесяти предметов. Я не был уверен, шутка это или настоящий подарок.

- Настаивала мама. Каждому уважаемому волшебнику нужен настоящий чайный сервиз, ” беззаботно сказал Драко. Затем его взгляд переместился, а голос смягчился - совсем чуть-чуть, - когда он добавил: “Грейнджер. Всегда приятно.

”Малфой“, - холодно и вежливо ответила Гермиона, хотя Аид мог поклясться, что заметил, как на ее щеках появился слабый румянец.

Нет. Нет, нет, нет.

Гадес перевел взгляд с одного на другого. “Гермиона, может нам ... прекратить викторины?”

“Нееет”, - сказала она слишком быстро, переворачивая карточку с преувеличенным интересом.

“Руны?” - Спросил Драко, приподняв бровь. - Не возражаешь, если я присоединюсь? Я приводил себя в порядок летом.

И каким-то образом он это сделал. К удивлению Гадеса, вечер получился на удивление приятным. Драко, самодовольный, как всегда, был проницателен - и их постоянные препирательства на самом деле помогли материалу лучше закрепиться.

Позже все изменилось.

Рон и Гарри нашли их в гостиной: Гермиона и Драко стояли бок о бок, склонив головы над сложной рунической диаграммой, тихо обсуждая переводы.

Рон моргнул. “У меня галлюцинации, или Малфой действительно в вашем доме?”

“Я думал, это место можно оборонять”, - пробормотал Гарри.

Драко даже не поднял глаз. “Расслабься, Поттер. Я здесь не для того, чтобы сжигать ваше генеалогическое древо или оскорблять ваши занавески. Мне все еще нравится Аид.

”Подожди пять минут“, - проворчал Рон.

Аид закатил глаза. “Мальчики. Он здесь ради рун, а не дуэли. Иди полетай по саду или затей с кем-нибудь еще.

Несмотря на случайные ехидные замечания и едва скрываемое напряжение, Гадес обнаружил, что - к собственному удивлению - наслаждается обществом Драко. Он все еще был Малфоем: высокомерным, сдержанным, немного драматичным. Но он также был умен, саркастичен, и с ним было удивительно весело спорить.

И когда Гермиона позже уходила, она улыбалась.

Гадес не был уверен, что нервировало его больше - это или тот факт, что на самом деле он не возражал.

----------------

И с этими словами наступило 1 сентября. Аид был по-настоящему горд собой. Он усердно работал

Весь август, и Гадес вошел в устойчивый ритм. Теперь он чувствовал себя уверенно по большинству предметов - даже по Древним рунам, которые, как он был уверен, он сдаст с помощью Гермионы.

Он также продолжал тренироваться со своей новой палочкой, ежедневно напрягаясь. Однажды днем, повинуясь тихому инстинкту и совету"Будь быстрее своего врага", он проскользнул в укромный переулок за Косым переулком и нашел узкий, покосившийся магазинчик, втиснутый между двумя большими зданиями.

“Ножи и кинжалы – С 1374 года”.

Вывеска была выцветшей, буквы потрескались от времени. Внутри пахло старой кожей, сталью и чем-то смутно волшебным - и опасным.

Пожилой волшебник стоял за прилавком, его спина была слегка сутулой, а глаза острыми из-под густых седых бровей. Он не улыбнулся.

“ Чего вы хотите? - спросил я. - спросил он грубым, как гравий по камню, голосом.

“ Я ищу нож, ” спокойно сказал Гадес. “ Прост в обращении, даже для новичка. И скоба для ношения на голени - заколдованная, так что ее невозможно обнаружить.

Волшебник изучал его долгое, неловкое мгновение, затем хмыкнул и исчез в подсобке.

Вернувшись, он положил на прилавок узкий, идеально сбалансированный нож в изящных черных ножнах.

“ Хороший хват. Не слишком длинный. Не потеряет равновесия. Работает для быстрого ближнего боя или прохождения блокировок, если у вас есть сноровка. Скоба зачарована - не будет отображаться под действием заклинаний обнаружения, и она выдержит практически все. Он сделал паузу. “ Потренируйся с этим. Ты только навредишь себе, если не сделаешь этого.

Он бросил рядом с ним тонкую книгу -”Бесшумная сталь: руководство для начинающих по обращению с магическим клинком".

“Ты не найдешь этого во Флорише и Блоттсе”.

Тридцать галеонов спустя Гадес покинул магазин, ощущая приятную тяжесть спрятанного под одеждой клинка. Он тренировался тайно - в лесу, в саду после наступления темноты, - пока его хватка не стала твердой и инстинктивной.

Глава 2

Примечания:

Я только что закончил пересматривать вторую главу. Он охватывает первые два дня в Хогвартсе :)

Извините, я люблю создавать миры, поэтому некоторые уроки могли бы быть немного более подробными, особенно в начале.

Ааааа И - наконец-то - Аид встречается с этим миром, Северус.

Текст главы

Утро первого сентября наступило быстрее, чем ожидалось.

Аид стоял на платформе 9½ со своими родителями, Гарри и Хейзел. Станция гудела от энергии - громкий говор, перетаскивание чемоданов, уханье сов, грохот тележек по каменному полу. Он нервно одернул рукава.

Аполле, его сова, уже была на пути в Хогвартс - не было смысла нести ее, когда она могла летать сама.

Когда он заметил Гермиону и Луну в передней части поезда, он помахал им рукой. Луна ответила мечтательной улыбкой, и Гермиона кивнула ему, уже пытаясь уследить за Косолапсом и своей массивной школьной сумкой. Хейзел оживленно болтала с подругой по соседству, полностью находясь в своей стихии.

Затем он заметил тетю Петунию и Дейзи.

Он не удивился, увидев их. Дейзи была в восторге от своего второго курса.

Петуния выглядела такой же зажатой и напряженной, как всегда, ей явно было неуютно среди такого количества ведьм и волшебников, но Дейзи сияла в своем розовом платье, практически подпрыгивая от возбуждения.

Аид подошел, обогнув шумную группу третьекурсников. “Привет, Дейзи”.

“Аид!” Она с энтузиазмом обвила его руками. “Ты нервничаешь? Я нервничаю. Но также и нет. Я взяла с собой так много перьев. Это странно?”

“Нет, это... очень модно для Хогвартса, - сказал он со смешком.

Лили обменялась несколькими вежливыми, но напряженными словами с Петунией - вежливыми, но резкими, как всегда. По-прежнему никаких криков. Это было уже что-то.

После объятий, обещаний написать и инструкций в последнюю минуту (в основном от Лили) они сели в поезд.

“ Идите найдите тихое купе, ” крикнул им вслед Джеймс. “Избегайте орущих первокурсников!”

Они нашли пустое купе в конце поезда - тихое и вдали от суеты передних вагонов. Аид и Гермиона устроились там, разложив свои книги и сладости, как бывалые путешественники. Луна уже отошла, чтобы посидеть с группой мечтательных шестикурсников, которые разделяли ее любовь к теориям заговора и волшебным существам, которых, вероятно, не существовало.

Вскоре после этого прибыли Тео и Блейз, которые с ленивыми улыбками открыли дверь купе. Драко плелся за ними с таким видом, словно лишь неохотно согласился пойти с ними, хотя Аид подозревал, что он маячил в коридоре, ожидая подходящего драматического момента, чтобы войти.

Они едва успели устроиться, когда Гадес заметил Невилла Лонгботтома, стоявшего прямо перед их купе и неуверенно топтавшегося в коридоре. Он посмотрел на маленькое растение в горшке, которое держал в руках, как будто оно могло придать ему храбрости.

Аид встал. “Не могли бы вы все оказать мне услугу?” обратился он к группе. “Я хочу, чтобы Невилл посидел с нами”.

Тео моргнул. “Невилл Лонгботтом?”

"Почему?” - Спросил Драко, звуча скорее растерянно, чем враждебно.

Аид пожал плечами. “Он действительно хороший парень. Великолепно разбирается в растениях. А Гарри и Рон мучили его все лето ”.

Это вызвало удивление нескольких человек, но никаких возражений. Через некоторое время Аид открыл дверь.

“Невилл, - позвал он, - хочешь присоединиться к нам?”

Невилл выглядел так, словно кто-то только что предложил ему место в Министерстве. “Р-р-правда?”

“Конечно”, - тепло сказал Гадес, отступая в сторону, чтобы впустить его.

Невилл, шаркая, вошел в купе, прижимая к себе растение, как защитное одеяло. Его лепестки были необычного черно-фиолетового цвета, медленно кружащиеся, как чернила в воде.

“Что это?” - Спросил Драко, на этот раз в его тоне было больше любопытства, чем насмешки.

“Я... я... это Сенти-флория”, - запинаясь, пробормотал Невилл, осторожно протягивая ее. “Р-р-действительно редкая. Она с-с-меняет цвет в зависимости от моих э-э-эмоций”.

Блейз наклонился вперед, заинтересовавшись. “Это невероятно. Что означает фиолетовый?”

“Ты обычно нервничаешь. Черный - это… не очень. В основном от С-с-стресса.

“К тому времени, как мы доберемся до Хогвартса, он будет светиться ярко-желтым”, - сухо сказал Тео. “Держись с нами.

Напряжение спало, и разговор потек своим чередом. Невилл, со спокойной благодарностью в глазах, постепенно расслабился. Блейз задал еще несколько вопросов о редких растениях, и даже Драко кивнул, сделав на удивление вдумчивый комментарий о том, как цветовую магию Сенти-флории можно использовать для приготовления зелий.

Они раздавали сладости с тележки, и Тео приготовил колоду взрывающихся конфет, в то время как Гермиона пыталась удержать шоколадных лягушек, чтобы они не прыгнули ей на колени.

Затем они увидели Гарри, целеустремленно идущего к началу поезда, его значок старосты блестел.

У Драко отвисла челюсть. “Они назначили Поттера старостой? Правда? Дамблдор официально потерял свой последний шарик.

Гадес молча согласился, хотя и оставил это при себе. Гермиона бросила на Драко предупреждающий взгляд, который он полностью проигнорировал.

Вскоре пришло время собрания старост. Аид и Гермиона вышли из купе и направились в переднюю часть поезда, где комната старост уже была набита битком. Гадес впервые увидел это - длинное, узкое помещение со скамейками по обе стороны и заваленным бумагами столом в центре.

В комнате повисла тишина, когда Гарри встал и откашлялся - явно не в восторге от обращения к группе, но, тем не менее, на высоте положения.

“Да, это то же самое, что и каждый год. Так что просто ... делай то, что ты обычно делаешь.

Гермиона бросила на него острый взгляд, явно не впечатленный, и немедленно вмешалась, чтобы взять инициативу в свои руки.

“Первокурсникам понадобится руководство”, - решительно сказала она, ее голос был ясным и авторитетным. “Будь терпелива, помоги им найти дорогу, а после пира проводи их в их соответствующие общие комнаты”.

Она оглядела комнату с твердым выражением лица. “И, пожалуйста, придерживайтесь четкого расписания патрулирования. Если кого-то смущает назначенное время, свяжитесь со мной как можно скорее”.

Ее тон слегка заострился. “Кроме того, помните - вы представляете свои Дома. Это не значит использовать свой значок, чтобы преследовать людей, которые тебе не нравятся.

Она бросила многозначительный взгляд на нескольких студентов в другом конце комнаты ... и, к удивлению Аида, даже на Гарри.

Гадес тихо усмехнулся про себя. Это будет адский год.

Он оглядел комнату и заметил другую назначенную в этом году старосту Слизерина - Дафну Гринграсс. Раньше они мало общались, но она казалась спокойной и собранной. Он был открыт идее работать с ней. По крайней мере, она не была Панси.

К тому времени, когда собрание закончилось и остальные переоделись в свои хогвартские мантии, поезд начал замедлять ход, знакомые вершины гор Хогсмид проплывали мимо окон, словно приветственный плакат с возвращением.

Когда они прибыли на станцию Хогсмид, прохладный вечерний воздух окутал их, как знакомый плащ. Небо было испещрено заходящими солнечными лучами, заливавшими пейзаж теплым сиянием. Гадес ступил на платформу, и его взгляд сразу же привлекли ожидающие экипажи, запряженные, как всегда, скелетообразными крылатыми существами фестралов.

Он медленно подошел к одному из них. Существо повернуло голову, наблюдая за ним мутными, непроницаемыми глазами. Он осторожно протянул руку. Фестрал понюхал его пальцы, прежде чем ткнуться длинной мордой в его ладонь. Гадес осторожно протянул руку и погладил жесткую кожу вдоль его головы. Было что-то странно успокаивающее в этом тихом признании между ними.

Позади него раздался голос Гарри. “ Что ты делаешь? Гладишь воздух?

Гадес даже не оглянулся. “Экипажи запряжены фестралами. В Хогвартсе одно из самых больших стад в Европе”.

Гарри замер, выражение его лица слегка побледнело. Его взгляд метнулся к пустому месту перед экипажем, и он сделал шаг назад.

“О”, - пробормотал он, затем быстро отвернулся, направляясь к Рону и Джинни, немного слишком быстро. Гадес уловил проблеск страха на его лице.

Не очень знакомый голос прокричал над толпой: “Первокурсники, сюда! Первокурсники со мной!”

Профессор Синистра стояла высокая и собранная в передней части платформы, собрав вокруг себя одиннадцатилетних детей с широко раскрытыми глазами. “ Мы переправимся на лодках через озеро. Первокурсники, сюда!”

От этого зрелища что-то дрогнуло в груди Гадеса. Он вспомнил свое первое прибытие - волнение, нервозность, звук озера, плещущегося о борт лодки. Раскатистый смех Хагрида, когда он помогал им всем подняться на борт. Тогда все было совсем по-другому. Это место, эта жизнь. Эта версия его самого казалась историей, которую пережил кто-то другой.

Он оглянулся на фестрала, все еще спокойно наблюдавшего за ним. - Все меняется, не так ли? - пробормотал он.

Затем он повернулся и сел в экипаж рядом с Гермионой и Блейзом, легкий стук колес ознаменовал начало их подъема к замку на холме.

Вдалеке маячил Хогвартс, такой же, как всегда - величественный, безмятежный и совершенно неизменный. Здесь не было видимых следов войны. Никаких следов пролитой крови, потерянных жизней, отчаянных битв, разыгравшихся в его коридорах. Он стоял так, как стоял веками: незыблемый, грациозный, вечный.

Когда они прошли через огромные дубовые двери в вестибюль, а затем в сам Большой зал, Гадес почувствовал, как у него перехватило дыхание. Над ним мягко мерцали плавающие свечи, отбрасывая золотистый свет на зачарованный потолок, в котором отражалось темнеющее небо снаружи. Знакомое зрелище наполнило его комфортом и тяжестью одновременно.

Его грудь сжалась.

В последний раз, когда он стоял в этом зале - в другом мире, в другой жизни - он прикончил Волдеморта. Прямо здесь. На глазах у всех. Он тоже умер здесь. Fallen. Спасенный и сломленный одновременно.

Это было тогда, резко напомнил он себе. Это была другая жизнь.

Он мягко покачал головой, заставляя себя вернуться в настоящее. Не стоило зацикливаться на прошлом - не тогда, когда перед ним лежало это новое начало.

Его взгляд переместился на главный стол, изучая знакомые лица. Там был Дамблдор, сияющий и загадочный, как всегда. Профессор МакГонагалл сидела в своей обычной гордой позе. Спраут оживленно болтала с Флитвиком. Но на самом деле Гадес искал не их.

Его взгляд остановился на человеке, сидевшем в дальнем конце стола, как раз рядом со слизеринской секцией - Северусе Снейпе.

У него перехватило дыхание.

Вот он. Живой. Целый. Настоящий.

Лицо Снейпа было таким же непроницаемым, как всегда, бледным и суровым в мягком свете свечей. Его волосы были чуть длиннее, чем помнил Гадес, свисая вокруг острых скул. Он выглядел… возможно, похудевшим. Даже усталым. Но в этих глазах - черных, глубоких и отстраненных - все еще была та же тревожащая сила.

Гадес наблюдал, как взгляд Снейпа блуждает по залу, наблюдая, прикидывая. Это не коснулось его. Пока нет. Но это произойдет.

Сердце Гадеса странно затрепетало - беспокойство и что-то совсем другое. Страстное желание, может быть. Решимость.

Он жив. И Смерть сказала ему, что у него есть все время в мире, чтобы добиться его расположения.

Эта мысль почти рассмешила его - почти.

Он стряхнул с себя задумчивость и направился к столу Слизерина - что все еще казалось странным - и скользнул на стул рядом с Блейзом, который небрежно осматривал пакет с кексами, как будто они могли взорваться.

На другом конце зала Гермиона одарила его прощальной улыбкой, прежде чем присоединиться к столу Равенкло и сесть с Луной и Падмой.

Все становилось на свои места.

И где-то, прямо за шумом голосов и скрипом передвигаемых стульев, Гадес мог поклясться, что снова чувствует, как что-то начинается - что-то неизбежное и надвигающееся, как первый раскат грома перед бурей.

Как только все расселись, Дамблдор поднялся на ноги, приветственно раскинув руки. “Добро пожаловать в новый год в Хогвартсе”, - тепло сказал он. “Добро пожаловать к нашим возвращающимся студентам и особый прием нашим первокурсникам”.

Последовали вежливые аплодисменты.

- Прежде чем мы двинемся дальше, профессор МакГонагалл проведет сортировку.

Она уже стояла, держа в руке сортировочную шляпу, выражение ее лица было таким же суровым, как всегда. Один за другим нервничающие первокурсники выходили вперед, усаживались на табурет, и их сортировали с обычной церемонией. Слизерин, как и другие факультеты, набрал новую группу маленьких детей с широко раскрытыми глазами - одни дрожали, другие были полны любопытства.

Аида пронзила острая боль осознания: теперь он был ихпрефектом. Это означало отвести их в общую комнату после пира. Да поможет ему Мерлин.

Как только сортировка была завершена и шляпу унесли, Дамблдор снова встал.

“После такой впечатляющей сортировки я должен добавить несколько слов, прежде чем начнется пир”.

Раздался коллективный стон - все были голодны.

“Мистер Филч попросил меня напомнить вам всем, что в коридор третьего этажа с правой стороны вход воспрещен, если только вы не питаете особого пристрастия к медленной и мучительной смерти, ” весело сказал Дамблдор, его голубые глаза блеснули за стеклами очков. По залу прокатилось несколько смешков.

“Запретный лес, как всегда, именно такой - запретный. Это касается каждого из вас, - добавил он, бросив многозначительный взгляд на Шеймуса Финнигана и нескольких четверокурсников, которые пытались выглядеть невинно.

- А теперь я должен сделать довольно...волнующееобъявление.

Гадес напрягся. От того, как Дамблдор произнес “волнующий”, у него по коже поползли мурашки.

“В этом году Хогвартс будет приниматьТурнир Трех волшебников.”

По Большому залу пробежал вздох. Гадес мгновенно побледнел. Он уронил вилку. “ Нет, ” прошептал он. “Только не снова”.

Он был даже не в той вселенной, и это происходило снова. Его желудок камнем упал. Однажды он едва выжил после всего этого - драконов, лабиринта, кладбища. В конце всего этого он чуть не умер. Была ли вселенная проклята за то, что заставила его заново пережить этот турнир, где бы он ни оказался?

“Турнир не проводился более века, ” продолжил Дамблдор, не обращая внимания на тихую панику Гадеса, “ но мы внесли несколько изменений в его структуру и безопасность. Технически, термин”Трехмудрый"теперь немного неуместен ".

Послышался ропот любопытства.

“Помимо Хогвартса, мы будем приветствоватьпятьдругих школ:

– Академию магии Шармбатон из Франции,

– Институт Дурмстранг из Северной Европы,

– Илверморни из Соединенных Штатов,

– Махоутокоро из Японии,

– и Уагаду из Уганды.

Он сделал паузу, чтобы дать нарастать волнующему гулу.

“Каждая школа отправитдвухчемпионов для участия в турнире. Все школы прибудут 16 сентября, и мы устроим специальный приветственный пир в их честь ”.

Гадес все еще застыл в ужасе. Двенадцать чемпионов. Еще больше опасности. Еще больше глаз наблюдают. Что было дальше, Волан-де-Морт снова восстал во времядесерта?

“Дальнейшие подробности о процессе отбора будут объявлены, как только прибудут наши гости”, - заключил Дамблдор. “А теперь...”

Выражение его лица стало озорным.

“... давайте поднимем наши голоса в честь школьной песни Хогвартса!”

Мощный коллективный стон эхом прокатился по залу, но такова была традиция. Широко взмахнув руками, Дамблдор дирижировал залом, когда начался хаотичный и часто фальшивый припев:

“Хогги Уорти, Хогвартс,

Научи нас чему-нибудь, пожалуйста...”

Гадес наполовину пел, наполовину бормотал. Его мысли, однако, уже мчались вперед. Чемпионы. Задания. Иностранные школы. Старые опасности.

Он взглянул на главный стол - на Снейпа, который выглядел таким же невозмутимым, как и всегда. Если и на этот раз что-то пойдет не так...

"На этот раз, - мрачно подумал Гадес, - я буду готов".

После ужина - впечатляющего, как всегда, с золотыми тарелками, наполняющимися при малейшем движении, - Гадес рассеянно болтал со своими друзьями, уделяя беседе лишь половину внимания. Его мысли все еще были заняты праздником, замком, ощущением камня под ногами. Хогвартс. Снова туда.

Он не замечал фигуру, маячившую у него за спиной, пока резкий голос не прорезал болтовню.

“Поттер”.

Гадес слегка вздрогнул и обернулся. Профессор Снейп стоял позади него, мантия развевалась с его обычным драматическим талантом. Гадес не собирался пялиться - на самом деле, он этого не делал, - но мужчина действительно появился. Это шелковистое, целенаправленное скольжение. Это было смешно.

Снейп продолжил своим ровным, командным голосом: “Вы и мисс Гринграсс проводите первокурсников в общую комнату. Пароль - Vita Serpentis. Я скоро подойду.

Коротко кивнув и еще раз взмахнув темной мантией, он ушел. Гадес тихо вздохнул, немного ошеломленный. Этот человек был ...большим.

Они с Дафной собрали группу новичков-первокурсников, которые нервно столпились возле вестибюля. Когда они шли через замок к подземельям, Гадес прошел мимо своего брата-близнеца, который прислуживал нескольким второгодникам.

“Знаешь, - драматично говорил Гарри, - прошлым летом я мог потерять ногу, раздробив ее ...”

Джинни была привязана к нему, как пиявка, явно впечатленная.

Гадес закатил глаза и снова сосредоточился на текущей задаче.

Когда они достигли каменной стены, скрывающей вход в Слизерин, он жестом пригласил студентов собраться поближе. Большая, зачарованная картина с изображением двух переплетенных змей наблюдала за ними сверкающими изумрудными глазами.

“Это вход в нашу общую комнату”, - объяснил Гадес. “Пароль - Vita Serpentis. Не записывайте его. Не делитесь им. Это меняется каждые две недели, и вам сообщат, когда это произойдет.”

Он говорил четко, излучая спокойную уверенность, хотя сам был новичком во всем этом. С тихим “Vita Serpentis” стена скользнула в сторону, открывая вход.

Первокурсники ахнули, войдя внутрь.

Общая комната Слизерина была выдержана в зеленых и серебристых тонах, с уютными бархатными диванами и элегантными креслами с высокими спинками, расположенными вокруг большого камина. Стены мерцали в слабом свете факелов, и что самое впечатляющее, высокие окна выходили в глубины Черного озера. Странный, водяной свет отбрасывал рябь на потолок.

Гадес не смог удержаться от тихого вздоха. Он и сам забыл, какой волшебной казалась эта комната. Мирный, спокойный… как тайны и лунный свет.

Дафна выступила вперед. “Ваш дом - это ваша семья”, - сказала она первогодкам с широко раскрытыми глазами. “Уважайте это. Берегите друг друга. Если у вас возникнут вопросы или что-то покажется вам ошеломляющим, приходите поговорить с нами.

В этот момент вход снова открылся, и внутрь вошел профессор Снейп.

Он выглядел - Гадесу пришлось признать - почти по-королевски. Бледный и высокий, в безупречно скроенной одежде, с волосами, ниспадающими на плечи. Его лицо, как всегда, было непроницаемым.

“Спасибо, мисс Гринграсс. Мистер Поттер”, - сказал Снейп, кивая им. Затем он обратился к новым студентам твердым, но не недобрым тоном. “Как ты слышал, твой факультет - это твоя семья. У Слизерина сложная репутация, построенная как на величии, так и на ошибках. Ты можешь обнаружить, что другие осуждают тебя за это. Это их ошибка. Мы придерживаемся здесь высоких стандартов. Мы защищаем своих. И мы не унижаемся с детской жестокостью.

Его глаза медленно осмотрели комнату, ненадолго задержавшись на каждом ученике. “Никаких проклятий в коридорах. Никаких междоусобиц. Помогайте друг другу и помогайте другим. Если у вас возникнут проблемы, обратитесь к своим старостам. Или приходите ко мне. Мой офис всегда открыт”.

С этими словами и последним оценивающим взглядом он повернулся и вышел из общей комнаты.

Гадес некоторое время стоял тихо, слегка ошеломленный. Это ... сильно отличалось от того, как профессор Макгонагалл вела дела в своей прошлой жизни. Она была эффективной, да, но не ... приветливой. Снейп, с другой стороны, только что заставил каждого из них почувствовать себя замеченным. Аид этого не ожидал.

Он хлопнул в ладоши и тепло улыбнулся первокурсникам.

“Хорошо! Вы слышали профессора. Мальчики, следуйте за мной, девочки - с Дафной.

Они прошли по каменному коридору, увешанному старинными портретами и темно-зелеными гобеленами. Гадес остановился у нужных дверей и повернулся к мальчикам.

“Давайте посмотрим"… Эйвери, Розье, Данкинс и Виттлборн, вы в этой комнате. ” Он указал на первую дверь. “Берк, Макмиллан, Шафик и Селвин, вы в следующей группе. Устраивайтесь поудобнее, устраивайтесь . Если вам что-нибудь понадобится, я прямо по коридору. Ванные комнаты в конце коридора. Будь готова к семи к завтраку - я помогу тебе завтра попасть на занятия”.

Сонно кивнув и благодарно улыбнувшись, мальчики разошлись по своим комнатам. Гадес продолжил спускаться в свою.

Его спальня была простой, но красивой - прохладные каменные стены, высокое арочное окно прямо под озером и три кровати с балдахинами темно-серого и зеленого цветов. Его комната была посередине. Его сундук был уже распакован - домовые эльфы были как всегда расторопны - и его книги были аккуратно сложены на полке.

Блейз и Тео все еще были в гостиной. Гадес сел на кровать и глубоко вздохнул. Что за день.

Еще один турнир трех волшебников - да поможет ему Мерлин. На этот раз его не втянут в это. Он отказался.

А потом… Северус Снейп. Живой. Красивые. Сложный. Его сердце слегка затрепетало, и он слабо улыбнулся сам себе, откидываясь на спину, мягкий свет озера танцевал на потолке над головой.

В последний раз подумав о темных глазах и развевающихся одеждах, Гадес погрузился в сон.

---

На следующее утро - во вторник - Гадес встал рано, одетый и готовый еще до того, как большинство первокурсников проснулись. Твердым, но добрым голосом он прошелся по общежитиям, подталкивая сонных одиннадцатилеток к движению.

“Вверх, вверх! Первый завтрак в Хогвартсе - поверь мне, ты не захочешь его пропустить, - сказал он, слегка хлопнув в ладоши, проходя мимо их дверей. “ И не забудьте надеть свои мантии должным образом - никаких криво завязанных галстуков или драконьих пижам под плащами.

К тому времени, когда они добрались до Большого зала, за длинными столами уже царила суета, слышались звуки болтовни, звяканье столовых приборов и восхитительный аромат горячих тостов и тыквенного сока.

Аид подвел группу к столу слизеринцев и позволил им расположиться, внимательно наблюдая, как они начали есть и изучать многочисленные варианты завтрака. Он налил себе чаю и взглянул на преподавательский стол.

Там профессор Снейп сидел со своей обычной холодной отстраненностью, потягивая чай и читая потертую книгу в кожаном переплете со слабым серебряным тиснением. Даже отсюда Гадес мог сказать, что это книга по теории алхимии. Длинные пальцы Снейпа переворачивали страницу с рассеянной точностью, как будто все остальное в зале было просто фоновым шумом.

Как кто-то может выглядеть такэлегантно, абсолютно ничего не делая? Гадес задумался, отряхиваясь от этой мысли.

Когда с завтраком было покончено, Снейп взмахнул палочкой неуловимым, отработанным движением. Мгновенно перед расписаниями занятий каждого ученика возникли мерцающие полоски пергамента, которые ненадолго зависли, прежде чем мягко опуститься на их тарелки.

Эффективно, с удовлетворением подумал Гадес.

Снейп заговорил, его голоса было достаточно, чтобы донести его до каждого стола. “Если в вашем расписании есть какие-либо ошибки или у вас возникнут конфликты, зайдите ко мне после завтрака. Не пытайся самостоятельно менять классы.

Гадес взял свой пергамент и нахмурился.

Двойная защита от темных искусств. С Гриффиндором.

Он тихо застонал. “Почему это всегда Слизерин и Гриффиндор?”

Он уже мог представить самодовольную ухмылку на лице Гарри - или, что еще хуже, бесконечные ехидные комментарии Рона. Вспышка грусти шевельнулась в его груди при мысли о Роне. Они были лучшими друзьями в другой вселенной ... и теперь едва могли выносить друг друга.

Всегда ли Рон был таким? он задумался, уже не в первый раз.

Напряжение между Слизерином и Гриффиндором, казалось, никогда не спадало, независимо от того, сколько мирных переговоров ни пытался вести Дамблдор.

Остальная часть его расписания выглядела лучше. После защиты у него были Древние руны, которыми он, к счастью, поделился с Гермионой, а затем Уход за волшебными существами. После обеда у него были двойные зелья - что было не так уж плохо, - а затем, к его ужасу, История магии.

Он чуть не застонал вслух. История магии в конце долгого дня? Это был практически гарантированный сон. Профессор Биннс с его монотонным, безжизненным голосом мог заставить даже восстания гоблинов звучать как сказки на ночь.

Тем не менее, Зелья со Снейпом держали его в тонусе - или на взводе - в зависимости от того, что человек чувствовал в тот день. По крайней мере, это было в подземельях, где оставалось прохладно и тихо. Но История магии... он уже представлял себе тяжесть своих век в середине первой лекции.

Он вздохнул и немного ссутулился на стуле. День обещал быть долгим.

Как только он убедился, что с первокурсниками покончено, и не планирует никаких случайных катастроф, он передал краткое руководство Дафне и быстро направился на четвертый этаж за ПАПОЙ, мантия шуршала за ним.

Он двигался по коридорам уверенным шагом, мысленно намечая короткие пути и скрытые лестницы по памяти. Было почти странно, насколько естественно было снова перемещаться по замку - как будто сами камни приветствовали его возвращение.

"Давай просто переживем урок защиты, никого не заколдовав", - мрачно подумал он, подходя к двери класса.

Он сел во втором ряду. Драко слева, Блейз справа от него. Профессор уже был перед классом. Он выглядел точь-в-точь как тот, кто всю свою жизнь гонялся за темными волшебниками - строгие черты лица, короткие серо-стальные волосы, проницательные голубые глаза, которые ничего не упускали. И первые несколько его слов подтвердили это.

“Доброе утро. Я профессор Кассиан Вейл. Я был аврором последниедвадцатьлет.

Его голос пронзил комнату, как лезвие - спокойный, низкий, повелительный. Он просмотрел список участников и приподнял бровь. “В моем классе два гончара. Надеюсь, ты будешь похож на своего отца… в трудовой этике. Не в отношении ”.

Несколько гриффиндорцев фыркнули; Рон хихикнул слишком громко. Гарри ухмыльнулся, как будто ему только что сделали комплимент. Гадес никак не отреагировал, за исключением едва заметного подергивания челюсти.

“Это ваш год в НЭВТТ”, - продолжал профессор Вейл. “Я ожидаю от вас полного внимания, продвинутых эссе и практической работы, которые впечатлили бы даже Департамент магического правопорядка. Если ты хочешь стать аврором, Разрушителем Проклятий или кем-то еще, что не связано с укладыванием котлов в Переулке Ноктюрн, относись к этому занятию соответственно.”

Он взмахнул палочкой и начал рисовать мелом на доске позади него:Тени и щиты: защитная магия высшего уровня.

“Ваш основной учебник в этом году. Не оставляйте его под кроватью до апреля. Мы рассмотрим высокоуровневую защиту, контрзаклятия, магическую экспертизу и стратегию защиты в условиях высокого давления. Но сначала, - его голубые глаза сузились, - я хочу посмотреть, с чем я работаю.

По взмаху его волшебной палочки столы разъехались к краям комнаты.

“ Палочки в стороны. Пары. Давай посмотрим, как работает твоя защита.

Гадес быстро поднялся, уже держа в руке волшебную палочку. Блейз подошел к нему, но профессор Вейл поднял руку, останавливая его.

“Нет. Я хочу пары смешанных факультетов. Забини - ты с Финнеганом. Поттеры... ” Оба близнеца повернулись к нему. Вейл ухмыльнулся. “Вы будете работать в паре. Давайте посмотрим, кто из вас лучше”.

В комнате образовалось еще больше пар: Гринграсс с Патил, Паркинсон с Брауном, Малфой неохотно противостоит Уизли и так далее.

Аид вышел на тренировочный коврик, держа палочку наготове, лицом к лицу с Гарри. Его брат выглядел самоуверенным, вздернув подбородок с уверенной ухмылкой. Профессор Вейл отступила назад, скрестив руки на груди, с острым взглядом.

“Базовый формат дуэли. Атака, щит, контратака. Никаких показух. И если ты способен - как и должно быть на седьмом курсе - использовать бессловесную магию.

Гарри не терял времени даром. “Экспеллиармус!” - рявкнул он, взмахнув палочкой.

Гадес не дрогнул. Он поднял безмолвное Протего. Мерцающий синий барьер возник в одно мгновение, поглотив заклинание без малейшего напряжения. Его палочка откликнулась без усилий - устойчивая, сильная, пульсация магии гудела в его пальцах.

“Оцепенение!” Следующим крикнул Гарри, ускоряя свое заклинание.

Аид отступил в сторону, невозмутимый и собранный, и снова поднял палочку. Протего Максима. Снова безмолвие.

Щит расширился, как светящийся купол, более яркий и устойчивый, чем все, что Гарри удавалось делать на занятиях раньше. Гадес парировал бесшумным Экспеллиармусом, его движения были быстрыми и контролируемыми.

Палочка Гарри вылетела из его рук и со стуком приземлилась в нескольких футах от него, прежде чем он успел заметить заклинание.

Профессор Вейл коротко кивнула. “Эффективно. Чисто. Отличная работа, мистер Поттер - тот, кто компетентен.

Несколько студентов тихо захихикали. Гадес почувствовал, как к его щекам приливает жар, но он сохранил нейтральное выражение лица. Гарри, однако, выглядел совершенно оскорбленным, его челюсть сжалась, когда он доставал свою палочку.

Вейл снова созвал класс.

“Это была разминка. На этом занятии вы не просто научитесь кидаться проклятиями и выкрикивать латинские слова. Вы узнаете, почему заклинания работают, как читать своего противника и когда не следует действовать. Речь идет не об агрессии. Речь идет о контроле. И, пожалуйста, без слов. Сюрприз будет на вашей стороне”.

Он снова взмахнул палочкой, и появился новый набор слов:

“Урок первый: щиты - это стратегия”.

“Сегодня мы начнем с многослойного экранирования. В реальном бою одно Протего не справится. Я хочу, чтобы вы были в новых парах - с кем-то, с кем вы никогда не работали. Один из вас использует увеличивающуюся последовательность щитов. Другой, проверь это все более сложными заклинаниями. Начинай.

Гадес обменялся взглядом с Драко. Драко удивленно приподнял бровь. “Хочешь снова вытереть кем-нибудь пол, или произведем впечатление на Вейла вместе?”

“Давай произведем впечатление на него”, - сказал Гадес, уже меняя позу.

Они начали упражнение, их заклинания были острыми, быстрыми, чистыми. Вейл не раз наблюдал за ними, спокойно кивая. Тем временем Гарри промахнулся с Протего Хоррибилисом и чуть не впечатал Дина в книжную полку. Рон пропустил три жетона. Захария Смит жаловался на нечестные пары.

Когда урок подошел к концу, Вейл отпустил их с напутствием:

“Прочтите главы с первой по третью " Теней и щитов". К четвергу вы продемонстрируете функциональную многослойную матрицу щитов. Если ты не знаешь, что это, тебе лучше начать читать.

Гадес собрал свою сумку, его разум все еще гудел после дуэли. Он не ожидал, что снова почувствует себя живым в DADA - только не после всего.

Но он почувствовал.

И когда он поймал взгляд Вейла, бросивший на него второй раз, когда тот выходил из класса, он стал чуть выше ростом.

Гадес направился в класс древних рун, тихое помещение, наполненное теплым послеполуденным светом и полками с потертыми свитками и камнями с руническими гравировками. Он скользнул на стул между Гермионой и Драко - и тут же пожалел о своем решении.

Они продолжали поглядывать друг на друга, когда думали, что он не видит.

Он застонал и с мягким стуком уронил голову на стол. “Прекратите это. Вы оба. Если так будет продолжаться, я буду вынужден найти новое место и вести жизнь без драм в первом ряду ”.

Даже у Драко, который всегда был сдержан, слегка порозовели щеки. Гермиона бросила на Гадеса взгляд - наполовину виноватый, наполовину веселый - и вытащила свою книгу из сумки.

Несколько мгновений спустя дверь открылась, и в комнату влетела профессор Батшеда Бэбблинг. Она была высокой, с резкими чертами лица и непринужденной властностью. Ее каштановые волосы были собраны в свободный узел, и она была одета в темно-синюю мантию, искусно расшитую скандинавскими рунами. В одной руке она сжимала толстую стопку пергаментов и новый учебник.

“ Добрый день, класс, ” отрывисто сказала она. “Добро пожаловать на ваш седьмой и последний курс изучения Древних Рун. Если ты зашел так далеко, поздравляю - это означает, что ты пережил худшее в жизни Старейшин Футарка и дожил до того, чтобы рассказать эту историю. ”

Несколько студентов усмехнулись, хотя большинство уже строчили заметки. Гадес выпрямился на стуле и открыл свою книгу "Руны и ритуалы: символический язык древней магии", ее темно-зеленая обложка слабо поблескивала от чар.

“В этом году, ” продолжила Бэбблинг, кладя книгу на кафедру, “ мы сосредоточимся на практическом и теоретическом применении рун в ритуальной магии, защитных оберегах и магических контрактах. Мы также вернемся к рунам, которые вы изучали до сих пор, - не просто запомним их значения, но и по-настоящему поймем, как они взаимодействуют, изменяются в кластерах и адаптируются к контексту ”.

Гадес перешел к первой главе:Рунические кластеры в защитной магии. Диаграммы были сложными - спирали из древних символов, примечания на древнескандинавском и диаграммы, отслеживающие магический поток.

Его брови почти мгновенно нахмурились.

“Я не могу сказать, похоже ли это на рунический массив или на проклятую мандалу”, - пробормотал он, прищурившись на страницу.

Гермиона наклонилась. “Это матрица биндруна. Видишь эту центральную точку? Это слияние кеназа с Тивазом - оно усиливает намерение. Это обычно используется в ритуалах защиты.

“Я зашел так далеко”, - прошептал Аид в ответ. “Но почему на краю перевернутый Эйваз?" Разве это не нарушает поток?”

Драко, сидевший с другой стороны, лениво указал концом пера. “Нет, если это предназначено для закрепления хаотической энергии. Баббллинг использовал похожую структуру в прошлом году, когда мы изучали исландские охранные круги.

Гадес тихо вздохнул. “Я так много изучала за лето и все еще чувствую, что отстала на пять глав”.

Гермиона прошептала так, чтобы Драко не услышал. “Ты начал изучать руны всего месяц назад. Это уже впечатляет. Недраматизируй.

Аид вздохнул.

Профессор Бэбблинг хлопнула в ладоши, чтобы привлечь внимание аудитории. “Откройте страницу пятнадцать. Мы собираемся расшифровать ритуальный круг, найденный в старинном скандинавском гримуаре, который, по оценкам, использовался прибрежными ведьмами для защиты от штормов. Работайте в группе, но не проклинайте своего партнера, если он ошибется.

Послышалось несколько стонов, но в основном шелест пергамента и переворачиваемых страниц.

Гадес погрузился в урок, пытаясь следовать разветвленной логике рунических цепочек. Это было сложно, да, но также приносило глубокое удовлетворение, когда в его голове внезапно щелкал символ и вся структура начинала обретать смысл.

По крайней мере, у него были Гермиона и Драко - и какое бы странное напряжение между ними ни возникло, - которые помогали ему держаться на плаву.

---

Когда Гадес спустился на территорию для ухода за Волшебными Существами, солнце грело ему спину, а в воздухе витал аромат поздней летней травы. Он только что закончил помогать первокурсникам находить дорогу к оранжереям за замком - небольшой акт доброты, который заставил его почувствовать себя настоящим старостой.

Приближаясь к паддоку, он заметил знакомую фигуру среди рассеянных учеников.

“ Хейзел! ” позвал он, помахав рукой. “ Как дела?

Его сестра повернулась, ее лицо просияло. “Аид! Я прекрасно устроилась.

Он ухмыльнулся ей, но она наклонилась к нему с заговорщической ухмылкой. “Кроме того, все в Гриффиндоре говорят о том, как ты уничтожил Гарри на уроке защиты”.

Гадес моргнул. “Это было всего час назад. Как новости распространяются так быстро?”

Хейзел только пожала плечами, все еще улыбаясь. “Гриффиндорцы драматичны. Гарри дуется.

“Я не уничтожал его”, - пробормотал Гадес, хотя уголки его рта дернулись. “Мы просто практиковались в защитных заклинаниях”.

“Конечно”, - сказала Хейзел, весело растягивая слово.

С любовью закатив глаза, Гадес помахал ей на прощание и поспешил через поле, чтобы присоединиться к остальным на краю загона для существ.

Класс семикурсников был небольшим и набран из всех четырех Факультетов, похожих на Древние Руны - только самые преданные ученики зашли так далеко. Гадес быстро заметил Блейза и нескольких других слизеринцев, а также знакомых равенкловцев, хаффлпаффцев и даже Симуса Финнигана, который настороженно кивнул ему.

Профессор Граббли-Планк уже ждал, стоя возле деревянного загона. Она выглядела почти так же, как он помнил из своей прошлой жизни: седые волосы, собранные на затылке в строгий пучок, на ней была грубая уличная мантия и тяжелые перчатки из драконьей кожи. Хотя Хагрид всегда обладал теплым хаотичным обаянием, Grubbly-Plank привнес в него нечто совершенно иное - структуру, ясность и огромный опыт.

Она хлопнула в ладоши. “С возвращением. Седьмой курс - уровень N.E.W.T.". Это означает настоящую работу, настоящую теорию и более широкий круг существ, чем те, с которыми ты имел дело раньше. Но если ты будешь продолжать в том же духе, то выйдешь отсюда с таким знанием магической зоологии, что произведешь впечатление на Департамент регулирования и контроля магических существ.

Она подняла толстый учебник в темно-бирюзовом переплете из драконьей кожи:Звери за пределами границ: Сборник волшебных существ уровня N.E.W.T..

“Это будет вашим путеводителем на год”, - сказала она. “Внутри вы найдете подробные исследования некоторых из самых редких и могущественных существ, обитающих по всему миру. Вот пример того, что мы будем освещать в ближайшие месяцы:”

Она постучала по книге палочкой, и в воздухе появился мерцающий золотой текст:

Учебные темы этого года:

• Тандерберды – североамериканские грозовые птицы, приносящие бурю с помощью магии, связанной с погодой

• Зуву - Мощные, кошачьи существа из Китая, чрезвычайно быстрые и умные

• Разновидности келпи, включая опасную шотландскую породу и малую уэльскую речную кобылу

• Химеры - Редкие и очень опасные магические гибриды

• Графорны – обитатели гор, находящиеся под угрозой исчезновения, известные своим агрессивным темпераментом

• Дирикавлы - Исчезающие птицы, которые рассказали магглам о вымирании

• Рунспоры – трехглавые змеи, связанные с темной магией

Гадес поднял брови. Это определенно было усовершенствование по сравнению с flobberworms и blast-ended skrewts.

“На сегодня, ” продолжил Граббли-Планк, - мы начнем с чего-то основного, что облегчит нам возвращение в Дирикоулз. Уроженцы острова Маврикий, это мирные, пухленькие птички с уникальной магической чертой: спонтанным исчезновением и появлением вновь.

Она указала за спину, и в поле зрения появилась большая деревянная клетка. Внутри несколько пушистых птичек, похожих на дронтов, прихорашивались и моргали своими глазками-бусинками, глядя на студентов.

“Они не опасны, ” объяснила она, “ но тебе понадобятся острые наблюдательные навыки. Я хочу, чтобы каждый из вас вел учет частоты исчезновений, мест появления и поведения до и после перемещения ”.

Гадес слегка наклонился вперед, заинтригованный. Он наблюдал, как один из дириколей исчез с тихим хлопком и снова появился на ветке по ту сторону загона, а затем повторил это мгновение спустя. Это напомнило ему исчезновение, только менее контролируемое.

Он открыл свой новый учебник на этой главе и начал делать пометки. Возможно, ему и нравился дикий энтузиазм Хагрида, но это ... это было структурировано, увлекательно и глубоко волшебно. Он уже с нетерпением ждал следующего урока.

Гадесу очень понравился обед - он действительно в нем нуждался. Прогулка по оранжерее и уход за волшебными существами утомили его, хотя он и гудел от возбуждения. На этот раз даже Гермиона села за их столик, оживленно болтая с Дафной и Падмой. Обед, в отличие от ужина, прошел гораздо более непринужденно с точки зрения рассадки. Жесткое разделение факультетов сгладило полдень; студенты со всех четырех факультетов собрались вместе за длинными, залитыми солнцем столами.

После обеда он направился в подземелья со смесью нервозности и предвкушения, скручивающего желудок. Его первый урок зелий в этом году.

Он все еще не знал, почему профессор Снейп принял его на зельеварение уровня N.E.W.T. Его конечный результат по предмету превзошел все ожидания, а Снейп традиционно принимал только студентов с отличными оценками. Какой бы ни была причина, Гадес был глубоко благодарен. Он бы не простил себе, если бы упустил это.

Эта благодарность слегка поколебалась, когда он увидел Гарри, Рона, Дина, Парвати и Лаванду, вошедших следом за ним. Обычная гриффиндорская группа. Он вздохнул. Конечно. По крайней мере, там было несколько равенкловцев - Гермиона, Падма, Терри Бут - и несколько хаффлпаффцев: Сьюзан Боунс, Эрни Макмиллан и Ханна Эббот. Остальной класс, к счастью, был слизеринским. Драко скользнул на место рядом с ним, а Блейз сел с другой стороны.

Гадес, как всегда, занял место в первом ряду. Через несколько секунд тяжелая дверь класса захлопнулась. Он обернулся как раз вовремя, чтобы увидеть скользящего в комнату Снейпа, его мантия развевалась позади него, словно вызванная бурей, которую мог вызвать только он. Его рот был сжат в недовольную линию - как будто сама мысль о преподавании в этой группе оскорбляла его.

Черные глаза Снейпа скользнули по классу, как ястреб, кружащий над добычей. Они, как и следовало ожидать, задержались на гриффиндорцах в последнем ряду. Гадес проследил за его взглядом и, прищурившись, посмотрел на брата. Гарри что-то шептал Рону, оба ухмылялись. Они явно что-то планировали.

Снейп вышел на середину комнаты, выражение его лица было резким и холодным.

“Седьмой курс. N.E.W.T.s.”. Его голос прорезал воздух. “Последний год мне придется терпеть вашу коллективную некомпетентность. Честно говоря, я поражен, что некоторые из вас зашли так далеко.

Его взгляд снова остановился на Гриффиндоре.

“В этом году мы будем использоватьЭссенцию и эликсир: Мастерство в приготовлении зелий”, - объявил он, показывая их новую книгу.

Блейз издал низкий, возбужденныйвозглас. Снейп предупреждающе приподнял изящную бровь, но двинулся дальше.

“Если вы будете точно следовать инструкциям в этой книге, а я действительно имею в виду точность, вы можете достичь приемлемых результатов. Однако для тех из вас, кто считает, что указания по перемешиванию необязательны, или думает, что вы можете заменять ингредиенты по своему усмотрению, - ” уничтожающий взгляд на Рона “, - вы можете уйти прямо сейчас.

Он повернулся, взмахнул палочкой, и на доске четким почерком появился список тем по зельеварению:

Учебная программа по зельеварению Нового учебного года (эссенция и эликсир)

• Зелье, обостряющее остроумие, - усовершенствованная вариация

• Эликсир Эйфории – Контролируемая дозировка

• Зелье мира – Высокоточная версия

• Противоядие от необычных ядов

• Зелье противопожарной защиты

• Зелье, улучшающее память

• Зелье Аконита – только теория

• Восстанавливающая заживляющая паста - практика и применение

• Веритасерум – практика длительного приготовления и юридическая этика

Снейп снова взмахнул палочкой, очищая доску.

“Сегодняшний урок будет посвящен Зелью, обостряющему остроумие, но с использованием усовершенствованной рецептуры из вашей новой книги. Стандартная версия, которую вы варили на пятом курсе, предназначена для любителей.

Он начал описывать этапы приготовления на доске, включая ингредиенты и варианты времени приготовления.

Но потом -бах!

Громкий, зловонный звук эхом отозвался в дальнем конце комнаты.

Это было безошибочно: кто-то бросил навозную бомбу.

Одним плавным движением Гадес поднялся, уже держа в руке палочку.

“Ventus Spiralis!”

Образовался спиралевидный вихрь воздуха, закручивающийся подобно миниатюрному торнадо, засасывающий дурно пахнущий газ и мусор вверх, а затем наружу через дымоход с хирургической точностью. Ни одна капля остатков не коснулась передних рядов.

Вся комната погрузилась в ошеломленное молчание.

Даже Снейп на секунду вытаращил глаза, застигнутый врасплох.

Затем медленно, словно грозовая туча, набирающая обороты, Снейп повернулся к Гарри.

“Поттер”. Его голос был чист как лед. “Двадцать баллов с Гриффиндора. Задержание у вашего декана. И на выход.

Гарри попытался протестовать, широко раскрыв глаза. “Но я не ...”

- выдавил я из себя.

Через несколько секунд за ним захлопнулась дверь класса.

Снейп снова повернулся к Гадесу с непроницаемым выражением лица.

“Останьтесь после урока, мистер Поттер”, - сказал он. “Сейчас. Откройте свои книги”.

Студенты приступили к работе: отмеряли, нарезали, разогревали. Новые инструкции были подробными и требовательными - направление и темп перемешивания имели значение, а точность температуры имела решающее значение. Большая часть класса ворчала во время этого или, что еще хуже, пыталась срезать углы.

Но не Аид.

Он следовал каждому указанию буквально. Он нарезал корень имбиря точно под нужным углом, равномерно раздавил жуков-скарабеев и поддерживал температуру пламени в диапазоне от 86 до 88 градусов по Цельсию.

Котел закипел, окрасившись в ярко-синий цвет - именно тот оттенок, который указан в книге.

Когда объявили время, студенты отступили назад. От нескольких котлов шел странный дым или образовывалась слякоть.

Снейп прошел мимо, насмехаясь над булькающим месивом Рона и морщась от слишком жидкой консистенции Парвати.

Но когда он добрался до котла Гадеса, он остановился.

Зелье было прозрачным, вибрирующим и совершенно неподвижным.

Снейп окунул в него серебряный половник, осмотрел его против света, затем медленно кивнул.

“Безупречно. Точный стандарт. Мистер Поттер”.

Прошло мгновение. Затем он добавил тише: “Будь последователен. И ты можешь удивить даже меня”.

Гадес почувствовал, как к его щекам приливает жар - смесь гордости, облегчения и лишь небольшого неверия.

Класс опустел, остался только слабый запах зелий и чего-то горелого. Гадес задержался возле своего рабочего места, собирая свои записи, сердце стучало немного громче, чем ему хотелось бы.

Снейп сначала не взглянул на него, просто вытер доску взмахом палочки. Его голос, когда он заговорил, был низким и холодным.

“Твой брат считает себя забавным”.

Аид поднял напряженный взгляд.

Выражение лица Снейпа было непроницаемым, но в том, как сжались его челюсти, было что-то хрупкое.

“Совсем как его отец. И его крестный”. Он произнес эти слова как проклятие.

“ Навозная бомба в моем классе. В первый день.

Снейп медленно повернулся, мантия зашуршала по каменному полу. Его глаза встретились с глазами Гадеса, острыми, но лишенными обычной злобы.

“Я ожидал от него этого”.

Он позволил словам повиснуть, затем его взгляд переместился, ища в лице Гадеса ... что-то.

“ Но ты. Ты проявил сдержанность. Контроль. И талант.

Гадес моргнул, пораженный тихим восхищением, скрывавшимся за сталью.

Снейп придвинулся ближе, его тон стал мягче - не теплый, а вдумчивый, в словах сквозила нотка любопытства.

“Вы приготовили безупречный успокаивающий напиток под давлением. Ваша работа палочкой во время инцидента была ... продвинутой. Контролируемой.

Последовала пауза. Момент тяжелого молчания, который странно походил на одобрение.

Затем, почти слишком небрежно, Снейп повернулся обратно к своему столу.

“Двадцать очков Слизерину”.

Он больше не смотрел на Гадеса, но что-то в положении его плеч - менее напряженное, менее настороженное - дало понять, что похвала не была формальной.

Гадес вышел из комнаты со странным стеснением в груди и проблеском чего-то теплого, почти как гордость.

Или надежда.

История магии оказалась именно такой, как и ожидалось, - болезненно скучной. Профессор Биннс ничуть не изменился. Он все еще вяло парил у доски, бубня о Великих войнах гоблинов, не заботясь ни о малейшем беспокойстве, проснулся ли кто-нибудь на самом деле. Гадес провел большую часть урока, рисуя древние руны на полях своих заметок, просто чтобы не отвлекаться окончательно.

Наконец-то свобода. Гадес выскользнул из класса и направился в Большой зал на ужин.

Но не успел он даже сесть, как резкий рывок за рукав остановил его. Он обернулся и увидел, что Гарри загораживает дверной проем, его глаза пылают яростью.

“Что это было на Зельеварении?” Гарри прошипел, шагнув вперед так близко, что Гадес почувствовал его дыхание. “Ты Поттер - ты должен быть на моей стороне!”

Гадес сузил глаза, сжав челюсти. “Я твой брат, Гарри, а не какой-то фанатик. Это наш новый учебный год. У меня нет времени на твои детские шалости или в какие игры ты там играешь.

Ноздри Гарри раздулись. “Урок Снейпа был шуткой. Ты не можешь быть серьезным. Книга, которую он написал, едва ли стоит пергамента, на котором она напечатана.

- Снейп чертовски хороший учитель, - огрызнулся Гадес, подходя ближе, так что их плечи почти соприкоснулись.

Лицо Гарри исказилось от разочарования и чего-то более мрачного - холодного отблеска жестокости, которого Аид раньше не видел. “Ты знаешь, что всегда говорил Сириус -‘Старина Снивеллус заслуживает этого".И я думаю то же самое.

Голос Гадеса понизился до низкого, угрожающего тона. “Оставь Снейпа в покое, Гарри. Или ты пожалеешь об этом.

На мгновение яростный взгляд Гарри дрогнул, сменившись чем-то почти недоверием. “Ты мне угрожаешь?”

“Нет”, - сказал Гадес ледяным голосом. “Это былообещание”.

Напряжение между ними сгустилось, напряженная тишина была достаточно тяжелой, чтобы треснуть. Несколько профессоров вокруг них подняли головы - острые глаза Макгонагалл на мгновение вспыхнули беспокойством, а Флитвик едва заметно понимающе кивнул, прежде чем вернуться к своей еде. Темный взгляд Снейпа был прикован к ним двоим, непроницаемый и напряженный.

Не сказав больше ни слова, Гадес повернулся и зашагал к слизеринскому столу, мышцы его были напряжены, а сердце бешено колотилось. Гарри стоял как вкопанный в дверном проеме, глядя ему вслед, огонь в его глазах еще не погас.

За ужином Гадес снова почувствовал это - то безошибочное присутствие. Когда он посмотрел в сторону преподавательского стола, глаза Снейпа встретились с его глазами. Не подозрительные, не враждебные -любопытные. Их взгляды на мгновение встретились, между ними промелькнул мимолетный намек на что-то невысказанное.

Гадес послал ему легкую усмешку.

Брови Снейпа чуть приподнялись, и на мгновение веселье - или это было удивление? - смягчило его обычную суровость. Затем оно исчезло, снова оставив только темную маску профессора.

Позже той ночью, когда Гадес лежал в постели, дневное напряжение медленно спадало. Только тихий гул магии в стенах замка… и воспоминание о глазах Снейпа, устремленных на него.

Глава 3

Примечания:

Прежде всего, я хотел бы поблагодарить вас за все ваши комментарии. Каждый из них так много значит для меня!

Еще одна глава для вас на этой неделе. Среда и четверг первой недели занятий.

Следующая глава последует на следующей неделе :)

Текст главы

Рассвет следующего дня выдался ярким и ясным, принеся с собой плотное расписание: утром двойные Чары и Трансфигурация, затем обед, затем Гербология в оранжереях, еще час Древних рун и, наконец, астрономия под звездами той ночью. Долгий день, но не такой уж неприятный.

После завтрака в Большом зале Гадес поднялся на первый этаж, перекинув сумку через плечо, и искра предвкушения загудела у него под ребрами. Чары всегда были одним из его любимых предметов - точным, элегантным и глубоко выразительным. Это была магия в ее самой универсальной форме.

Едва он вышел в коридор, как его приветствовал всегда жизнерадостный профессор Флитвик, который стоял у двери класса, практически подпрыгивая на носках.

“Добро пожаловать, добро пожаловать!” Радостно воскликнул Флитвик. “А, мистер Поттер! Рад вас видеть. Я надеюсь, ты готов к испытанию?”

Гадес слегка усмехнулся. “Всегда.

К его облегчению, у них были Чары с Равенкловцами — более тихой и сосредоточенной группой, чем у большинства. Когда ученики гуськом вошли в класс, за полированными столами, расставленными широким полукругом, Флитвик взмахом палочки призвал мел и запустил прямо в него.

Гадес скользнул на свое место и открыл блокнот. Затем он заметил Драко, сидящего рядом с Гермионой. Он моргнул. Только не снова. Он все еще устал после вчерашнего урока древних рун.

Драко и Гермиона? Если так пойдет и дальше, год обещает быть очень долгим. Через проход Блейз поймал взгляд Аида и закатил его с театральным преувеличением. Дафна шмыгнула носом рядом с ним, выражение ее лица было чем-то средним между шокированным и слегка удивленным.

Драко что—то пробормотал - несомненно, намереваясь поумнеть. Гермиона даже не подняла глаз. “Если ты собираешься зависать, Драко, по крайней мере, притворись, что ты не жульничаешь”.

Драко фыркнул. “Я не жульничал. Я восхищался твоим почерком. Он... разборчивый. Удивительно, на самом деле.

”Это потому, что я не писала карандашом в детстве“, - пробормотала она, все еще сосредоточенная на своем пергаменте.

Гадес с нарочитым спокойствием перевернул страницу в своих записях. Он не собирался вмешиваться.

Затем Драко откинулся на спинку стула, олицетворяя самодовольную уверенность. “Осторожнее, Гермиона. Если ты продолжишь делать мне подобные комплименты, люди начнут болтать”.

Гермиона искоса посмотрела на него, приподняв бровь. “Если они разговаривают, то, вероятно, потому, что ты никогда не затыкаешься”.

Блейз тихо фыркнул.

Гадес вздохнул. Да. Определенно, это будетдолгийгод.

“Это ваш новый учебный год, - начал Флитвик, поблескивая глазами, - и это означает, что больше никаких разминок. Мы сразу перейдем к продвинутому материалу - сложным структурам заклинаний, нюансам работы с палочкой и, самое главное, к контролю.”

Он постучал по доске, и появился изящный шрифт:Искусные заклинания: Точные чары для продвинутых заклинателей.

“Пожалуйста, откройте свои книги на первой главе. Мы начнем с фокусирующих чар - магии, предназначенной для облагораживания, а не подавления.”

Когда Флитвик продемонстрировал первое заклинание,Концентрацию, тонкая спираль голубого света сорвалась с кончика его палочки и зависла в воздухе, мягко пульсируя, как сердцебиение.

Гадес был очарован.

Заклинание требовало исключительной ясности ума и тонких движений - как раз тот вид испытаний, который он любил. Там, где другие пытались сдержать мерцающий свет или полностью подавили его, Гадес легко нашел ритм. Со второй попытки чары сформировались, устойчивые и симметричные. Флитвик сразу это заметил.

“ Отличная форма, мистер Поттер! Как раз подходящий уровень сдержанности -впечатляет!”

Гадес почувствовал тихий прилив гордости, но сохранил нейтральное выражение лица, просто кивнув в знак благодарности. Это было в начале семестра, но он уже чувствовал это - грань чего-то более глубокого, обещание мастерства. Он хотел большего.

В то время как урок продолжался вариациями фокусных чар - усилительными чарами, тонко настроенной левитацией и упражнениями по плетению чар - Гадес оставался поглощенным. Магия здесь не была взрывной или эффектной. Это было изысканно. Язык, на котором он говорил бегло.

Когда наконец прозвенел звонок, возвещая об окончании двойного урока, Гадесу не хотелось уходить. Его записи были тщательными, в руке слегка покалывало палочку, а в голове бурлили идеи.

День обещал быть долгим, но если все его занятия были такими же, он ничуть не возражал.

Трансфигурация была у гриффиндорцев - деталь, на которую Аид закатил глаза, когда впервые увидел расписание. Тем не менее, он предположил, что могло быть хуже. По крайней мере, он мог рассчитывать на то, что Макгонагалл будет поддерживать порядок в классе.

Когда он вошел в класс Трансфигурации, воздух наполнился обычным гулом предучебной болтовни. Он скользнул на заднее сиденье, аккуратно достав свою волшебную палочку, свежий пергамент и свой новый учебник:"Алхимия формы: продвинутая трансфигурация и теория"- тяжелая, в кожаном переплете, наполненная сложностями. Именно так, как ему нравилось.

Тео, Блейз и Драко сидели в том же ряду, что и Гадес, небрежно разглядывая прибывающих гриффиндорцев.

Гарри вошел в сопровождении Рона и Лаванды. В тот момент, когда их взгляды встретились в другом конце комнаты, Гарри многозначительно отвел взгляд . . Лаванда вежливо кивнула Гадесу - не более того, - а Рон, казалось, вообще его не заметил.

Странность происходящего все еще не прошла. Рон, который был его лучшим другом в старой вселенной… здесь был кем-то вроде врага.

Гадес не обиделся. Так оно и было. И поскольку у него не было никакой связи с этим Гарри, он предпочитал, чтобы все было именно так. Молчать было легче, чем вступать в конфронтацию.

Он откинулся на спинку стула, позволив шуму зала стихнуть вокруг него.

Профессор МакГонагалл вошла мгновением позже, мантия развевалась, выражение лица было резким и непроницаемым, как всегда. Ее взгляд скользнул по классу, ненадолго задержавшись на промежутке между Гадесом и его братом. Она тихо фыркнула себе под нос, но ничего не сказала.

“Добро пожаловать на трансфигурацию уровня N.E.W.T.”, - решительно начала она. “Вы все были выбраны для этого занятия, потому что продемонстрировали высокую степень контроля, дисциплины и сосредоточенности. В этом году мы доведем эти навыки до предела.

Она показала толстый том. “Требуемый вами текст:"Алхимия формы". Это послужит не только вашим основным ориентиром, но и основой для теоретических моделей, которые мы будем исследовать, включая, впервые за всю вашу академическую карьеру, преображение человека в его наиболее сложных и противоречивых формах ”.

По залу пробежала волна возбуждения.

Выражение лица Макгонагалл смягчилось, совсем чуть-чуть. “И да - некоторым из вас, тем, кто продемонстрирует исключительный прогресс и контроль, будет предоставлена возможность начать обучение в качествеанимагов. Это будет нелегко. Это будет опасно. Не все вы пройдете квалификацию ”.

Несколько человек обменялись взглядами. Гарри сел прямее. Рон выглядел слегка испуганным. Гадес просто улыбнулся про себя.

“Для сегодняшнего урока, ” продолжила Макгонагалл, “ мы начнем с чего-то обманчиво сложного: трансфигурируем стеклянный кубок в живую певчую птицу, а затем обратно, без ущерба для любой формы. Страница 27.”

Скрипнули стулья, когда студенты приступили к работе.

Кубок поблескивал на столе Гадеса, и он изучал его расчетливым взглядом. Трансформация требовала не только совершенного визуального представления обеих форм, но и устойчивого ментального образа самой жизни. Один неверный шаг, и птица могла стать хрупкой, изуродованной… или того хуже.

Он со спокойной уверенностью поднял свою палочку.

“Avivare Avem.”

Кубок замерцал, его поверхность покрылась рябью, как жидкое стекло, прежде чем перья распустились изящным цветком. Яркая синяя птичка вспрыгнула на его пергамент и издала чистый, трелевочный щебет. Несколько голов повернулись, чтобы посмотреть.

“А теперь назад”, - сказала Макгонагалл, обходя комнату. “Не оставляй его живым дольше минуты, если не хочешь проблем с гнездованием”.

Осторожным движением Аид отменил заклинание. Птица замерцала - последний взмах крыльев - и плавно превратилась в кристально чистое стекло, без единой трещинки.

На другом конце комнаты кубок Гарри издал слабыйзвон, прежде чем неловко опрокинуться с еще наполовину сформированной стеклянной ножкой. Рон вообще не сдвинулся с места, хотя, по-видимому, обжег стол.

МакГонагалл выгнула бровь. “Мистер Уизли, мы так не обращаемся со школьным имуществом.

Рон застонал, откидываясь на спинку стула. “Это даже ничего не дало!”

Гадес подавил ухмылку.

Проходя мимо его стола, Макгонагалл слегка одобрительно кивнула. “Очень хорошая работа, мистер Поттер”.

Гарри посмотрел на это, слегка прищурив глаза, но Гадес проигнорировал его.

Рядом с ним Блейз наколдовал красивую желтую птицу, идеально балансирующую на кончике его волшебной палочки. Птица Драко, с другой стороны, выглядела подозрительно круглой, перья вздулись, как будто она переелатрипорции.

Гадес ухмыльнулся. “Это было намеренно?”

“О, заткнись, Аид”, - усмехнулся Драко.

Тео хихикнул, прикрывшись рукой.

Гадес уже листал книгу дальше, его мысли устремились к разделу анимагии. Теперь это была задача, за которую стоило взяться.

После Трансфигурации Гадес вышел из класса, чувствуя прилив сил. Он шел в ногу с Драко, пока они направлялись к Большому залу, беседуя быстро и оживленно.

“Анимаги”, - сказал Гадес, его глаза заблестели. “Ты можешь себе представить? Превращаться в животное по желанию?”

Драко хитро усмехнулся ему. “Мне не нужно воображать. Я уже знаю, что моим было бы что-нибудь элегантное - может быть, снежный барс”.

Гадес фыркнул. “Скорее, как избалованный кот”.

Они рассмеялись, утреннее напряжение растворилось в общем веселье. Обед прошел в непринужденной беседе, и когда прозвенел звонок, они направились в оранжереи на гербологию.

Когда они подходили к оранжерее номер пять, Гадес заметил Невилла Лонгботтома, поправлявшего у двери перчатки из драконьей шкуры.

“ Эй, Невилл! - Эйд позвал, приветственно подняв руку. “Как дела?”

Невилл поднял голову и просиял. “П-п-хорошо! С нетерпением жду т-этого. Профессор Спраут говорит, что сегодня мы работаем с магически обогащенной почвой.

Гадес усмехнулся. “Ничто так не дополняет день, как немного драконьего навоза”.

Внутри теплицы было тепло и влажно, солнечный свет золотыми полосами проникал сквозь стеклянные панели. В воздухе витал знакомый запах влажной земли и волшебных удобрений. В этом году гербологией поделились с Хаффлпаффцами - группа, против которой Аид не возражал. Они были прилежными и в целом дружелюбными, хотя и чересчур увлеченными компостом.

Профессор Спраут хлопнула в ладоши в перчатках, привлекая внимание класса. “Всем успокоиться! Пока уберите палочки - мы пачкаем руки”.

Она лучезарно улыбнулась группе. “Добро пожаловать на гербологию уровня N.E.W.T.". Этот год будет интенсивным - мы будем работать с редкой и темпераментной магической флорой, некоторые из которых могут быть довольно опасными, если с ними не обращаться должным образом. Тебе понадобятся сосредоточенность, осторожность и крепкий желудок.

Она подняла тяжелую книгу цвета зеленого мха с тиснеными серебром буквами:Зеленое искусство: компаньон волшебных растений уровня N.E.W.T..

“Это будет вашим руководством в течение всего года. Внутри вы найдете информацию о ядовитых лианах, поющих кустарниках и гибридах с алхимическими свойствами. Если вы не будете осторожны, некоторые из них укусят в ответ.”

Невилл практически светился от возбуждения. “Это будет такой п-п-хороший год”.

“Будем надеяться, что ваш оптимизм переживет наше первое задание”, - весело сказала Спраут. “Все, разбейтесь на пары! Вы подготовите грядки с обогащенной почвой для волшебной черной свеклы - она, как известно, очень привередлива, и лучше всего растет на свежем драконьем помете, смешанном с измельченной чешуей василиска. Надень перчатки и даже не думай прикасаться к своему лицу.

Через несколько минут теплица наполнилась скрежетом лопат и стонами студентов. Драконий помет был теплым и странно блестящим, с запахом где-то между серой и жженой корицей.

Гадес не возражал. Он работал эффективно, рукава закатаны до локтей, под ногтями грязь. Рядом с ним Драко драматично сморщил нос, но последовал его примеру.

“Они недостаточно платят нам, чтобы справиться с этим”, - пробормотал он.

“Тебе вообще не платят”, - указал Гадес.

“Именно это я и хочу сказать”.

Пока они копали, перемешивали и разравнивали почву, профессор Спраут бродила между группами, время от времени поправляя положение палочек или напоминая кому-нибудь, чтобы они держали свои контейнеры для компоста закрытыми.

К концу часа все были потными, перепачканными и слегка пахнущими драконом. Гадес вытер лоб и с удовлетворением оглядел их участок - богатая, темная почва, идеально перемешанная.

“ Отличная работа, ” обратилась Спраут к их группе. “На этот раз эта свекольная грядка действительно может что-то дать”.

Невилл показал им поднятый большой палец.

Гадес улыбнулся, снимая перчатки из драконьей шкуры. Он мог закончить день грязным и измученным, но это была приятная усталость - та, что поселяется глубоко в его костях после того, как сделал что-то хорошо своими руками.

Конечно, вонь была совсем другим делом.

К тому времени, как они покинули теплицу, от всех воняло драконьим пометом, компостом и потом. Даже Драко выглядел слегка травмированным, держа мантию подальше от тела, как будто ее лично оскорбили.

- Мерлин, от нас пахнет, как отпроклятых троллей, - пробормотал он.

“Я думаю, что у меня совсем пропала чувствительность в носу”, - сухо сказал Гадес, накладывая заклинание быстрого очищения на свою одежду и кожу. Это помогло - немного. По крайней мере, теперь от него пахло скорее свежей землей, чем волшебным навозом.

После короткого перерыва и столь необходимого мытья посуды они посетили "Древние руны". Пергамент все еще слабо пах свежими чернилами и древней магией, а ритмичный скрип перьев эхом разносился по комнате, как нежная колыбельная. Гадес находил это странным образом успокаивающим, особенно после физической работы в теплицах. Урок прошел быстро, лишь изредка прерываемый едва заметным обменом взглядами между Гермионой и Драко, которые он демонстративно игнорировал.

Ужин в Большом зале был долгожданным утешением. Воздух наполнился ароматом жареного мяса и теплого хлеба, а звон столовых приборов смешивался с негромкими разговорами со всех сторон. Гадес ел с аппетитом, наслаждаясь маслянистым картофельным пюре и тушеной тыквой с пряностями. Его мышцы приятно ныли после трудового дня, и на этот раз он позволил себе расслабиться.

Его взгляд переместился на высокий стол. Там был он - Снейп.

Гадес не видел его весь день. Мужчина чопорно сидел в своем кресле с непроницаемым выражением лица под своей обычной маской, рассеянно ковыряясь в еде, как будто это была задача, которую нужно было вытерпеть, а не еда.

Гадес нахмурился. Неудивительно, что он был такимхудым. Он когда-нибудь нормально питался?

Он опустил взгляд на свою вымытую тарелку, затем слегка отодвинул ее и выдохнул.

На данный момент следующей была астрономия. Звездам было наплевать на напряжение, голод или расстояние - они просто горели, намного превыше всего этого.

К тому времени, когда класс поднялся по винтовой лестнице на Астрономическую башню, уже полностью стемнело. Небо над Хогвартсом простиралось широкое и бархатно-темное, усыпанное россыпью звезд, которые мерцали, как серебряное пламя.

Профессор Синистра приветствовала их на смотровой площадке, ее длинная мантия развевалась на ветру, волшебная палочка была заправлена за ухо, как перо.

“Астрономия седьмого курса”, - сказала она теплым и повелительным голосом. “Этот год бросит вызов не только вашим наблюдательным навыкам, но и вашему пониманию того, как небесные движения влияют на магические силы на Земле, а иногда и внутри вас.

Она указала на тяжелые книги, разложенные на каменных парапетах. Небесные тела и магические влияния: Руководство для продвинутых наблюдателей.Обложка поблескивала в свете звезд, на ней были изображены созвездия, которые, казалось, слегка двигались при прикосновении.

“Вы будете составлять графики расположения планет в реальном времени, исследовать влияние затмений на магическую работу и даже изучать редкие тайные явления, такие как зелья звездного происхождения и солнечные лейлины”, - продолжила Синистра. “Точность и терпение будут иметь ключевое значение.”

Она раздала зачарованные телескопы, и класс разошелся, чтобы приступить к своему первому упражнению по составлению карты неба: определить местонахождение Сатурна, Марса и созвездия Вейла, прежде чем зарисовать волшебный цикл приливов и отливов Луны. Гадес спокойно сосредоточился на этом, наслаждаясь свежим воздухом, шелестом пергамента и тонким гудением магии, которая всегда казалась сильнее под звездами.

Когда он проследил за дугой сияния Юпитера, слабый ветерок приподнял его волосы, и он снова почувствовал это - мягкое, вибрирующее притяжение замка, неба, магии вокруг него.

Это должен был быть долгий год.

Но начинало казаться, что это правильный год.

После долгого, столь необходимого душа, который наконец смыл последние следы драконьего навоза и звездной пыли, Гадес со стоном рухнул в постель. Его конечности болели, мозг был переполнен, а веки налились свинцом.

Среда была адским днем.

---

В четверг утром Гадес чуть не пропустил будильник. Когда заколдованные часы наконец завизжали у него над ухом, он застонал и уткнулся лицом в подушку. Как будто занятий было недостаточно, в тот вечер ему предстояло дежурство в ночном патруле. Он пробормотал проклятие себе под нос и скатился с кровати.

Он бесшумно оделся, его тело все еще было тяжелым после сна, и направился в Большой зал. Звон столовых приборов и негромкая утренняя болтовня наполнили воздух, когда он скользнул на слизеринскую скамью рядом с Блейзом и Дафной.

“ Тяжелая ночка? - Спросил Блейз, передавая ему чайник.

Гадес налил себе чашку и кивнул. - А сегодня еще хуже.

Они тихо болтали за тостами и яйцами - обычная смесь сплетен, жалоб на домашнее задание и предположений о том, кто может превратиться в Анимага перед Рождеством.

Затем прибыла утренняя почта.

В зал влетела стая сов, хлопая крыльями по высоким сводам. Гадес сразу заметил одного - гладкого, рыжевато-коричневого, безошибочно сипуха из его семьи. Аврелий.

Птица элегантно спикировала к нему, расправив крылья.… и приземлилась прямо на его завтрак, с деланным безразличием откусывая полоску бекона.

“ Аврелий, ” проворчал Гадес, легонько подталкивая сову локтем. “Это моя еда”.

Аврелий надменно моргнул, явно не обеспокоенный, прежде чем вытянуть ногу с прикрепленным письмом. Гадес взял конверт, и сова коротко, удовлетворенно почесала ему запястье, прежде чем улететь, зажав в клюве бекон.

На конверте был неаккуратный, петляющий почерк его отца. Гадес осторожно вскрыл его - и тут же поперхнулся чаем.

Аид!

Гарри рассказал мне о своих очень разочаровывающих первых днях в Хогвартсе.

Пожалуйста, воздержись в будущем от унижений своего брата в классе.

Помни - вы братья. Держись вместе.

Он еще и староста. Ему нужно блистать.

С любовью,

папа

Он уставился на письмо, моргнул, затем перечитал его снова. И еще раз. Его отец говорил серьезно?

Драко, заметив выражение его лица, приподнял бровь. “ Родители уже разочарованы? Это, должно быть, рекорд.

Гадес резко выдохнул через нос. “ Это от моего отца. Очевидно, Гарри проболтался.

Он протянул пергамент Драко, который взял его с притворным почтением и прочитал вслух себе под нос, подергивая губами.

“‘Пожалуйста, воздержись от унижения своего брата на уроке... Ему нужно блистать”. Драко выгнул изящную бровь. “Очаровательно. Очень по-гриффиндорски с его стороны. -

пробормотал Гадес, - Он подписывает свои письма”С любовью, папа“.Как будто это смягчает удар.

”Восхитительно“, - невозмутимо сказал Драко.

Не говоря больше ни слова, Гадес постучал по письму своей палочкой. Пергамент замерцал и сложился в форме бумажной птицы, которая тут же ожила. Он подлетел к гриффиндорскому столу, затем начал кружить над головой Гарри, как стервятник, с раздражающей настойчивостью клюя его в уши и нос.

“Может быть, в следующий раз он будет держать рот на замке вместо того, чтобы бежать к папе”, - пробормотал Гадес.

Гарри с растущим разочарованием прихлопнул птицу, когда несколько студентов поблизости захихикали. Покраснев, он наконец встал и выбежал из Большого Зала, что-то бормоча себе под нос, а бумажная птичка все еще гналась за ним.

Довольный Аид вернулся к своему завтраку - только для того, чтобы обнаружить за собой пристальное наблюдение.

Снейп.

Профессор все еще сидел за преподавательским столом, одна рука небрежно сжимала чашку, глаза были прикованы к сцене внизу. Поначалу выражение его лица было непроницаемым - пустым и собранным. Но когда его взгляд переместился с убегающего гриффиндорца на Гадеса, что-то промелькнуло в его чертах. Едва заметный изгиб брови. Вспышка сухого веселья.

Затем Снейп поднялся.

Когда он спустился с помоста и проходил мимо стола Слизерина, его темные глаза на краткий миг встретились с глазами Аида. Его голос, когда он раздался, был низким и ровным.

“Десять очков Слизерину, мистер Поттер”.

И затем он ушел, мантия развевалась за ним, как грозовые тучи.

Гадес ухмыльнулся в свой тост, чувствуя себя странно легче.

В подземельях царило напряженное ожидание, когда семикурсники записались на сдвоенные Зелья.

Гадес занял свое место рядом с Драко, а Блейз и Тео дальше. Гарри сел сзади, скрестив руки на груди, по бокам от него стояли Рон и Дин. Гермиона выбрала место ближе к центру с Падмой и Терри, уже развернув пергамент.

Снейп бесшумно скользнул в комнату, мантия струилась за ним, как вода. Он остановился в передней части комнаты, окинув долгим, оценивающим взглядом смешанную группу.

Снейп махнул палочкой в сторону доски. Начали формироваться изящные серебряные буквы:

Эликсир эйфории – вариант с контролируемой дозировкой

Зелье, разработанное для создания временного чувства приподнятого настроения, часто используемое в психотерапевтических процедурах. Задача заключается в том, чтобы стабилизировать эмоциональное воздействие и избежать маниакальных побочных эффектов.

"Неправильное время приготовления или баланс ингредиентов приведут к дезориентации, всплескам эйфории или галлюцинациям. Если я почувствую хотя бы намек на хихиканье, твой котел вылетит в окно.

Класс обменялся настороженными взглядами.

Начинайте.

Гадес закатал рукава и приступил к работе. Для приготовления зелья требовались редкие ингредиенты - экстракт сушеницы, эссенция мяты перечной, корень валерианы и всего лишь щепотка измельченного лунного камня. Хитрость, как написал Снейп в "Эссенции и эликсире", заключалась в том, чтобы вводить каждый ингредиент в течение определенного температурного периода, иначе зелье могло вызвать либо успокоение, либо истерию.

Он работал в спокойном, размеренном ритме, время от времени заглядывая в учебник.

В дальнем конце комнаты Гарри уже хмурился.

– Бьюсь об заклад, маленькие змеи Снейпа получают особые инструкции, - пробормотал он достаточно громко, чтобы услышали Рон и Дин - и даже Аид.

Рон хмыкнул. “Ага, или, может быть, он просто варит, уткнувшись носом в Снейпа... ”

“Сосредоточься на своем зелье, Гарри”, - сказал Гадес, не поднимая глаз. Его голос был холодным, но ясным. “Если только твой план не состоит в том, чтобы отравить всех, превратив в галлюцинирующих пауков”.

Глаза Гарри вспыхнули. “Почему ты защищаешь его? Ты знаешь, что говорят папа и Сириус. Как ты все еще можешь вести себя так, будто Снейп какой-то непонятый гений?”

“Потому что они естьгений”, - парировал Гадес. “И в отличие от тебя, я действительно уделяю внимание его урокам, вместо того чтобы ждать, когда он споткнется о собственную мантию”.

Где-то рядом со столом Равенкло раздался тихий вздох. Даже Гермиона, казалось, разрывалась между весельем и тревогой.

Снейп медленно поднял глаза от стопки эссе, его взгляд был острым и непроницаемым. Он ничего не сказал, но тишина была весомее любого упрека.

Тридцать минут спустя из котла Гадеса поднялось мягкое жужжание золотистого пара. Зелье слабо светилось, источая нежный цитрусовый аромат. При перемешивании оно мерцало - точный признак стойкого эйфорического напитка. Драко поднял брови в молчаливом одобрении.

Зелье Гарри, тем временем, приобрело тревожный оттенок темно-оранжевого. Снейп прошел мимо, заглянул в котел и изогнул бровь, что каким-то образом говорило о катастрофе, не произнося ни слова.

Дойдя до стола Гадеса, он остановился.

Снейп наклонился, вглядываясь в мягко кружащуюся жидкость. “Хорошо сбалансировано. Точная температура. Помешивая направление чередовать по мере необходимости. Контролируемые медленном огне. Отлично”.

Аид встретил его взгляд, и на мгновение что-то промелькнуло между ними - не совсем тепло, но что-то… зажигалка. Уважение, возможно. Или самый слабый отголосок одобрения.

Снейп повернулся к классу, его голос прорезал напряжение. “Мистеру Поттеру удалось не превратить класс в руины. Десять очков Слизерину за правильно приготовленный Эликсир.

Рот Гарри сжался.

Снейп двинулся дальше, но когда он проходил мимо плеча Аида, его голос слегка понизился, достаточно, чтобы слышал только он.

“Отличная работа”.

Слова были простыми, но из уст Северуса Снейпа они с таким же успехом могли быть выкрикнуты с Астрономической башни.

Гадес позволил себе редкую улыбку, когда закупоривал флакон с золотистой жидкостью. Гарри смотрел на него с другого конца комнаты так, словно хотел поджечь его - и, возможно, его самого -.

Но Гадесу было все равно.

Еще один двойной час чародейства, обед, уход за волшебными существами, История и двойной ПАПА в конце дня сделали этот день по-настоящему долгим.

Профессор Вейл из DADA был так же резок, как и в прошлый раз. “Я надеюсь, что все прочитали главы с первой по третью из "Теней и щитов". Сегодня я увижу хотя бы немного функциональных матриц многослойных щитов ”.

“Мистер Поттер, поскольку вы, несомненно, читали "Тень и щит", не могли бы вы объяснить, как функционирует многослойная матрица щитов?" он посмотрел на Гадеса.

"Да, профессор”. Гадес слегка откинулся назад.

“Многослойная матрица щита работает путем объединения нескольких типов защитных заклинаний в одну сплоченную структуру - у каждого слоя своя определенная работа, и вместе они создают гораздо более сильную защиту, чем один щит.

Первый слой - это то, что называется поглощающей завесой - он не блокирует заклинания полностью. Вместо этого он поглощает часть энергии от входящей магии, особенно от более слабых заклинаний, и смягчает удар.

Второй слой - это отклоняющая оболочка - она сбивает заклинания с курса. Таким образом, даже если что-то пройдет через первую завесу, оно, скорее всего, отскочит или отклонится в сторону.

Кроме того, есть отражающая матрица, которая более агрессивна. Если она обнаруживает враждебную магию, она может отправить заклинание обратно тому, кто его применил, но только если оно правильно откалибровано, иначе это может привести к обратным результатам.

Наконец, есть стабилизирующий слой. Он позволяет всему работать вместе - он уравновешивает магию матрицы и предотвращает разрушение всего устройства под давлением.

Все эти слои соединены через магические точки - что-то вроде узлов в сети, - и если одна из этих точек слаба или смещена, вся матрица может выйти из строя.

Итак, вкратце: это не просто один большой щит. Это несколько слоев, делающих разные вещи одновременно, и все они работают вместе, чтобы защитить вас от различных видов магических атак.

"Очень хорошо, мистер Поттер. Десять баллов Слизерину. Поскольку вы так хорошо знакомы с теорией,… почему бы вам не показать нам практическое применение? Давайте посмотрим, так ли убедительно ваше исполнение, как ваше объяснение.

- Конечно, профессор. Аид плавно поднимается, палочка уже в руке.

Он вышел в центр класса, взмахнув палочкой по небольшому отработанному кругу. Выражение его лица было спокойным, сосредоточенным - почти скучающим, если не замечать предвкушения в его глазах.

"Развертывание матрицы: наслоение квадрантов. Точки привязки рун - пятибалльная система ". Аид рассказал классу.

Резким щелчком и произнесенным шепотом заклинанием - “Протего Мультиплекс” - щит начинает формироваться.

Воздух вокруг него мерцает в различных фазах:

Сначала образуется поглощающая завеса - едва заметная, как тепловая дымка от камня. Она слабо гудит от статической энергии.

Следом скользит защитная оболочка - тонкий стеклянный купол, который пульсирует при каждом вдохе.

Мгновение спустя активируется отражающая матрица - мягкое свечение распространяется по экрану, подобно звездному свету, отражающемуся от поверхности воды.

Наконец, золотые линии вспыхивают по всей конструкции, поскольку стабилизирующий слой фиксирует все на месте, закрепляя щит точным магическим натяжением.

Эффект был поразительным - четыре отдельных слоя переплетались, слегка смещаясь, словно дыша.

Профессор Вейл выгнул бровь: "Впечатляет, мистер Забини, не могли бы вы?"

Блейз ухмыльнулся: "С удовольствием.

Он быстро выстрелил "Ступефай". Красный свет падает на внешнюю завесу, которая немного затемняет ее, прежде чем отклоняющая оболочка сдвинула ее влево.

Он попробовал снова - Таранталлегра, за которой последовало Сальто. Таранталлегра попала в Поглощающую Завесу и зашипела. Сальто отразилось - не дико, но точно - отскочив назад и выбив палочку из руки Блейза.

Класс издает тихое “ох”.

Профессор Вейл слабо улыбнулся, как будто не верил, что кто-то справится с этим с первой попытки,

"Эффективное наслоение, чистое закрепление и реактивное перенаправление. Очень хорошая работа, мистер Поттер.

- Сказал Гадес, слегка пожав плечами. - Тень и Щит сказали, что это возможно. Я просто следовал инструкциям.

Класс гудел от бормотания заклинаний и беспорядочных вспышек света, когда студенты пытались создать многослойную матрицу щита для себя. После демонстрации Гадеса планка была установлена слишком высоко.

Щит Драко формировался, но слои были слегка смещены - отражающий компонент опасно мерцал, близкий к обратному срабатыванию.

Аид подошел поближе, держа палочку наготове.

“Ваши точки привязки расположены слишком близко друг к другу”, - пробормотал он, с легкостью поправляя палочку в руке Драко. - Распредели их равномерно, иначе отдача ударит по тебе, а не по нападающему.

Драко бросил на него взгляд - наполовину благодарный, наполовину раздраженный - и сбросил заклинание.

Следующим был Блейз. Его отражающий снаряд был слишком агрессивен, отбрасывая даже безобидные заклинания, как рикошетное проклятие в каменном коридоре.

“Ослабь давление”, - посоветовал Гадес. “Ты давишь на него. Панцирь - это не стена, а подушка. Позволь ему прогибаться, а не пробиваться.”

Неподалеку Дафна хмуро смотрела на свою палочку, ее поглощающая вуаль трепетала, как сломанный амулет.

“ Слишком острый, ” мягко сказал Гадес, направляя ее запястье. “Плавная дуга, а не удар”.

Проблема Панси была более драматичной - ее отражающая матрица вообще не активировалась. Ее палочка была направлена вверх.

“Неудивительно, что она игнорирует уровень атаки”, - сухо сказал Гадес. “Направление палочки имеет значение, Пэнс. Это не балет ”.

По мере того, как он перемещался среди своих друзей, улучшения были очевидны. Их щиты стали дольше держаться, меньше мерцать, мерцать более чисто. Даже Блейз тихо, восхищенно присвистнул, когда его матрица, наконец, отразила удар Риктусемпры, не взорвавшись.

Но в другом конце комнаты дела шли не так уж хорошо.

Рон отшатнулся от своего круга для колдовства, чуть не споткнувшись о собственные ноги. Его щит затрещал один раз.… затем погас. Единственный случайный слой слабо замерцал, прежде чем исчезнуть.

Мгновением позже Гарри вскрикнул, когда заклинание Лаванды пробило его наполовину сформированный отражающий панцирь и попало ему в лицо. Из носа потекла кровь. Он уставился на нее, хотя это была не совсем ее вина.

Лаванда побледнела. “Я думал, его щит поднят ...”

Мантия профессора Вейла зашелестела, когда он стремительно несся по проходу. Его лицо исказилось от разочарования.

Профессор Вейл закричал. “Хватит! Для тех из вас, кто не закончил функциональную матрицу - а таких большинство из вас - к понедельнику вы испишете два фута пергамента о том, почему ваш щит вышел из строя и как это исправить.”

Его взгляд с легким отвращением задержался на кровоточащем носу Гарри. Он взмахнул палочкой - кровотечение прекратилось - и отвернулся.

“Класс свободен”.

Гадес как раз убирал палочку обратно в кобуру, когда голос профессора Вейл прорезался сквозь гул расходящихся студентов.

- Мистер Поттер, - сказал профессор Вейл. Минутку, если вы не возражаете.

Он помолчал, расправив плечи, и повернулся обратно. Выражение его лица было вежливым, нейтральным - непроницаемым.

Профессор Вейл подошел ближе и сказал: "Вы когда-нибудь рассматривали карьеру аврора? У вас явно есть потенциал. Твое понимание защитной магии ... исключительное".

Аид осторожно ответил: "Да, когда я был моложе. Но нет, я не думаю, что мое будущее в отделе авроров.

Профессор Вейл нахмурил брови и сказал: "Это было бы очень прискорбно. Вы впечатляете, мистер Поттер. При правильном наставничестве вы могли бы стать одним из лучших. На свете всегда есть опасные люди. Миру нужно больше таких ведьм и волшебников, как вы, - тех, кто может противостоять им.

В его голосе звучала неподдельная убежденность, возможно, даже нотка отчаяния - того, что пришло от многих лет работы в поле, от того, что он видел слишком много тьмы и слишком мало людей, готовых встретиться с ней лицом к лицу.

Гадес ответил мягко, но твердо: "Я не думаю, что я нужен миру, профессор. Но спасибо вам за предложение.

Он едва заметно кивнул - уважительно, но окончательно - и повернулся на каблуках.

Когда Гадес шел со своими друзьями в Большой зал на ужин, в коридор донеслись отдаленные звуки звяканья столовых приборов и оживленной болтовни, теплые и знакомые. Но его мысли были далеко - он все еще вспоминал свой разговор с профессором Вейлом.

Часть его знала, что этот человек был прав. Когда-то он действительно хотел стать аврором, когда все было проще, или, по крайней мере, так казалось. До того, как война все изменила.

Но теперь, после всего, что он видел и сделал, эта идея ему больше не нравилась. Он не хотел быть тем, кому всегда приходилось преследовать темных волшебников, вечно стоять на краю опасности, постоянно оглядываясь через плечо.

Больше нет.

Жизнь аврора была не тем будущим, которое он хотел построить. Только не после всего.

Он глубоко вздохнул, заставляя себя снова обратить внимание на своих друзей, которые разговаривали и смеялись вокруг него, но тяжесть этого решения тяжелым грузом легла у него в груди.

По мере приближения тепла и шума Большого Зала шаги Гадеса замедлились.

Прямо перед ними, полускрытые в затененной нише, которую большинство студентов не видели, стояли Дамблдор и Снейп, погруженные в тихую беседу. Снейп посмотрел на них.… несчастный- брови сдвинуты, рот сжат от чего-то среднего между разочарованием и страхом.

Черт, подумал он. Почему у него не было мантии-невидимки в этом мире?

Он нахмурился. Существовала ли мантия-невидимка вообще в этой вселенной? Но у него не было времени зацикливаться на этом.

- Ребята, я кое-что забыл в общежитии. Я вернусь через несколько минут, - небрежно сказал он, уже отворачиваясь.

Прежде чем кто-либо успел ответить или последовать за ним, он проскользнул обратно по коридору в сторону подземелий. Когда звуки шагов и смеха затихли позади него, и он остался по-настоящему один, Гадес вытащил свою волшебную палочку.

Он тихо пробормотал заклинание - одно из заклинаний сокрытия, которые он навязчиво изучал после войны, - и почувствовал, как мерцание магии скользнуло по его коже. Это было не так идеально, как Плащ ... Но, может быть, этого будет достаточно.

Повернувшись, он бесшумно подкрался к нише, прижимаясь к каменной стене и держась в тени.

"... ты знаешь, как это важно. Эти нападения на магглов и магглорожденных вызывают глубокую озабоченность, - говорил Дамблдор низким и серьезным голосом.

Снейп стоял неподвижно, закрыв глаза, напряжение было написано в каждой черточке его лица. “Альбус...”

“Я знаю, что прошу многого”, - мягко прервал его Дамблдор. “Мы все надеялись, что он действительно ушел. Но эти нападения говорят об обратном.

Снейп посмотрел на Дамблдора, на его лице было написано недоверие.

“Я говорилтебеснова и снова - ходили слухи, что он использовал привязывающий душу якорь. Но нет - прежде чем мы смогли продолжить расследование, Джеймс Поттер пошел и убил его. И все из-за этого проклятогопророчества. А мы даже не поняли, что оно на самом деле означало.

Он горько усмехнулся. “Не раз Темный Лорд смеялся над идеей Крестражей. "Зачем мне их использовать?" - спросил он. ‘Расщепление души сводит тебя с ума. Есть другие способы достичь бессмертия”."

Выражение лица Дамблдора оставалось серьезным. “Мы надеялись, что эти слухи не соответствуют действительности. Северус... Его голос смягчился, за стеклами очков мелькнуло чувство вины. “Мне действительно жаль просить об этом тебя. Но ты знаешь, что я не могу доверять никому другому.

Челюсть Снейпа сжалась. “Да”, - сказал он резким от негодования голосом. Его правая рука крепко сжала левое предплечье. “ И я уже ношу Темную Метку. ” Его тон стал глухим, тише. “ Она никогда по-настоящему не исчезала. Одно это должно было предупредить нас, что что-то не так.

Он прерывисто выдохнул. “ Если он вернется... как ты думаешь, он примет меня? Мне повезет, если он не убьет меня на месте. Он закрыл глаза. “Я свяжусь со своими старыми контактами”.

“Спасибо, Северус”, - сказал Дамблдор мягким и усталым голосом. “Я знаю, что прошу слишком многого”. Его глаза слабо блеснули в тусклом свете коридора. “Возможно, пришло время возобновить действие Приказа. Я подумаю о том, чтобы созвать собрание.

Губы Снейпа слегка скривились в мрачной иронии, но когда он заговорил, его тон был тихим и решительным.

“Перестань извиняться. Я сделаю это. Мы поговорим снова через несколько дней.

Дамблдор торжественно кивнул, затем повернулся, его мантия взметнулась вокруг него, когда он исчез в коридоре.

Снейп остался позади, приросший к нише. В тот момент, когда шаги Дамблдора стихли, его плечи поникли. Тщательно поддерживаемый фасад дал трещину, и на него нахлынула усталость.

Он ущипнул себя за переносицу, глаза закрыты, дыхание прерывистое.

-Это никогда не кончается...” пробормотал он низким и хриплым голосом. “ Он не знает, о чем просит меня. Или, может быть, знает.… Но все это радивысшего блага, не так ли?

Мерцающий свет факела делал его лицо бледным и осунувшимся, каждая морщинка была глубже предыдущей. Человек распадается медленно, тихо, в одиночестве.

После долгой паузы он выдохнул и вышел из ниши - спина прямая, но дух тяжелый.

Аид застыл на месте.

Возможно, Волдеморт действительно вернулся.

Он усмехнулся. “Ни войны, ни Волан-де-Морта - вот это да. Большое спасибо, Смерть, за этот беспорядок.”

И Дамблдору -всегдаДамблдору.

Гадес знал, что этот человек сделает все ради так называемого высшего блага.

Даже если это означало принести в жертву людей на этом пути.

Гадес сбросил заклинание очарования и поспешил догнать его, бесшумно ступая сапогами по камню.

“ Профессор, ” тихо позвал он. “Стобойвсе в порядке?”

Снейп вздрогнул, резко обернувшись с палочкой наготове.

“Аид”, - рявкнул он. “Не подходите ко мне так”.

“Извините, профессор”, - быстро сказал Гадес. “Вы просто… выглядели нездоровым”.

Снейп вздохнул и опустил палочку. “Это не твоя забота”.

Но затем, мягче - скорее усталый, чем замерзший - он добавил: “Но ... спасибо, что спросил”.

Гадес пристально посмотрел на него, его голос был тихим и уверенным. “ Если я могу чем-то помочь, я здесь.… Я здесь.

Снейп перевел на него долгий пристальный взгляд. Что-то промелькнуло в его глазах - сомнение, благодарность, боль.

“ Это... ” сказал он, затем покачал головой. “ Ты не можешь помочь с этим. Но спасибо тебе.

Он повернулся и направился к главному столу, не сказав больше ни слова, его шаги были медленнее, чем обычно.

Гадес несколько мгновений стоял неподвижно, глядя ему вслед. Его челюсти сжались.

Нет, он не позволит им снова сломать Снейпа.

Не в этот раз.

К тому времени, когда Гадес наконец присоединился к своим друзьям за столом слизерина, ужин был уже в самом разгаре. Блюда с жареным цыпленком и морковью в масле плавали между студентами, разговоры нарастали и стихали, как прилив. Блейз спорил с Тео о тактике игры в квиддич, Дафна игнорировала их обоих, а Пэнси пыталась очаровать дополнительный десерт с тарелки, проходившей мимо.

Гадес молча сел, не накладывая себе ничего особенного. У него пропал аппетит.

Голова кружилась от всего, что он подслушал. Возможное возвращение Волан-де-Морта было достаточно пугающим - но только сейчас до него по-настоящему дошли более глубокие последствия.

Волан-де-Морт не создавал крестражи вэтойвселенной.

Вместо этого он использовал кое-что другое.

A Привязывающий душу якорь.

Что бы это ни значило.

Гадес нахмурился, его мысли лихорадочно метались. За все свои годы охоты за крестражами, исследования темной магии в своем родном мире он никогда не сталкивался ни с чем подобным.

Он провел рукой по волосам и устало вздохнул.

Если бы на самом деле не было Крестражей, если бы этотякорьбыл единственной вещью, привязывающей душу Волан-де-Морта к миру живых, тогда все было бы проще - и гораздо опаснее.

Потому что теперь кто-то, возможно, уже нашел это. И снова было пророчество. Было ли это то же самое, что и в его старой вселенной, или в другой?

Его взгляд переместился на главный стол.

Снейп занял свое место, такой же собранный и непроницаемый, как всегда. Для всех остальных он выглядел так же - немного сурово, немного отчужденно, как будто он едва терпел хаос, царивший среди студентов перед ним.

Но теперь Гадес увидел разницу. Он видел это по положению плеч Снейпа, по едва уловимой скованности его позы. По тому, как его рука время от времени, почти бессознательно, касалась его левого предплечья. Война так и не отпустила его по-настоящему, не так ли?

Чуть дальше Дамблдор разговаривал с профессором Макгонагалл, выражение его лица было спокойным, почти жизнерадостным. Но Гадес видел сквозь эту маску. Это был не тот человек, которого он подслушал в коридоре.

Что Дамблдор был серьезен. Усталый. Что-то замышлял.

Нападения на магглов.

Слухи о возвращении Волан-де-Морта.

Орден Феникса.

Гадес одновременно восхищался Альбусом Дамблдором и презирал его.

Он восхищался человеком, который победил Гриндевальда, который противостоял Волан-де-Морту, который создал сети сопротивления, когда никто другой не осмеливался.Гениальныйстратег.Мастерманипулирования.Геройв глазах общественности.

Но за всем этим чувствовалась холодность.Безжалостность, замаскированная мерцающими глазами и дедушкиным обаянием.

Он жертвовал людьми ради так называемого высшего блага - пожертвовал им.

Отправил его, едва достигшего совершеннолетия мальчика, охотиться за крестражами почти без подготовки, только загадками. Крестраж, спрятанный в его собственной голове. А затем, в конце концов, отправил его умирать. Как будто все это было частью какой-то тщательно рассчитанной развязки.

И теперь он делал это снова - со Снейпом. Отправляя его обратно в адскую бездну теней и подозрений. Подвергаться испытаниям. Пыткам. Возможно, убит.

Гадес с трудом сглотнул, в горле у него образовался комок, когда он заставил себя отвести взгляд. Он без особого энтузиазма принялся за еду на своей тарелке.

Он не хотел, чтобы его втягивали снова. Не так. Не после того, как он начал строить что-то настоящее - новую жизнь, новых друзей. Проблеск покоя.

Но, возможно, покой был ложью.

Короткий перерыв перед возвращением темноты.

Он снова вздохнул, проводя рукой по волосам.

Ему нужно было поговорить с Гермионой. Она знала бы, с чего начать. Возможно, там были книги о душевных якорях - если они вообще существовали. В библиотеке Хогвартса могло что-то храниться, но он сомневался, что там были записи о магии, связывающей души, даже в запретной секции. Все, что связано с манипулированием душой, скорее всего, было бы давно запрещено или удалено.

И все же… в семейной библиотеке Блэков может быть что-то полезное. Древняя магия крови, темные ритуалы - если кто-то и хранил запретные знания, то это были они. Но кому принадлежал дом 12 на площади Гриммо в этом мире? Это был еще один вопрос к Гермионе.

Но даже если бы он нашел источник, он не мог позволить себе тратить часы, просматривая каждую книгу вручную. Должен был быть какой-то шарм - способ находить тексты по теме или ключевому слову. Может быть, профессор Флитвик знает. Он сделал мысленную пометку спросить его как можно скорее.

Его взгляд вернулся к преподавательскому столу. Дамблдор смеялся над чем-то, что сказала Макгонагалл, как будто мир не медленно возвращался к хаосу. Гадес стиснул челюсти.

Ему нужна была информация. Не только о "якорях души", но и обо всем, что происходит за стенами этого замка.

“ Мне нужно оформить подписку на ”Ежедневный пророк", - пробормотал он себе под нос почти рассеянно. Эта мысль заставила его поморщиться. Он ненавидел "Пророк" - предвзятый, сенсационный, едва ли точный в удачный день.

Была ли Рита Скитер репортером и в этом мире? Да поможет им Мерлин, если это так.

И все же ему нужны были заголовки. Ему нужно было знать, о чем шепчется волшебный мир, чего он боится. Каждая зацепка имела значение.

Как здесь вообще можно подписаться на "Пророк"? Еще один вопрос к Гермионе.

Он еще раз взглянул на Снейпа, который механически резал еду, почти ничего не съедая.

Нет, он не позволит имсломатьсебя снова. Он не позволит им использовать его, пока ничего не останется.

Гадес потянулся за подливкой, толком не видя ее, его мысли были далеко впереди, он уже готовил.

После ужина, когда Большой зал опустел и студенты разошлись по своим общим комнатам, Гадес заметил Гермиону у входа.

“Гермиона”, - позвал он. “Как мне оформить подписку на ”Ежедневный пророк"?"

Она обернулась, озабоченно подняв брови. “Почему?”

“Что-то происходит снаружи”, - тихо сказал он. “Мне нужно знать”.

Он огляделся по сторонам, затем отвел ее в сторону, в более тихий коридор. Тихим голосом – после того, как он использовал Маффлиато - он рассказал ей, что подслушал - разговор между Дамблдором и Снейпом, нападения на магглов, упоминание Ордена – и магии души.

Гермиона побледнела. “Аид"… это было бы ужасно. Если Сам-Знаешь-Кто на самом деле... ”

Она остановила себя, сделав глубокий вдох. “Для оформления подписки вам просто нужно написать в офис Daily Prophet в Лондоне. Это старомодно, но работает. Если повезет, вы, возможно, даже получите свою первую работу к завтрашнему утру – что касается исследований по магии души, позвольте мне заглянуть в библиотеку Хогвартса, у меня есть разрешение пользоваться закрытой секцией в любое время. В противном случае, Библиотека Black Library была бы действительно хорошим местом для начала. Ты сказала мне, что Регулус живет там, потому что Сириусу не нравится этот дом.

Гадес на мгновение прикрыл глаза.

“Спасибо, Миона. Так будет легче думать.

Она легонько сжала его руку, но не стала давить сильнее.

Вернувшись в общую комнату, первое письмо написать было легко - прямое, без лишних слов. Официальный запрос в "Ежедневный пророк" о скорейшей доставке с полным доступом ко всем национальным репортажам: политические события, уголовные расследования, колонки мнений и все, что связано с обеспечением соблюдения магического закона. Он попросил доставить утреннюю сову. Чем скорее он сможет опередить заголовки газет, тем лучше.

Второе письмо заняло больше времени. Писать было совсем не сложно - просто неловко. Он был краток и вежлив, просто попросив у Регулуса Блэка разрешения воспользоваться семейной библиотекой Блэков на площади Гриммо для школьного проекта, посвященного теории древней магии. Ничего подозрительного. Никаких подробностей о якорях души или возможном возвращении Волан-де-Морта. Ровно столько, чтобы быть правдоподобным, не вызывая удивления.

Тем не менее, запечатывая конверт, он на мгновение заколебался. Ответил бы Регулус вообще? Сказал бы он "да"?

Он выдохнул и встал с письмами в руке. Шаг за шагом.

Запечатав, он направился в Совятню. Ночью в самой высокой башне замка было тихо, единственными звуками были шелест перьев и тихое уханье спящих сов.

- Аполле, - тихо позвал он.

Длинноухая сова подмигнула ему, затем грациозно опустилась на его протянутую руку.

“Отнеси это письмо в Лондон. Офис "Ежедневного пророка". Другое письмо для Регулуса Блэка. Как можно быстрее.

Аполле щелкнула клювом и улетела в ночь.

Гадес остался стоять в Совятне, ветер трепал его мантию, руки были сжаты в кулаки.

Отсюда он мог видеть, как холмы погружаются во тьму, как мир затихает - на данный момент.

Но так не должно было продолжаться.

Нет. На этот раз его не застанут врасплох.

Если Волан-де-Морт действительно вернется в эту вселенную… он снова остановит его.

Он не позволит ему прикоснуться к своим друзьям. Или его семья.

И онникогдане позволил бы ему уничтожить Северуса Снейпа.

Проведя несколько минут в Совятне, Гадес, наконец, вспомнил о своих обязанностях старосты. Сегодня вечером он был в ночном патруле - впервые. Но голова у него кружилась, мысли были спутанными и беспокойными.

Он шел по полутемным коридорам с волшебной палочкой в руке, мягкий свет Люмоса освещал его путь. На третьем этаже он застал пару пятикурсников, целующихся за статуей, и отправил их обратно в общежитие, приподняв брови и слегка пригрозив донести на них.

Он уже устал, но мысли его не переставали вертеться.

На пятом этаже он повернул за угол - и чуть не налетел прямо на Северуса Снейпа.

Мужчина выглядел так, словно не спал неделю. Либо он тоже был в дозоре, либо, что более вероятно, не мог уснуть. Вероятно, последнее.

“Профессор!” Аид небрежно поздоровался, ухмыляясь. “Здесь, чтобы снять баллы?”

Снейп приподнял бровь, на его челюсти все еще оставался слабый след напряжения. Гадес попытался разрядить обстановку.

На губах Снейпа мелькнуло подобие улыбки, едва заметной. “Сегодня не везет, Поттер”.

“Знаете, профессор, - сказал Гадес уже тише, - вы все еще можетеназывать меня Гадесом… как ты делал раньше.

”Это, - категорично ответил Снейп, - было оговоркой“.

“Я не возражаю”, - мягко сказал Гадес, и когда они пошли бок о бок, он позволил своему плечу слегка коснуться плеча Снейпа. Всего лишь прикосновение.

Снейп почти незаметно напрягся. “Это неуместно”.

Гадес не ответил, просто продолжал идти рядом с ним, шаги гулким эхом отдавались в пустом коридоре.

Некоторое время они шли молча, только маленький шарик света, парящий перед ними, отбрасывал мерцающие тени на каменные стены.

Затем Снейп заговорил снова, его голос был тише, чем раньше. “Ваши улучшения за лето ... впечатляют, мистер Поттер. Продолжай в том же духе.

Гадес почувствовал легкий укол разочарования от официального названия, но проглотил его и кивнул. “Спасибо. Я действительно усердно работал летом. Я хочу преуспеть со своими тритонами ”.

Это не его настоящая причина - он хотел быть готовым ко всему, что надвигалось.

“Ты планируешь стать аврором, как твой отец?” Спросил Снейп непроницаемым тоном.

Гадес слабо улыбнулся. “ Профессор Вейл спросила меня о том же сегодня. Но нет. Это не тот путь, которого я хочу.

”Твой отец будет разочарован“, - сказал Снейп со знакомой усмешкой.

Гадес усмехнулся. “Он уже разочарован во мне. Так что, на самом деле, это не проблема”.

Это, казалось, привлекло внимание Снейпа. Он искоса взглянул на Гадеса. “Настолько плохо?”

И на этот раз - неожиданно, может быть, непреднамеренно - именно Снейп легонько коснулся плечом Аида. Контакт был мимолетным, но он сотворил чудо с сердцем Гадеса, подобно крошечному тлеющему угольку.

“Только сегодня”, - сказал Гадес с легкой улыбкой на губах.

Они добрались до коридора, который должен был привести Гадеса обратно в общую комнату.

“Иди спать,Аид”, - сказал наконец Снейп более мягким голосом. “Я думаю, твоя ночная вахта окончена”.

С трепетом в груди Аид кивнул. “Спокойной ночи, профессор”.

Он задержался на мгновение, наблюдая, как темная фигура Северуса Снейпа исчезает в тени.

Когда Гадес прибыл в свое общежитие, его друзья уже крепко спали. Ровный ритм их дыхания наполнял тихую комнату, успокаивая своей нормальностью.

Он тихо переоделся и скользнул в постель, но заснуть было нелегко.

Его мысли задержались на ночном патруле - на прикосновении плеч в темном коридоре, на том, как мягко Снейп произнес его имя. Эта короткая связь, хрупкая и мимолетная, цеплялась за него, как призрачное прикосновение.

Он тихо вздохнул в подушку.

Он бы положил весь мир к ногам этого человека, если бы Снейп позволил ему.

С этой последней мыслью его тело расслабилось, и, наконец, на него нашел сон.

Глава 4

Текст главы

Утро пятницы принесло с собой рассеянный солнечный свет и легкую прохладу, а также хлопанье крыльев.

Хрустящий номер "Ежедневного пророка’ упал на тарелку Аида за завтраком, точно по сигналу. Сова тихонько ухнула и вспорхнула прочь, когда он поймал газету одной рукой, стряхивая крошки с заголовка. Ответа от Регулуса пока не было - не то чтобы он ожидал его получить за одну ночь.

Друзья через стол бросали на него любопытные взгляды, когда он разворачивал "Пророк". Драко замер на середине глотка тыквенного сока, слегка приподняв брови. Тео опустил вилку. Даже Блейз выглядел слегка заинтригованным.

Гадес ничего не сказал. Он пробежал глазами первую полосу:

Семья магглов, проклятая во сне — Тени снова зашевелились в Кенте?

Рита Скитер

Шок и скандал в сонной сельской местности: семья магглов была обнаружена проклятой и без сознания в собственном доме недалеко от Мейдстоуна, Кент. Авроры быстро прибыли на место происшествия, но пока никаких официальных заявлений сделано не было — а слухи уже циркулируют. Это был мошеннический темный артефакт? Неудавшееся Обливиация? Или, может быть ... что-то гораздо более обдуманное?

Министерство, как обычно, остается молчаливым - или невежественным. Источники в Департаменте магического правопорядка признают, что они “озадачены” оставшимся после этого магическим осадком. Учитывая, что напряженность все еще накаляется после массовых арестов и загадочных смертей на прошлой неделе, следует задаться вопросом: возникла ли новая власть в тени?

Другая статья намекала на растущее беспокойство в Департаменте магического правопорядка, изложенное расплывчатым официальным языком.

“Аид, что происходит?” Наконец спросил Драко низким голосом. “Ты нас беспокоишь”.

Аид поднял голову, встретившись с ними взглядом. Блейз, Тео, Дафна, даже Пэнси - все наблюдали за ним со смесью беспокойства.

“Поступают сообщения о нападениях”, - тихо сказал он. “На магглорожденных и магглов. Мой отец тоже упоминал об этом летом. Что-то не так. Это... беспокоит.

Драко медленно кивнул. “ Отец сказал мне то же самое. Он обеспокоен. Конечно, мы чистокровная семья - и гордимся этим, - но он вложил значительные средства в маггловские технологии. Он не хочет, чтобы эти связи были разрушены ”.

Блейз добавил: “Мать отказывается покидать Италию. Говорит, что предпочла бы остаться в Милане, чем ввязываться в новую войну в Британии. Говорит, там безопаснее.

Другие чистокровные студенты поблизости начали присоединяться, понизив голоса. Кто-то упомянул о разработке новых законов Министерства. Другой говорил о кузене, уходящем из Хогвартса. По столу поплыл шепот, под поверхностью потрескивало напряжение.

Но никто - ни один из них - не упоминал Волдеморта.

Аид медленно сложил газету.

Нет. Все они ходили вокруг да около правды, слишком боясь назвать ее имя. Но что-то шевелилось, и Крэбб с Гойлом внимательно наблюдали за ними. Он не общался с ними с момента своего прибытия. Даже Драко, который жил с ними в одной комнате, не был особенно близок с ними.

Ему нужно было больше слушать, собрать все, что он мог.

Но сейчас нужно было пройти двойную Трансфигурацию.

Он встал, схватив свою сумку. “Давайте отправимся в класс и сделаем все, что в наших силах”, - сказал он, выдавив улыбку. “Я думаю, все мы хотим стать анимагами к весне”.

Некоторые из них усмехнулись, напряжение немного ослабло.

Когда они выходили из зала, Гадес бросил последний взгляд на главный стол.

Снейп был невозмутим, как всегда, - безупречная мантия, нейтральное выражение лица, - но напряжение не покидало его плеч.

Ни капельки.

На трансфигурации класс был разделен в зависимости от успеваемости. Те, кому не удалось трансфигурировать свой кубок в птицу, должны были продолжить практику. Остальным - тем, кто преуспел, - было поручено следующее задание: превратить пылинку во что-то другое. Что-нибудь еще.

“Пыль повсюду”, - сказала профессор МакГонагалл четким и повелительным голосом. “Если ты можешь трансфигурировать это, ты можешь трансфигурировать что угодно”.

Взмахнув палочкой, она продемонстрировала. Пыль перед ней замерцала и разрасталась, пока там, где ничего не было, не появился бархатный диван в натуральную величину. Студенты ахнули.

“Имейте в виду, ” добавила она, поправляя очки, “ чем сильнее ваша магия, тем дольше пыль сохранит свою новую форму. Начинай.”

Даже Аиду потребовалось несколько попыток. Пыль была неосязаемой и сопротивлялась приданию формы. Но его магия, всегда кипевшая под поверхностью, была сильна - а Равноденствие, его волшебная палочка, была еще сильнее. Они хорошо работали вместе, пульсируя общей волей. Сосредоточенный и спокойный, он, наконец, придал пыли форму.

Через полчаса он держал в руках изящную птичью клетку ручной ковки, выполненную с изящной точностью. Легким жестом он аккуратно поместил свою ранее преображенную мерцающую птицу внутрь. Клетка даже не дрогнула.

Профессор Макгонагалл приблизилась, ее проницательные глаза заблестели, когда она осмотрела результат. “Очень хорошо, мистер Поттер. Десять очков Слизерину.

В выражении ее лица был редкий, безошибочно узнаваемый проблеск гордости, прежде чем она повернулась обратно к классу.

“Вы все напишете на двух футах пергамента о теории трансфигурационного распада - почему объекты не сохраняют свою измененную форму постоянно. В связи со следующим уроком. Свободны.

Стулья со скрипом отодвигались, когда студенты начали собирать свои вещи, некоторые стонали над заданным эссе, другие все еще восхищались результатами своих одноклассников.

На уроке чар профессор Флитвик был в своей обычной жизнерадостности, стоя на стопке книг над своим столом. “Сегодня мы будем практиковать заклинание Акваменти!” - объявил он высоким и восторженным голосом. “Сначала ты наколдуешь воду. После этого вы измените результат, используя прелестный маленький амулет трансформации - превратите его в кубики льда, снег или даже пар!”

Взмахом палочки он продемонстрировал. Струя чистой воды поднялась в воздух, затем кристаллизовалась в воздухе в идеальные сверкающие кубики льда. Они закружились и заплясали по комнате, прежде чем безвредно растаять.

Даже Гадес, обычно сосредоточенный, обнаружил, что слегка отвлекся. Заклинание Акваменти не представляло реальной проблемы, по крайней мере, с его уровнем контроля. Тем не менее, он проделал все необходимые действия, придав воде форму аккуратных кубиков, прежде чем изменить их цвет, чтобы они соответствовали слизеринскому зеленому.

Когда урок закончился, студенты разошлись, болтая и смеясь, но Гадес остался позади. Он подошел к профессору, который собирал свитки и заметки.

“Э-э... профессор Флитвик? Могу я спросить вас кое о чем?”

Флитвик поднял глаза, приятно удивленный. “Конечно, конечно! Всегда рад помочь. Что это?

“Я хотел спросить, есть ли заклинание, которое я мог бы использовать, чтобы находить книги”, - осторожно сказал Гадес. “Допустим, я ищу все об Акваменти, и все соответствующие книги приходят ко мне. Возможно ли это?”

Глаза Флитвика блеснули. “Ах! Да, да, такое заклинание существует. Оно обычно используется в Отделе тайн. Очень практично, очень умно. Имейте в виду, это не то, чему мы обычно учим в Хогвартсе, и вы, конечно же, не найдете этого в библиотеке.

Аид вздохнул, немного разочарованный.

Профессор задумчиво наблюдал за ним некоторое время, затем улыбнулся. “Но… Я думаю, что могу сделать исключение для вас, мистер Поттер. Вы явно приложили немало усилий. Я заметил твой прогресс - даже за лето. Он спрыгнул со стопки книг и закатал рукава.

“Это заклинание должно быть произнесено с намерением”, - объяснил он. “Ты должен ясно думать о предмете, который исследуешь, когда произносишь заклинание”. Флитвик сделал небольшой круговой жест палочкой и четко произнес:“Остенде Либрум”.

В дальнем конце класса две книги слетели с полок и завис в воздухе, прежде чем мягко приземлиться на соседний стол - обе касались теории, лежащей в основе согревающих чар.

“Теперь попробуй ты. Сосредоточься на любой области заклинаний, которая тебе понравится - книги должны быть где-то на этой полке”.

Гадес стоял, расставив ноги на ширину плеч. Он твердо подумал:Акваменти. Подняв палочку, он описал то же круговое движение и произнес:“Остенде Либрум”.

Три книги поднялись с полки и полетели к нему, мягко приземлившись у его ног.

“Превосходно, мистер Поттер! Первая попытка - молодец! Флитвик хлопнул в ладоши. “Десять очков Слизерину. Теперь, чтобы вернуть книги, просто коснитесь их и произнеситеLiber Retro. С практикой это можно произнести без слов.

Аид постучал по каждой книге. “Liber Retro.” Один за другим они возвращались на место.

“Большое вам спасибо, профессор Флитвик”, - искренне сказал он.

“В любое время, в любое время! Всегда приятно поощрить любознательный ум.

С этими словами Гадес собрал свои вещи и поспешил на ланч - уже опаздывая, но слегка улыбаясь на ходу.

Когда Гадес прибыл в Большой зал, обед был уже в самом разгаре. Негромкий гул разговоров гудел вокруг него, когда он скользнул на скамью рядом с Драко.

“Где ты был?” Спросил Драко, приподняв бровь.

“Просто хотел кое-что спросить у профессора Флитвика”, - пробормотал Гадес, беря сэндвич. Он только сейчас осознал, насколько проголодался.

Драко прочистил горло и заговорил громче, привлекая внимание Блейза. “Пока я не забыл - отбор в команду по квиддичу завтра в 7 утра "Ловец и охотница". Я жду тебя там вовремя”. Он бросил на Гадеса суровый взгляд. “ Блейз сказал мне, что ты тренировался все лето, и твои летные навыки на высшем уровне. Я хочу этот Кубок в этом году.”

Гадес слегка поперхнулся, глядя на Драко. Блейз усмехнулся и пожал плечами. - Я же говорил тебе, что упомянул об этом.

Со стоном Аид уронил голову на стол. - Что я сделал, чтобы заслужить это?

Остаток дня пролетел быстро - за гербологией последовал уход за магическими существами. Гадес обнаружил, что почти не обращает внимания, его мысли витали где-то далеко.

За ужином Снейп отсутствовал.

У него скрутило живот.

Снейпа не было за столом. Само по себе это обычно не было поводом для тревоги, но после того, что он подслушал… было трудно не волноваться.

Если бы только у него была карта мародеров, с горечью подумал он. Что с ней случилось в этом мире? Неужели мародеры потеряли ее? Близнецы снова нашли его?

Он нахмурился, мысли закружились быстрее.

Когда другие мальчики направились на вечер в подземелья, Гадес придумал предлог о встрече с Гермионой и вместо этого ускользнул - направившись в противоположном направлении, на шестой этаж, где находился офис Филча. В коридоре было полутемно и по большей части тихо.

Он наложил на себя чары разочарования, затем заглушающие чары на свои ботинки - маленький трюк, который он не раз использовал в другом мире.

Впереди замаячила дверь в кабинет Филча. Он прокрался вперед и присел на корточки рядом с замком, вытаскивая нож из держателя. С привычной легкостью он открыл ее.

Офис выглядел так, как он его помнил: грязный, захламленный, полный пыльных шкафов с облупившимися этикетками. Он тихо двинулся к ним, выискивая глазами даты. Мародеры потеряли карту где-то между 1974 и 1976 годами по его собственной временной шкале. Хотелось бы надеяться, что здесь ничего не изменилось.

Он открыл шкаф с надписью "Конфискованные предметы" за 1974-1980 годы и начал листать папки. За 74-й год ничего. За 75-й ничего.

Но в 1976 году - вот оно.

Сложенный, неописуемый кусок пергамента. Он благоговейно вытащил его, сердце бешено колотилось. Его палочка слегка задрожала, когда он коснулся ее.

“Я торжественно клянусь, что замышляю недоброе.”

Чернила растеклись по пергаменту, как растекающийся иней. Появилась знакомая карта, заполненная именами, перемещающимися точками и коридорами.

Он чуть не упал на колени от облегчения.

Это все еще работает.

Он быстро просмотрел, прошептав:“Найдите Северуса Снейпа”.

Ничего.

Никакой движущейся точки. Никаких следов имени.

Его не было в замке.

Гадес тихо застонал, не отрывая глаз от карты.

Где ты, Снейп?

Он аккуратно сложил карту и засунул ее во внутренний карман мантии, прежде чем выскользнуть из кабинета. Все еще оставаясь незаметным, он быстро и бесшумно вернулся по своим следам, чувствуя, как колотится сердце.

Он вернулся в подземелья незамеченным. Остальные уже были в своих комнатах или направлялись в общий зал. Он ни с кем не разговаривал. Он просто сидел на своей кровати в спальне, уставившись на карту в своих руках.

Что-то было не так.

Занавески на его кровати были плотно задернуты, приглушая звуки спальни. Гадес лежал на спине, мягкий свет его волшебной палочки освещал карту мародеров, разложенную на его одеяле. Его взгляд был прикован к движущимся чернилам, он сканировал залы и лестницы, наблюдая за именами студентов и профессоров, лениво дрейфующими по замку.

Некоторое время спустя Блейз и Тео вошли в общежитие, тихо смеясь над чем-то, но Гадес не ответил. Он старался дышать ровно, притворяясь спящим, все время отслеживая каждое движение на карте.

Проходили минуты. Затем час. Наступила и прошла полночь.

И наконец -наконец-то - появилась точка с надписью "Северус Снейп".

У Гадеса перехватило дыхание.

Точка появилась у края карты, сразу за границами замка, и медленно начала двигаться. Она прошла через боковой вход, пересекла несколько потайных проходов, затем поднялась к кабинету директора.

Гадес в напряженном молчании наблюдал, как точка парила там несколько долгих минут. Он представил себе Дамблдора, ожидающего внутри, возможно, уже сидящего, готового к любому разговору, который должен был состояться.

Затем точка снова переместилась.

Спускаясь по замку, мимо знакомых классных комнат и залитых светом факелов коридоров, он добрался до подземелий.

Только когда все наконец улеглось возле покоев Снейпа, Гадес позволил себе выдохнуть.

Он вернулся. Живой.

Облегчение захлестнуло его, как разбивающаяся волна, хотя это мало помогло ослабить узел беспокойства в его груди. Он аккуратно закрыл карту, постучал по ней палочкой и прошептал:“Шалость удалась”.

Чернила выцвели.

Только тогда он убрал его и откинулся на подушку. В голове все еще гудело от вопросов, от беспокойства, но усталость была сильнее.

Теперь - наконец-то - он мог заснуть.

---

Утренний воздух был свежим, небо все еще было пронизано бледными лучами рассвета, когда Гадес вышел на поле для квиддича. Роса прилипла к траве под его ботинками, а низкий туман клубился над трибунами, обволакивая стадион, как дыхание на стекле. Он уже был в полном квиддичном снаряжении, слабо поблескивающем зеленым и серебряным в утреннем свете, а в руке в перчатке небрежно сжимал Молнию.

Четверо других студентов стояли неподалеку, также снаряженные и готовые, беспокойно переминаясь с ноги на ногу. Они были кандидатами в "искатель", а сразу за ними почти десять других ждали, чтобы попробовать себя в "охотнике". Прохлада еще не совсем выветрилась из воздуха, и между студентами зазвучали приглушенные разговоры, пока они натягивали и прилаживали перчатки.

Краем глаза Гадес уловил движение.

Черная фигура появилась из тумана на краю поля. Когда она приблизилась, Гадес узнал высокий силуэт, прислонившийся к одной из каменных колонн стадиона. Северус Снейп.

Его руки были скрещены на груди, мантия слегка развевалась на ветру. Даже на расстоянии Гадес мог это разглядеть - Снейп выглядел бледным, почти изможденным, тени под глазами обозначились, как синяки. Он наблюдал.

- Доброе утро, - окликнул Драко Малфой резким и сосредоточенным тоном. К удивлению Гадеса, на его мантии был значок капитана. "Сегодня мы заполняем две позиции: Ловца и одну Охотницу".

Голос Драко легко разнесся по полю. “Охотники будут по очереди выполнять скоординированные упражнения со мной, Лизой Терпин - нашим вратарем - Забини и нашими загонщиками: Оливером Селвином и Кристианом Данвудом. Но мы начнем с ловцов. Все просто - пять раундов. Тот, кто поймает снитч больше всех, становится нашим ловцом”.

Не говоря больше ни слова, Драко открыл маленький золотой футляр в своей руке и выпустил снитч. Он взмыл в воздух со знакомым металлическим блеском, яростно жужжа крыльями.

Драко взмыл в небо. Гадес и четверо других оттолкнулись вслед за ним, ветер тут же ударил ему в лицо. Но ему едва ли понадобился инструктаж - его тело помнило, что делать. Резкие повороты, ныряния и вращения казались такими же естественными, как дыхание. Его "Файерболт" - подарок Люциуса Малфоя для всей команды - повиновался как живое существо, его фокус сужался с каждым блеском золота.

В течение пятнадцати минут Гадес поймал снитч пять раз. Чистая зачистка.

Когда они приземлились, несколько других претендентов все еще кружили, явно обескураженные.

В глазах Драко было тихое, но безошибочное удовлетворение. “Если ты будешь так играть против Гриффиндора, мы заберем кубок в этом году”.

Гадес вытер лоб, сердце все еще приятно колотилось. Он взглянул на край поля. Снейп все еще наблюдал, не двигаясь. Выражение его лица было непроницаемым, но его глаза внимательно следили за Гадесом.

Гадес приблизился, ступая по слегка грязной траве.

Голос Снейпа был низким и сухим. “Мистер Поттер, это был очевидный результат. Я и не подозревал, что вы такой ... талантливый. Стоило ли нам завербовать тебя раньше?

Гадес ухмыльнулся, убирая с лица растрепанные ветром волосы. “Я много тренировался этим летом”.

В выражении лица Снейпа был мельчайший намек на что-то более мягкое - возможно, одобрение. Или гордость. Оно быстро исчезло.

Коротко, почти незаметно кивнув, Снейп повернулся и пошел прочь, его черная мантия волочилась за ним, как тень.

По сравнению с этим отбор в "охотники" затянулся, и Аид в основном наблюдал за происходящим со стороны. В конце концов, Клара Вудворд, решительная четверокурсница с хорошими рефлексами и лучшей рукой, была выбрана третьей гонщицей.

Переодевшись, Гадес вышел из раздевалки, все еще вытирая полотенцем волосы, когда заметил знакомую фигуру, ожидавшую его у края трибун.

“Ты действительно хорошо играл, Аид”, - тихо сказала Хейзел.

Он удивленно улыбнулся. - Спасибо, Хейзел.

Но что-то было не так в ее голосе, в том, как она стояла, крепко скрестив руки на груди.

“Что случилось?” Спросил он, нахмурившись, когда подошел ближе.

Она поколебалась, затем вздохнула. “Вчера я пробовался в команду Гриффиндора. Я был там лучшим. Все так говорили. Но они выбрали кое-кого другого - подругу Джинни.

Ее голос был резким от разочарования, а глаза светились тихим разочарованием.

Челюсть Гадеса сжалась. “Их потеря”.

Хейзел бросила на него бесстрастный взгляд, пытаясь подавить свои эмоции. Но он просто шагнул вперед и заключил ее в объятия. Сначала она напряглась, потом со вздохом растворилась в нем.

“Болеем за Слизерин в этом году”, - пробормотал он в ее волосы.

Она слегка криво улыбнулась. “Я уже был там”.

Во время завтрака Большой Зал наполнился знакомым хлопаньем совиных крыльев, и Гадес инстинктивно взглянул вверх. Подлетевшая коричневая сова с мягким стуком уронила ему на тарелку свернутый номер "Ежедневного пророка". Вторая сова последовала за ним более грациозно, доставив аккуратно перевязанное письмо. Он сразу же разорвал конверт - почерк внутри был элегантным и четким.

Аид,

Тебе всегда рады, и библиотека в твоем распоряжении. Просто отправь короткую записку заранее, чтобы мы тоже были дома.

- Регулус

Уголок его рта тронула улыбка. Он ожидал, что Регулус скажет "да" - даже надеялся, - но все равно было облегчением увидеть письменное приглашение в его руках.

Сидящий напротив Блейз с любопытством приподнял бровь. Гадес встретился с ним взглядом и спокойно сказал: “Просто письмо от Регулуса. Он пригласил меня посетить Хогсмид на следующих выходных.

Блейз медленно кивнул, но не стал настаивать дальше, хотя выражение его лица говорило о том, что он не купился на небрежный тон.

Гадес переключил свое внимание на "Ежедневный пророк", разворачивая его с легким шуршанием. Заголовок растянулся на всю верхнюю строчку:

Министр Фадж: Не стоит беспокоиться!

В заявлении, которое вызвало больше удивления, чем заверений, министр Фадж заявил: "Нет абсолютно никаких причин для тревоги" после череды загадочных нападений. В то время как министерство настаивает, что все под контролем, источники шепчутся о запаниковавших аврорах, пропавших файлах и - что самое скандальное - о собственном Фадже ...

Он усмехнулся. “Фадж - идиот во всех вселенных”, - пробормотал он себе под нос.

Остаток завтрака прошел в относительной тишине, но его мысли уже были устремлены вперед - на седьмой этаж, в библиотеку на площади Гриммо, к возможности узнать что-нибудь о якоре души, который использовал Волдеморт.

Позже в тот же день он нашел тихий уголок в библиотеке Хогвартса с пером в руке и книгами, разложенными на столе. Теплый аромат пергамента и чернил наполнил воздух. Его эссе по зельям, чарам и трансфигурации не собирались писаться сами собой, и он заставил себя сосредоточиться, хотя его мысли продолжали блуждать в другом месте.

Гермиона и Луна прибыли как раз в тот момент, когда он был на полпути к анализу ограничений перманентности трансфигурации.

“ Аид, ” тихо сказала Гермиона, садясь рядом с ним, “ я уже проверила запретную секцию. Там ничего нет о магии души. По крайней мере, не под этим именем.

Он не поднял глаз от своих записей, но мрачно кивнул. “Я так и предполагал”.

Луна мечтательно наклонила голову. “Иногда вещи прячутся в библиотеке. Не только за полками. Они могут скрываться под тем, как их называют.

Гадес обдумал это, затем перевел взгляд с одного на другого. “Когда мы закончим домашнее задание, можем ли мы встретиться на седьмом этаже?”

Гермиона моргнула, явно заинтригованная. “Почему седьмой этаж?”

Он загадочно улыбнулся ей. “Я хочу тебе кое-что показать.

Она прищурилась, глядя на него, но, наконец, кивнула. “Хорошо. Теперь мне любопытно”.

Он уже ждал на седьмом этаже, когда появилась Гермиона, озираясь в замешательстве.

“ Аид? - спросила она, медленно приближаясь к нему. “Почему мы здесь?”

“Подожди минутку”, - сказал он, поворачиваясь к пустой стене напротив гобелена с изображением Варнавы Сумасшедшего. Он начал расхаживать взад-вперед перед ним, старательно сосредотачиваясь.

Мне нужна комната для тренировок, где я мог бы исследовать разные вещи.

На третьем проходе возникла дверь, плавно сформировавшаяся из камня. Гермиона ахнула, делая шаг назад.

“Аид! Это... ”

“...Комната ожидания”, - закончил он, слегка улыбнувшись ей.

Глаза Гермионы расширились. “Я читал об этом! Это упоминалось в”Хогвартс: история“, но я думал, что это просто миф!”

"Конечно, ты читал об этом", - тихо сказал Гадес, уголок его рта дернулся от удовольствия.

Он повернул ручку и шагнул внутрь. От увиденного у него перехватило дыхание.

Она была сформирована в точности по его задумке: один угол был устроен как частная тренировочная арена, с высокими дуэльными стойками, расставленными по мягкому полу. Диаграммы движений палочек плавали на полупрозрачных панелях, подвешенных в воздухе. К его удивлению, там также был целый раздел, посвященный исцеляющим чарам - иллюстрированные таблицы, книги по теории заклинаний, даже учебные манекены, зачарованные для имитации основных повреждений.

Его глаза расширились. “Я даже не думал об исцеляющей магии”, - пробормотал он. “Но… Мне это понадобится, не так ли?”

Гермиона стояла рядом с ним, выглядя не менее впечатленной.

“Это удивительное место”, - прошептала она. “Это просто ... дает то, что тебе нужно?”

Аид кивнул. “Пока ты знаешь, о чем просишь”.

В другом углу образовалась уютная зона отдыха - толстые кресла, теплое освещение и камин, который потрескивал мягким теплом. Рядом стоял длинный деревянный стол, окруженный разномастными, но удобными стульями, а у дальней стены стояла большая доска для рисования, уже снабженная пергаментом, кнопками и цветными строками для отслеживания идей и исследований.

“Это невероятно”, - сказала Гермиона. “Мы могли бы использовать это как базу”.

“Мы так и сделаем”, - ответил Гадес, все еще осматривая комнату.

Они сели вместе на диван, и Гадес сообщил ответ Регулуса. "Через две недели выходные в Хогсмиде. Я спрошу его, могу ли я прийти.

- Я обыскал всю библиотеку и ничего не нашел. Гермиона была разочарована.

"О, я хочу тебе кое-что показать. Флитвик научил меня этому заклинанию". Гадес показал Гермионе заклинание поиска книг, и через короткое время Гермиона овладела им.

"Заклинание такое полезное. Интересно, почему этому не учат в Хогвартсе".

"Я думаю, тогда мы сможем найти это сами". Аид ухмыльнулся.

Затем он показал ей карту мародеров. - Торжественно клянусь, я не замышляю ничего хорошего. Гермиона ахнула. “Это невероятная и продвинутая работа с заклинаниями. Где ты это взял?”

“Это было изобретено из Moony, Wormtail, Tatze и Prongs. Ремус Люпин, Питер Петтигрю, Сириус Блэк и мой папа, Джеймс Поттер”. У Гермионы были широко раскрыты глаза.

“Вероятно, им потребовались годы для этого”.

“Я думаю, что да. Они это изобрели, потому что Ремус - оборотень. Пожалуйста, никому не говори”. - Добавил Аид.

- Я не буду, - Гермиона искренна.

“Я вчера перекусил этим в кабинете Филча”.

“Это пригодится”.

"Думаю, да”. Он бросил на это короткий взгляд в поисках Снейпа. Его снова не было на карте. Гадес вздохнул.

“Нам нужно посмотреть, что это за якорный ритуал привязки душ. Как он работает. И как мой отец мог его уничтожить. Я верю, что кто-то искал его все эти годы ... может быть, он нашел его сейчас.”Аид действительно не был уверен.

“Может быть...” Глаза Гадеса расширились. “В моей вселенной Питер Петтигрю был предателем. Никто не знал. Он жил как крыса 12 лет. Я знаю, что он все еще дружит с моими родителями. Работает в министерстве, в основном на окраине. Мама сказала мне, что он в Румынии, когда у нас был День рождения. Что это значит?… Если он и здесь предатель?” Его мысли лихорадочно метались.

“В этом мире есть много общего с вашим другим миром, но также и много различий. Но мы должны изучить его более внимательно”. Гермиона кивнула.

“И, Гермиона, я хочу обучить тебя”. Теперь Гадес был очень серьезен. “Есть много нападок на магглов и магглорожденных. “Я хочу, чтобы вы были готовы. Я не хочу, чтобы с тобой что-нибудь случилось. - Он взял ее за руки.

Гермиона смогла только сглотнуть. - Если ты считаешь, что так будет лучше.

- Мы будем встречаться здесь несколько раз в неделю и тренироваться. Мне это тоже нужно. ” Он ухмыльнулся. “ Может быть, мы могли бы даже взять с собой другие. Но мне нужно подумать об этом.

Он посмотрел на таблицы с лечебными чарами. Он встал, пошел туда и взял книгу о продвинутом целительстве. “Кажется, я нашел еще одну лекцию. Не помешает узнать больше об исцелении”. Гермиона также взяла книгу о дуэлях.

После этого они расстались, почти наступил комендантский час.

Его друзья все еще болтали в общей комнате. Он сел с ними и позволил себе немного отвлечься. Позже, в постели, первое, что он сделал, это поискал Снейпа. Вот он. Наконец вернулся в свою каюту.

Он взял книгу"По ту сторону сущности: Мастерство в передовых искусствах исцеления" целительницы Мириам Беллуэзер. Он пропустил предисловие, нет, у него не было никого, кто мог бы присматривать за ним. Там был отрывок о важных заклинаниях:

• Vulnera Sanentur – глубокое заживление ран (подходит для Темной магии)

• Detritus Maledicta – снимает остаточные Темные проклятия

• Anima Restituo – для нанесения урона, связанного с душой

• Sanus Tempus – экстренное использование в полевых условиях

• Essentia Vincula – когда чье-то магическое ядро дестабилизировано

• Motus Corda / Дыхание! – волшебное искусственное дыхание (с большой вероятностью спасет жизнь)

• Memoriae Pax – при психической / эмоциональной травме после рейдов или пыток

• Остенде Уязвимый – выявляет скрытые или внутренние магические повреждения (диагностика)

Гадес провел пальцами по толстому пергаменту, его взгляд наткнулся на знакомое заклинание -Vulnera Sanentur. Разве не это заклинание создал Снейп?

Одно из самых продвинутых исцеляющих заклинаний в современной магической медицине, Vulnera Sanentur, используется для заживления глубоких рваных ран, особенно тех, которые нанесены затяжной темной магией. Часто используется для лечения ранений на поле боя, требует точности, намерения и устойчивого магического стержня.

Он наклонился ближе, более внимательно вчитываясь в следующие строки.

Заклинание произносится не все сразу, а в три преднамеренных этапа. Заклинатель должен повторить заклинание - Vulnera Sanentur - три раза, каждый раз наполняя его определенным намерением:

• Первый успокаивает рану, останавливает кровотечение и притупляет боль.

• Второй вяжет разорванные мышцы и сухожилия.

• Третий восстанавливает кожу и уплотняет поверхность.

Во время успешного заклинания на кончике палочки может появиться золотистый свет - признак стабилизации магии.

Его глаза сузились при виде рисунка движения палочки - медленной, плавной S-образной фигуры, нарисованной над раной, как шепот ветра над тихой водой.

Предупреждение: Не пытайтесь залечить проклятые раны, предварительно не сняв заклинание. Vulnera Sanentur может запечатать физическую рану, но не может изгнать темную магию сама по себе. Неправильное использование может привести к магической обратной связи или замедленному внутреннему разрушению магических систем.

Гадес вздохнул. В заклинании была какая-то тихая сила. Исцеление, которое не просто накладывало швы на кожу, но и убеждало тело - и заключенную в нем магию - в том, что оно снова стало целым.

Он задумчиво постучал палочкой по странице. Ему нужно было практиковаться. Тихо. Осторожно. И с реальной целью. Потому что это больше не была просто теория.

Это была подготовка.

Бросив последний взгляд на карту мародеров, он погасил свет и закрыл глаза.

---

Воскресное утро наступило слишком рано. Аид, ссутулившись, сидел за столом Слизерина, едва успевая прожевать тост и моргая, прогоняя сон. Его волосы торчали в разные стороны, а мантия была слегка помята - явное свидетельство того, что он одевался в полудреме.

- Драко, - пробормотал он хриплым со сна голосом, - почему мы здесь посреди ночи?

Драко закатил глаза и сделал большой глоток тыквенного сока. - Уже восемь часов, Гадес. Солнце уже несколько часов как взошло. А мы тренируемся.

Гадес застонал в свой тост. "Тызло".

В другом конце Большого зала Снейп сидел во главе стола, прижимая к себе чайную чашку, как будто это было единственное, что поддерживало в нем жизнь. Его лицо было бледным, глаза затуманены и непроницаемы, как всегда, но в плечах чувствовалось напряжение.

Резкое хлопанье крыльев над головой отвлекло Гадеса от его мыслей. В зал влетели совы, письма и газеты падали, как снег. Один из них уронил номер "Ежедневного пророка" прямо на свой тост. Он стер джем со страницы и пробежал глазами заголовок.

Пропал Барнабус Богсворт: Где глава Отдела по связям с магглами?

В министерстве царит хаос после того, как Барнабус Богсворт не явился на вчерашние слушания по бюджету - и с тех пор его никто не видел. Официальные лица утверждают, что он “в длительном отпуске”, но этот репортер обнаружил слухи о темной магии, проклятом портфеле и следе ...

Гадес нахмурился. Еще одно исчезновение. Его желудок скрутило. Дальше будет хуже.

Позже, во время тренировки по квиддичу, он попытался отбросить все это в сторону - заголовки, беспокойство, странное напряжение в воздухе. Он сосредоточился на полете, уклонении и работе в ритме с остальной командой. Ветер в лицо помог. На какое-то время он почти забыл обо всем.

После финального свистка он спешился, продуваемый ветром и раскрасневшийся от напряжения. Когда он уходил с поля, его встретили два очень знакомых голоса, ожидавших у ворот.

“Правда? Ты и квиддич?” Гарри приподнял бровь, явно удивленный. “Ты поставишь себя в неловкое положение”.

Рон ухмыльнулся. “Ты скорее сломаешь себе шею, чем что-нибудь поймаешь”.

Гадес только рассмеялся. “Помнишь наш день рождения, Гарри? Я уничтожил тебя в том матче.

Гарри закатил глаза: "Это была всего лишь удача". Рон что-то пробормотал себе под нос, явно не из-за этого.

Махнув рукой, Гадес развернулся и направился обратно к замку. Его мышцы приятно болели, но мысли уже были устремлены дальше - к тому, что ждало на седьмом этаже.

Комната требований открылась перед ним в тот момент, когда он завершил свой третий обход. Внутри пространство слегка сместилось. Вдоль одной стены теперь стоял ряд зачарованных манекенов - потрепанных, но все еще функциональных. На столе в углу лежали открытые тома и свернутый пергамент. В воздухе слабо пахло травами и свечным дымом, как в тихой лечебнице.

Гадес сбросил верхнюю одежду, закатал рукава и подошел к манекену. Он вытащил свою палочку.

“Vulnera Sanentur”,пробормотал он, медленно очерчивая палочкой S-образную форму поперек раны, вырезанной в боку манекена. Слабое золотистое свечение появилось на кончике его палочки, мерцая, как пламя свечи.

Ничего не произошло.

Он выдохнул, снова собравшись с силами.

“Vulnera Sanentur...” На этот раз он применил свою магию с большей настойчивостью. Сосредоточился. Подумал об успокоении. Заживление. Заживление.

Пустышка ненадолго замерцала - рана наполовину закрылась, прежде чем затянуться.

Лучше.

Он повторил заклинание.

Снова.

Снова.

С каждым повторением свечение усиливалось, заживление продвигалось. К шестому раунду рана полностью закрылась, ткань снова стала целой.

Гадес опустил палочку, рука его слегка дрожала. Вспомнить целостность - это как убедить магию.

Он рухнул в кресло в углу гостиной, его рубашка промокла от пота. Его блокнот левитировал к нему, Квилл уже делал пометки о темпе ходьбы, наклоне палочки и эмоциональной сосредоточенности.

Перед уходом он написал короткое письмо Регулусу:

Дорогой Регулус,

я хотел бы узнать, смогу ли я навестить его в следующие выходные в Хогсмиде через две недели. Просто поговорить. И, возможно, воспользоваться библиотекой, если это предложение все еще в силе.

Лучше всего,

Гадес

запечатает его взмахом своей волшебной палочки и отправит с Аполле. Затем, удовлетворенно вздохнув, он откинулся назад, позволяя запаху пергамента и магии окутать его.

Ему еще многому предстояло научиться. Но впервые за несколько дней он почувствовал, что у него что-то получается.

Он взглянул на часы у камина. Скоро ужин. Он провел в Комнате больше времени, чем планировал, но смог применить еще одно заклинание - то, которое не выходило у него из головы с тех пор, как он прочитал о нем вкниге "По ту сторону сущности"

Memoriae Pax.

Заклинание не предназначалось ни для стирания памяти, ни для полного заглушения боли. Это было разработано, чтобы ослабить эмоциональный груз травмирующих магических переживаний - смягчить эхо, успокоить боль, которая осталась в сознании.

Он расправил плечи и сделал ровный вдох. Даже сейчас воспоминание о проклятии круциатус - той ужасной, пробирающей до костей боли - все еще сидело, свернувшись змеей в его позвоночнике. Фантомная боль. Остаточная паника. Он мог чувствовать это, даже если его тело давно зажило.

Он придвинул книгу к себе и перечитал отрывок:

Memoriae Pax - это тонкое очарование, требующее как эмоциональной стабильности, так и сильных намерений. Это не сотрет травму, но принесет ясность и спокойствие, позволяя заклинателю или получателю вернуться к воспоминаниям, не утонув в них ”.

Движение палочкой: медленное круговое движение над сердцем, завершающееся мягким щелчком по виску.

Заклинание: "Memoriae Pax".

Намерение: Не вытесняйте воспоминание силой. Держите его нежно, как бы предлагая утешение. Заклинание реагирует не на силу, а на сострадание.

Гадес встал перед зеркалом, появившимся в углу комнаты. Он встретился со своим собственным взглядом. Его лицо выглядело усталым, старше, чем несколько месяцев назад.

Он поднял палочку.

Один медленный круг над своей грудью. Легкое движение к его виску.

“Память о Мире”.

Холодный серебристый свет вырвался из кончика его палочки, растекаясь подобно туману. Она обвилась вокруг его головы и сердца нежной спиралью. У него перехватило дыхание.

Непрошеные образы пришли - момент, когда его поразило проклятие, ощущение горящих костей, погружение в молнию - но теперь они казались ... далекими. Как будто смотрел сквозь стекло.

Его сердце все еще сжималось. Но на этот раз ужас не охватил его.

Он долго стоял молча, давая чарам рассеяться.

А затем туман медленно рассеялся, и его место заняла странная тишина.

Это не избавило от боли. Но это притупило грани.

Гадес моргнул и опустил палочку. “Хорошо”, - прошептал он. “Это мне еще понадобится”.

В этот момент в животе у него громко заурчало. Он тихо усмехнулся про себя, расправил плечи и собрал свои записи. Он опоздал к ужину, но на этот раз не возражал.

В Дежурной комнате царил покой. И еще немного покоя в нем самом.

За ужином Гадес ел так, словно не видел еды несколько дней. Исцеляющие заклинания отняли у него значительное количество магии и энергии - он еще не привык их применять, и они требовали как сосредоточенности, так и выносливости. Вкупе с утренней интенсивной тренировкой по квиддичу ему казалось, что он мог бы проспать неделю.

“ Где ты был весь день? - спросил я. - Спросила Блейз, глядя на него поверх тарелки с жареным цыпленком.

- Практикую исцеляющие заклинания, - честно ответил Гадес, откусывая картофельное пюре.

Тео поднял бровь, заинтригованный. “Ты думаешь стать Целителем?”

Гадес покачал головой. “Нет. Но никогда не знаешь, когда тебе может понадобиться подлатать себя - или кого-то другого.

Драко, который до сих пор молчал, изучал его с острым, непроницаемым выражением лица. Наконец, он наклонился вперед тихим, но твердым голосом. “Аид, я знаю, ты что-то скрываешь от нас. Мы твои друзья.

Гадес медленно обвел взглядом сидящих за столом - Блейз, спокойный, но настороженный; Тео, как всегда, любопытный; Драко, напряженный и пробующий; даже Дафна и Пэнси теперь слушали с серьезными лицами.

Он не мог сказать им правду. Пока нет. Ни о другом мире, ни о Снейпе, ни о том, чего он боялся. Он знал их недостаточно хорошо, не знал, кому они преданы - слизеринцы могли быть столь же опасны, сколь и лояльны.

Но...

“У меня действительно плохое предчувствие”, - признался он низким голосом. “Как будто надвигается что-то темное. Я не знаю, что именно, но я хочу быть готов, когда это произойдет.

За столом воцарилась тишина.

Драко медленно кивнул. “Тогда покажи нам”.

Гадес моргнул. “Что?”

“Покажи нам, чему ты обучался. Я тоже хочу быть готовым. Я видел твой щит в "Защите от темных искусств". Это было необычно. Я хочу научиться всему, чему ты можешь научить.

К его удивлению, остальные кивнули в знак согласия. Даже Пэнси слегка наклонилась к нему.

Он открыл рот. Снова закрыл. Он уже сказал Гермионе, что будет тренировать ее - включить еще несколько было не так уж сложно. Если бы он действительно хотел подготовиться к тому, что может произойти, обучение других могло бы оказаться не такой уж плохой идеей.

“Хорошо”, - сказал он наконец. “Я дам тебе знать, когда и где”.

Драко ухмыльнулся. “Хорошо".

Гадес закатил глаза, но улыбнулся, тепло разлилось в его груди. Может быть, в конце концов, это будет не такая уж одинокая битва.

После ужина они все собрались в гостиной Слизерина. Гадес обнаружил, что ему здесь искренне нравится. Несмотря на большое количество студентов, развалившихся в креслах, свернувшихся калачиком с книгами или собравшихся у потрескивающего камина, атмосфера была спокойной - такой тихой, какой никогда не было в общей комнате Гриффиндора. Не было криков из-за игр с взрывающимся снапом или постоянного движения; вместо этого тихие голоса обсуждали стратегию или делились заметками, а мягкий свет свечей мерцал на каменных стенах.

Это было ... устойчиво. Контролируемо. Пространство, где он мог дышать.

В комендантский час он поднялся в спальню и задернул занавески на кровати. Теперь это стало рутиной - отчасти утешением, отчасти предосторожностью. Поскольку тяжелый зеленый бархат скрывал его от посторонних глаз, он вытащил карту мародеров и прошептал:“Я торжественно клянусь, что не замышляю ничего хорошего.

По пергаменту расплылись чернила знакомым паучьим почерком и появились точки. Его глаза быстро искали того, кто имел наибольшее значение: Северуса Снейпа.

Он нашел его возле кабинета директора - с Дамблдором и Кингсли Шеклболтом.

Аид прищурился. Это не было пустяком. Кингсли зашел не просто выпить чаю. Что бы ни происходило, события развивались все быстрее. У него внутри все сжалось.

Он сложил карту и надежно спрятал ее, затем потянулся за своей книгой о магии исцеления. Он читал при свете волшебной палочки больше часа, медленно просматривая заклинания и аннотации, занося полезные из них в память.

В конце концов, усталость застилала ему глаза.

Все еще держа книгу на груди, он наконец позволил сну овладеть им.

Сначала темнота наступала медленно, как чернила, растекающиеся по воде. Затем сон овладел мной.

Он стоял в коридоре с зеркалами - высокими, искривленными стеклами, бесконечно простирающимися по обе стороны, отражающими его версии, которые он не узнавал. В одном зеркале он был одет в гриффиндорское красное и смеялся рядом с Роном и Гермионой. В другом он был одет в темно-черную мантию, с поднятой палочкой и ввалившимися глазами. На другой был изображен он, лежащий неподвижно, с белой простыней, натянутой на лицо.

Отражения беспокойно перемещались, их рты шевелились, хотя из них не вырывалось ни звука.

Он обернулся только для того, чтобы обнаружить, что зеркала исчезли. Теперь он стоял в поле - обугленная земля под ногами, в воздухе клубился дым. Вдалеке неподвижно лежали фигуры. Он узнал запах в воздухе: крови, огня, пепла.

Затем он услышал это.

Плач.

Не громкие, не отчаянные - просто тихие, душераздирающие рыдания, доносящиеся откуда-то сзади.

Он пошел на звук.

На поляне он увидел Снейпа - стоящего на коленях в грязи, держащего что-то в руках. Его лицо было в тени, но тело сотрясалось от горя.

Аид шагнул ближе. Существо в руках Снейпа не двигалось.

Это был он.

Не дышал. Глаза широко раскрыты и невидящи.

Снейп медленно поднял голову, пристально глядя на Гадеса. Но в его глазах не было ненависти или гнева. Это была боль - глубокая, разрывающая душу.

“Ты не должен был умирать”, - сказал Снейп срывающимся голосом.

“Я не умер”, - ответил Гадес, и его голос странным эхом отозвался в тишине. “Я прямо здесь”.

Но Снейп, казалось, не слышал. Сон начал расплываться по краям, поляна сворачивалась сама по себе, как дым, втянутый обратно в бутылку.

Затем огонь.

Все превратилось в пламя. Поле. Небо. Сам воздух. Он не мог дышать.

“АИД”.

Выкрикнул он свое имя. Но не из огня - откуда-то из-за него.

Он резко сел на кровати, грудь его вздымалась, он был весь в поту. Шторы все еще были задернуты.

В спальне было тихо. Карта все еще лежала на ночном столике.

И воспоминание о горе Снейпа все еще висело над ним, как дым.

Этот сон был сюрреалистичным - и он прилипал к Аиду, как вторая кожа, даже после пробуждения. Он чувствовал это нутром: дым, горе в глазах Снейпа, звук собственного имени, прокричанного сквозь огонь. Это глубоко потрясло его.

Ему понадобился весь завтрак, чтобы снова прийти в себя, проглотить тосты и яйца и выпить достаточно тыквенного сока, чтобы успокоить руки.

По крайней мере, "Ежедневный пророк" не принес этим утром новых ужасов. Просто еще больше пустых заверений и мелких скандалов. Никакого упоминания о Барнабусе Богсворте. Никаких признаков того, что шторм нарастает под поверхностью.

И все же, когда он увидел Снейпа, нетвердой походкой выходящего из Большого зала, его взгляд зацепился за небольшую заминку в походке мужчины. Он что,… хромал? Гадес нахмурился. Снейп не показывал боли, если только она не была невыносимой. Что-то было не так. И у Гадеса росло подозрение, что это как-то связано со встречей Снейпа с Дамблдором и Кингсли прошлой ночью.

Но времени зацикливаться на этом не было.

Защита от Темных искусств сегодня была особенно жестокой.

Профессор Вейл, как всегда зоркая и напряженная, заставила их снова потренироваться с матрицами слоев щита. Вейл верил в давление.

“Войну не волнует ваш уровень”, - сказал он, расхаживая перед классом. “Ты либо стоишь, либо падаешь”.

Он взмахнул палочкой и одновременно послал в первого ученика три заклинания: проклятие, сглаз и оглушающее заклинание. Бедный мальчик едва успел сделать поспешный выпад, прежде чем его впечатало в стену.

Затем настала очередь Гадеса.

Он шагнул вперед, сердце его успокоилось, палочка в руке. Мечта растаяла. Магия всплыла на поверхность, как инстинкт.

“Начинай”, - сказал Вейл.

Три заклинания летели к нему размытым пятном — Экспеллиармус, Инкарцероус и огненный хлыст, потрескивающий, как змеиное шипение.

Мультиплекс Протего, - резко подумал Гадес, его палочка описала точную дугу в воздухе.

Сначала замерцала поглощающая завеса - едва заметная, как тепло, исходящее от летнего камня, слабо гудящая статической магией. Он поглотил обезоруживающее заклинание едва заметной рябью.

Мгновение спустя Отражающая Оболочка изогнулась наружу подобно стеклянному куполу, один раз пульсировав, когда поймала связывающее проклятие. Поворотом запястья Гадес изменил угол наклона щита и выпустил резкий импульс противодействующей силы — веревкообразная магия отскочила и, не причинив вреда, ударилась о каменный пол.

Затем раздалось шипение огня.

Активировалась отражающая матрица - звездный свет разлился по воде, свечение было слабым, но устойчивым. Струя пламени ударила по нему - и исчезла в снопе безвредных искр.

Наконец, золотые нити энергии пробежали по поверхности - стабилизирующий слой зафиксировал все компоненты на месте со звуком, похожим на натягивание стальных тросов.

Класс затаил дыхание.

Глаза Вейла сузились, не в упреке, а с восхищением. “Отличный контроль, мистер Поттер. Большинство семикурсников не могут удерживать две матрицы одновременно, не говоря уже обо всех четырех.

Гадес только кивнул, грани его магии все еще гудели в его костях. Он опустил палочку и вернулся на свое место под широко раскрытыми глазами своих одноклассников - кто с благоговением, кто со страхом.

Но никто из них не произнес ни слова.

“Показуха”, - прошептал Тео, но выглядел впечатленным.

В "Рунах" после этого воцарилась тишина, наполненная методичной работой с надписями. Гадес находил в этом утешение. В древней магии была ясность - правилам и образцам можно было следовать, в отличие от запутанной путаницы видений, теней и снов.

Трансфигурация с МакГонагалл была еще одним испытанием на тонкость. Теперь они изучали частичные трансформации - преображение только одного аспекта объекта, а не всего целиком. Гадес трансфигурировал перо, чтобы писать собственным голосом, за что получил довольный кивок от Макгонагалл и пять баллов для Слизерина.

К обеду он был истощен, но состояние его улучшилось.

Сидя за длинным слизеринским столом, он впервые за этот день позволил себе расслабиться. Замок был полон слухов - о квиддиче, о пропавших чиновниках Министерства, об ужасающей точности профессора Вейла - но на мгновение Аид просто существовал в шуме всего этого. Тихая змея среди шума, готовящаяся ко всему, что надвигалось.

Потому что это надвигалось.

Он просто не знал, насколько быстро.

После полудня принесли двойные зелья. В подземельях было прохладно, как всегда, их влажные каменные стены впитывали рассеянный свет факелов, как губка. Студенты медленно входили, некоторые все еще переваривали обед, другие явно боялись того, что мог припас Снейп.

В тот момент, когда прозвенел звонок, Снейп тенью влетел в комнату, мантия развевалась у него за спиной. Он стоял впереди, держа в руках стопку эссе.

“Сегодня мы будем варитьуниверсальное противоядие”, - начал он, его голос был таким же ровным и резким, как всегда. “Кто может сказать мне, почему такое зелье должно быть у каждой способной ведьмы и волшебника, и каковы его ограничения?”

Поднялось несколько рук. Снейп, не глядя, сказал: “Мисс Грейнджер”.

Гермиона ответила без колебаний. “Универсальное противоядие - это базовое зелье, способное нейтрализовать действие многих распространенных токсинов и ядов, хотя оно не может лечить магические яды или проклятия. Лучше всего действует в течение первых десяти минут после приема.

Снейп коротко кивнул. “Правильно. Десять баллов Равенкло.

По взмаху его палочки на доске появились инструкции по приготовлению, написанные его аккуратным почерком.

“Начинайте”.

Класс наполнился знакомым звоном пузырьков и бульканьем котлов. Гадес двигался эффективно, его движения были плавными после многих лет практики. Работая, он украдкой поглядывал на Снейпа.

Ему это не показалось - Снейп берег свою левую ногу. Тонко, умело скрытый, но все еще там. Он двигался скованно, избегая переносить весь вес на эту сторону. Выражение его лица ничего не выражало, но Гадес заметил, как напряглись его челюсти.

Снейп сел за свой стол и начал исправлять их эссе с резкими красными черточками. По гримасе на лице Рона Гадес догадался, что ему не повезло.

Когда противоядие начало оседать, Гадес заглянул в свой котел. Он отливал прозрачным, ярко-зеленым цветом мха - идеально, точно так, как описано в книге. Зелье Драко рядом с ним отражало его зелье, и Драко самодовольно ухмыльнулся.

- Выпендриваешься, - пробормотал Гадес, ухмыляясь в ответ.

Мгновением позже из задней части комнаты донесся хлопок и невыносимая вонь.

- Черт возьми! - кто-то подавился.

Котел Рона извергал зеленую слизь, густую и воняющую, как тухлые яйца и недельной давности капуста. Ученики с отвращением отпрянули.

Ленивым взмахом палочки Снейп уничтожил беспорядок. “ Уизли, ” протянул он, “ это было не противоядие. Ты бы отравился этой гадостью. Это буква ”Т".

Рон выглядел возмущенным. “Эй, я пытался ...!”

“Я советую тебе постараться не убивать себя в следующий раз”, - сказал Снейп, уже уходя.

Он медленно, размеренно обошел комнату, осматривая котлы. Он усмехнулся бледно-зеленому вареву Гарри, одобрительно кивнул Ханне Эббот и подольше задержался у Гермионы, скривив губы в легкой ухмылке.

“Молодец”, - сказал он. “ По крайней мере, большинство из вас. Разлейте образец вашего зелья по бутылкам и положите мне на стол для окончательной оценки. Удачным противоядием будет ярко-зеленый мох. Все остальное будет считаться провалом.

Зелье Гарри приобрело болезненный горошинообразный зеленый цвет, а зелье Дина затвердело в непригодный комок.

Еще одним взмахом палочки Снейп отправил их отмеченные эссе обратно через комнату.

Аид поймал свое, когда оно аккуратно приземлилось на его стол. Он посмотрел вниз - и моргнул.

“ О? ” сказал он вслух. Он получил отличную оценку.

Он ошеломленно уставился на бумагу. Его почерк был даже не таким аккуратным.

Когда он, наконец, поднял глаза, класс был почти пуст.

Снейп поднял бровь. “Какие-то проблемы, мистер Поттер?”

“Я ... э-э... я получил двойку”

Снейп слегка ухмыльнулся. “В этом что-то не так?”

“Нет, вовсе нет. Я просто... не ожидал этого.

“ Ваше эссе было действительно превосходным, ” сказал Снейп, вставая. “ Четкая структура, глубокое понимание, даже оригинальное понимание перекрестного заражения между эликсирами. Я поощряю компетентность, мистер Поттер.

Последовала пауза. Гадес собрался с духом.

“ Профессор... все в порядке? Я заметил, что ты ... хромаешь.

На мгновение Снейп ничего не сказал. Воздух между ними сгустился от чего-то невысказанного. Выражение его лица не изменилось, но взгляд сузился.

“Это не твоя забота”, - сказал он наконец, голосом более тихим, но все еще резким.

Гадес не настаивал. “Хорошо”, - сказал он мягко. “Просто ... если тебе когда-нибудь что-нибудь понадобится...”

Снейп ответил не сразу, только наблюдал за ним с чем-то нечитаемым в глазах.

Затем, едва заметно кивнув, он отвернулся.

“Урок окончен, мистер Поттер”.

Снейп уже отвернулся, отступая в тень класса, когда услышал шаги Аида, идущего за ним. Слишком тихо для бравады. Слишком решительно для простой вежливости.

“Профессор”, - снова сказал Гадес, на этот раз более твердым голосом.

Снейп остановился, но не оглянулся. “Тебе следует уйти”.

Но Аид этого не сделал. Вместо этого он шагнул ближе - и осторожно, почти нерешительно, протянул руку. Его пальцы коснулись руки Снейпа, висевшей рядом с ним. И затем он взял его.

Снейп замер.

“Северус”, - сказал Гадес так тихо, словно это был секрет. “Не позволяй им подталкивать тебя к чему-то, что разрушит тебя. Твоя жизнь тоже важна.”

Последовавшее молчание было долгим и напряженным. Снейп не отстранился, но его рука была холодной, напряженной, как сжатая пружина. Буря бушевала в его глазах, когда он, наконец, повернулся, чтобы встретиться взглядом с Гадесом, замешательство и эмоции мерцали под поверхностью подобно молнии.

“ Ты не понимаешь, о чем говоришь, ” хрипло сказал он. Но в его словах не было яда. Просто усталость. И, возможно, что-то еще - что-то, что выглядело опасно близким к страстному желанию.

Аид не отпускал. “Я знаю достаточно, чтобы видеть, что тебе больно. И что ты думаешь, что должен сделать это в одиночку.

Снейп опустил взгляд на их руки, и мельчайший мускул на его челюсти дернулся. Его голос понизился до шепота, грубого и уязвимого. “Это безрассудно”.

“Возможно”, - сказал Гадес. “Но я предпочел бы быть безрассудным, чем безразличным”.

Прошло мгновение.

Затем Снейп медленно, осторожно отдернул руку - не в знак отказа, а отступая. “Вам следует уйти, мистер Поттер. Пока я не забыл, кем я должен быть.

Гадес кивнул, не настаивая дальше. “ Тогда вспомни, кто ты, Северус. Не просто тем, кем они хотят тебя видеть”.

И с этими словами он ушел, оставив после себя только тишину, затянувшееся тепло и мужчину, смотрящего ему вслед так, словно он только что увидел будущее, в котором не был уверен, что ему позволено хотеть.

Когда Гадес вышел из класса и тяжелая дверь со щелчком закрылась за ним, он почувствовал себя так, словно только что сошел с края обрыва.

Его сердце бешено колотилось. Не от страха - по крайней мере, не совсем, - а от чего-то гораздо более дезориентирующего. Он как будто открыл дверь, о существовании которой даже не подозревал. Тот, который он не собирался оглядывать так скоро.

Он медленно шел по коридору, не доверяя своим ногам, которые пока могли нести его уверенно. В подземельях было прохладно, но он раскраснелся. Его пальцы все еще слегка покалывало в том месте, где они коснулись руки Северуса - сначала холодные, но настоящие. Настоящий, человечный, дрожащий под самой поверхностью.

Мерлин, что он только что сделал?

Он переступил черту, не так ли? Не в том смысле, который казался неправильным, но в том смысле, который казался ... значительным. Хрупким. Интимным. Все равно что поставить свечу посреди поля боя и надеяться, что ветер не задует ее.

Он этого не планировал. Он только что увидел это выражение в глазах Северуса - эту пустоту, эту боль, скрытую под сарказмом и холодом, - и что-то в нем отказалось молчать. Отказалась позволить ему уйти, не сказав ничего реального.

И, Мерлин, он имел в виду именно это.

Твоя жизнь тоже важна.

Он не был уверен, поверил ли Северус в это. Но он все равно это сказал. И, возможно, это имело значение.

К тому времени, как он добрался до лестницы, ведущей в Большой зал, дрожь в его груди утихла. То, что пришло ему на смену, было тише, тяжелее. Что-то вроде боли - надежды и беспомощности одновременно.

Он не знал, что Северус сделает дальше. Отступит ли он дальше, оттолкнет его или просто сделает вид, что этого момента не произошло.

За ужином Гадес тихо сказал остальным: “Встретимся на седьмом этаже после десерта”.

---

“Что все это значит? - спросил я. - Подозрительно спросил Драко, когда они поднимались наверх.

- Подожди минутку, ” сказал Гадес, останавливаясь перед гобеленом с изображением Сумасшедшего Барнабаса. Он начал трижды расхаживать взад-вперед, сосредоточившись. Мне нужно место для тренировок - комната, подходящая для всех нас, с пространством для отработки заклинаний, манекенами для дуэлей и ресурсами для изучения теории магии.

В стене замерцала дверь. По группе пробежали вздохи.

Позади них раздались торопливые шаги. - Извини, пришлось забрать Луну и Невилла, - выдохнула Гермиона, слегка запыхавшись.

Гадес ухмыльнулся ей, затем толкнул дверь.

Изумление наполнило их глаза, когда они вошли внутрь. Комната требований превратилась в огромное помещение, освещенное зачарованными фонарями. Вдоль одной стены стояли зачарованные манекены для дуэлей, уже готовые к бою. В дальнем углу располагалась уютная гостиная с плюшевыми креслами и стопками магических текстов. В центре большой круглый стол был окружен досками для рисования и заметками с подробным описанием заклинаний, техник защиты и теории магии.

“Это… Комната требований?” Тихо спросил Тео.

“Да”, - подтвердил Гадес. “Она настроена на то, что нам нужно. И прямо сейчас все, что нам нужно, - это тренироваться”.

Он повернулся к ним лицом. “Я хочу посмотреть, насколько далеко каждый из вас продвинулся в наступательной и защитной магии. Встаньте в пару с манекеном. Начни с основ: Экспеллиармус, Протего, Сальвио Гексиа, Ступефай, Петрификус Тоталус, Флипендо, Риктусемпра, Импедимента.

Последовало несколько стонов.

Гадес улыбнулся. “Я знаю, я знаю, но основы важны. И оттуда мы двинемся дальше ”.

Он ходил среди них, пока они тренировались, поправляя стойку Экспеллиармуса Панси и регулируя угол наклона палочки Дафны на Ступефи. Он продемонстрировал, как Флипендо Блейза может набирать силу более резким движением запястья, и показал Драко более эффективное движение палочкой для Препятствия.

Луна, как всегда сказочная, была на удивление продвинутой - ее Риктусемпра была безупречной, ее Протего гладким и твердым. Неудивительно, что Гермиона преуспела в защитных чарах. Ее Протего было идеальным, как в учебнике, но ее атакующим заклинаниям не хватало силы удара.

“ Тебе нужно быть смелее, Гермиона, ” мягко сказал Гадес. “ Ты слишком много думаешь. Веди поединок как настоящий - быстро и убедительно ”.

Тео, хоть и тихий, продемонстрировал сбалансированное мастерство как в нападении, так и в защите. Гадес некоторое время молча наблюдал за ним, прежде чем кивнуть. “Хорошо. Теперь попробуй мультиплекс Protego - посмотрим, как выглядит твой матричный экран”.

Невилл, к сожалению, испытывал трудности. Его заклинания были шаткими, и он вздрагивал каждый раз, когда манекен двигался.

“ Невилл, ” мягко сказал Гадес, подходя ближе, “ у тебя это получится. Верь в себя. Ты уже не тот мальчик, каким был на первом курсе. Попробуй еще раз.

Медленно, с поощрением, Невиллу становилось лучше. Его экспеллиармус набрал силу, и его щиты начали выдерживать. Гадес наблюдал за происходящим со слабой улыбкой.

Пока он шел по комнате, ведя за собой своих друзей, его мысли перенеслись в другое время - в другую жизнь. Он вспомнил собрания окружного прокурора в Комнате требований из своего старого мира. Разные студенты, разные связи. Он все еще нес в себе боль той вселенной, людей, которых он оставил позади. Но постепенно это причиняло немного меньше боли. Эти люди - Драко, Тео, Луна, Гермиона - становились кем-то другим. Не заменой. Просто ... теми, кто здесь. Он ухмыльнулся, когда увидел, что Драко поправляет стойку Гермионы.

Когда они сосредоточились на работе с заклинаниями, Гадес отошел в сторону, чтобы попрактиковаться в своих исцеляющих заклинаниях в более тихом уголке. Memorae Paxтеперь давался легче, мягкая золотистая пульсация успокаивала. Он перешел кLenire Nervorum, направляя лавандовое свечение вниз по руке. Его рука, все еще болевшая после предыдущей тренировки, успокоилась.

Заклинание было усовершенствованным, да - но оно сработало. Это ослабляло затянувшееся жало проклятия Курикатус так, как мало что другое. С каждым повторением его контроль усиливался, а сила становилась устойчивее. Его новая палочка прекрасно отреагировала, излучая уверенность в его ладони.

К концу двух часов на лбах блестел пот, манекены были обожжены и оглушены, а напряжение в воздухе сменилось чем-то свирепым и решительным.

Это было только начало.

“Понедельник и пятница подходят для встреч?” Спросил Гадес.

Все согласились без возражений. Вторник и суббота были отведены для тренировок по квиддичу, в то время как по четвергам исполняли обязанности префекта.

Тренировки по квиддичу по вторникам были напряженными. Это было их первое полноценное занятие в команде, но, к удивлению Аида, все прошло на удивление хорошо. Они двигались синхронно, и Драко - хладнокровный и напористый - проявил себя на удивление эффективным капитаном.

Занятия, с другой стороны, были неустанными. Нагрузка была огромной. Почти каждое занятие заканчивалось длинными эссе, которые нужно было писать и переписывать страницу за страницей.

К вечеру четверга Гадес снова был в ночном патруле, прогуливаясь по тихим коридорам замка. Завернув за угол возле гобелена с Барнабасом Сумасшедшим, он заметил две фигуры, запутавшиеся в тенях.

“Гарри. Джинни”. Его голос был резким.

Гарри выпрямился, не удержавшись от смеха. “Несмотря на то, что ты староста и мой брат, к тебе применяются те же правила, что и ко всем остальным”, - сказал Гадес, скрестив руки на груди.

“Давай, Гадес. Ты так мешаешь развлечься, - пробормотал Гарри.

“Конечно, нет”, - раздался низкий голос позади них. “Твой брат прав. Гадес, сними по десять баллов с каждого из них.

- Добрый вечер, профессор, - сказал Гадес со слабой ухмылкой, не ускользнув от веселого блеска в глазах Северуса.

“Вы слышали профессора”, - Аид повернулся к паре. “Десять баллов с Гриффиндора. Каждому”.

“Аид, ты...”

“Может, мне сделать так, чтобы их было двадцать?” - Мягко вмешался Северус, приподняв бровь.

- Пойдем, Гарри, - быстро сказала Джинни, потянув его за руку.

Гадес наблюдал, как они удаляются по коридору, качая головой.

- Ты хорошо справляешься, - сказал Северус тихим, но искренним тоном.

“Да... и иногда это даже забавно”, - ответил Гадес с полуулыбкой.

“Я заметил”, - сказал Северус, взглянув на него. “Вы с братом, кажется, в этом году… конфликтуете больше, чем обычно”.

“Гарри самонадеян. Думает, что он лучший во всем. Я не выношу его отношения, - пробормотал Гадес.

“ Ты очень отличаешься от него. И... Снейп заколебался. “От твоего отца”.

“А Сириус?” Закончил за него Аид. “Да. Я знаю.

Северус моргнул, захваченный врасплох. “Ты...”

“Я узнал некоторое время назад. Инцидент на пятом курсе...” Гадес предположил, что это произошло и здесь.

Снейп побледнел и сделал шаг назад, как будто собираясь уйти.

“Профессор”, - мягко сказал Гадес, останавливая его. “Я понимаю, почему вы так отреагировали. И я не понимаю, почему моя мать положила конец вашей дружбе из-за одной ошибки.

Лицо Северуса исказилось от боли. “ Я сказал непростительное слово. Твоя мать поступила правильно. У нее были… более высокие стандарты.”

Гадес усмехнулся. “Мой отец? Он имел на тебя зуб с самого начала. Вероятно, из ревности. ДА... это слово было ужасным. Но если кто-то действительно твой друг, он попытается простить тебя. Постарайся понять, почему это произошло. Даю тебе еще один шанс.

Северус уставился на него так, словно не мог до конца поверить в то, что услышал. Как будто никто никогда раньше не вставал на его сторону.

Гадес взглянул на часы. “Я думаю, наш патруль на сегодня закончен. Давай возвращаться. Твои покои тоже в подземельях, верно?

Северус только кивнул, и они вдвоем молча пошли по коридору - бок о бок.

Это не было неудобно - просто тихо, размеренно. Когда они проходили мимо классов зелий, воздух стал прохладнее и тяжелее, наполнившись стойким ароматом трав и старого камня.

Прежде чем они добрались до портрета, который вел в гостиную Слизерина, коридор раздвоился.

“ Мои апартаменты справа, ” сказал Северус, искоса взглянув на Гадеса с проблеском неуверенности. Затем, после паузы: - Может быть… давай выпьем поздно вечером. Обычно я этого не делаю. Но сегодня… Мне так хочется.

Гадес заметил, что по пути обратно хромота Северуса усилилась. Он не упоминал об этом - казалось, сейчас было неподходящее время, - но это засело у него в голове.

“Я в деле”, - сказал Гадес с кривой усмешкой.

В конце коридора висела еще одна картина - что неудивительно, змея. Были ли в подземельях какие-нибудь рисунки, кроме змеи? Он не смог разобрать пароль; Северус только прошептал его. Картина бесшумно открылась.

Они вошли внутрь.

Северус с тихим вздохом сбросил верхнюю одежду, обнажив облегающую черную рубашку и узкие черные брюки под ней. Гадес моргнул. Он никогда не видел Северуса таким - небрежным, без доспехов. И, к его тихому разочарованию, этот образ ему шел. Возможно, даже слишком хорошо.

Северус подошел к буфету, доставая пыльную бутылку виски. На мгновение он замешкался у стаканов.

“Я уже совершеннолетний”, - мягко сказал Гадес.

“Иногда, - мягко ответил Северус, - кажется, что ты стал старше”.

Он налил две рюмки и протянул одну Гадесу. Они оба опустились в глубокие потертые кресла у камина. Устроившись поудобнее, Северус вздохнул и ненадолго закрыл глаза, прежде чем сделать медленный глоток.

“Я не силен в таких вещах”, - сказал он через мгновение. “Светская беседа. Друзья. Все, что угодно.

Гадес взболтал виски в своем стакане, наблюдая, как янтарная жидкость переливается в свете камина. “ Тебе станет лучше. Со временем.

Северус не ответил, но что-то в его плечах расслабилось - совсем немного. Они посидели так некоторое время, тишина стала дружеской. Огонь тихо потрескивал, отбрасывая теплые тени на каменные стены. Так прошло минут пятнадцать, может, больше - в уютной тишине.

В конце концов, Северус вздохнул. “Уже поздно. Тебе следует вернуться в свою спальню”.

По его голосу не было похоже, что он хотел, чтобы Аид ушел. Во всяком случае, в его тоне было что-то неохотное - нежелание позволить тихому моменту закончиться.

Гадес встал, осторожно поставив свой бокал. - Мы можем как-нибудь повторить это, профессор.

Последовала долгая пауза. Северус посмотрел на него, и в его темных глазах было что-то почти задумчивое. “Может быть”, - тихо сказал он. “Спокойной ночи, Гадес”.

“Спокойной ночи, профессор”, - ответил Гадес мягким голосом.

Он вышел, и дверь за ним закрылась. Выйдя на улицу, он остановился перед портретом - массивным удавом, лениво обвившимся на темной ветке дерева.

“ Вы открываетесь только по паролю? - Спросил Гадес на змеином языке.

Змея слегка приподняла голову. “Любое изображение змеи можно открыть с помощью змеиного языка”, - прошипело оно в ответ, щелкнув языком.

Гадес ухмыльнулся. Приятно это знать.

С этими словами он повернулся и направился обратно по тусклым коридорам к своей комнате.

Глава 5

Текст главы

Гадес был рад, что выходные почти наступили. К пятнице замок, казалось, всегда вздыхал - менее напряженный, менее скованный правилами и обязательствами. Даже портреты в рамках выглядели немного соннее.

Гарри и Рон, однако, были какими угодно, только не расслабленными.

"Держу пари, тебе это понравилось, не так ли?" Пробормотал Гарри, проходя мимо, тихим, но достаточно резким голосом. "Наконец-то ты смог похвастаться перед своими слизеринскими друзьями. Должно быть, чувствуешь себя по-настоящему сильным.

Гадес не потрудился ответить. Он поправил ремень своей сумки и продолжил идти, сжав челюсти. Он ожидал ответной реакции, но слышать это все равно было неприятно, особенно от них.

Рон, стоявший в нескольких шагах позади, добавил с усмешкой: "Вычитаешь баллы за поцелуй? Что дальше - бросить нас в Азкабан за то, что мы держались за руки?"

- Они целовались в темном коридоре после комендантского часа, - пробормотал Аид себе под нос, хотя сомневался, что они послушают. Гриффиндорцы и двойные стандарты, как всегда.

Гермиона услышала, проходя мимо них со стопкой книг. Она остановилась и резко обернулась, ее кудри подпрыгнули от движения. - Честно говоря, вы двое невыносимы.

Она повернулась к Гадесу, ее тон смягчился. “ Ты поступил правильно. Правила есть правила, даже когда они применимы к тебе.

Гадес приподнял бровь. “Спасибо”.

"Идиоты", - добавила она себе под нос, бросив на Рона язвительный взгляд.

Драко, тихо стоявший рядом с Гадесом и делавший вид, что просматривает доску объявлений, поднял глаза на Гермиону, как будто никогда раньше ее не видел. Его обычная самодовольная маска на мгновение сползла, сменившись чем-то более мягким, теплым. Его губы приоткрылись, как будто он хотел что-то сказать, но с них не сорвалось ни звука.

Ранний свет упал на ее лицо, когда она снова повернулась, что-то золотистое в изгибе ее щеки и огонь в позвоночнике.

Драко моргнул. Его взгляд задержался. - Мерлин, - прошептал он.

Гадес ткнул его локтем в ребра.

Драко вздрогнул, затем выпрямился, прочищая горло с ненужной силой.

“Она просто рассуждает логично”, - сказал Аид, забавляясь. “Не фантазируй обо мне”.

“Я не мечтательный”, - огрызнулся Драко, но секундой позже наткнулся на доспехи, все еще глядя ей вслед.

Гадес ухмыльнулся и покачал головой.

Ему все еще нужно было написать четыре эссе к понедельнику, но он отодвинул это на задний план, когда тем вечером вошел в Приемную. Стены превратились в теплый камень, а высокие полки были заставлены книгами и манекенами для тренировок. В течение нескольких часов он мог сосредоточиться на заклинаниях, передвижении, контроле - вещах, которые не вызывали возражений или недовольства из-за очков факультета.

Он уже превратился в просторный тренировочный зал с зачарованными каменными манекенами вдоль одной стороны и слабо мерцающими зеркальными оберегами с другой.

Остальные вошли следом за ним, предвкушая следующий урок.

“Хорошо”, - сказал Гадес, хлопнув в ладоши, чтобы привлечь их внимание. “Теперь, когда вы все освоили базовые атакующие и защитные заклинания, мы собираемся усилить их”.

По группе пробежала волна предвкушения.

“Сначала мы рассмотрим многослойный матричный щит - это ваша основа. Помните: он накладывает различные типы щитов - физическое отклонение, поглощение магии и рассеивание проклятий - в одной последовательности. Думай об этом, как о ношении брони, наложении заклинания пузыря и использовании зеркального щита, все одновременно.

Он взмахнул палочкой по отработанному шаблону - спираль, треугольник, взмах вверх. Вокруг него возник полупрозрачный купол, слабо пульсирующий тремя цветами.

“Точность - это все. Один неверный угол, и слои разрушаются. Невилл, у тебя все еще не получается треугольная дуга - не замахивайся слишком широко.

Невилл изменил стойку и попробовал снова. Сформировался щит — дрожащий, мерцающий по краям, — но видимый.

Щит Панси рядом с ним был плотным и чистым, сияющим самообладанием.

Она искоса взглянула на него, приподняв бровь. “Неплохо, Лонгботтом. Я видел и похуже”.

Невилл удивленно моргнул. От Панси Паркинсон это был практически комплимент.

Она ухмыльнулась. “Держись за меня, и, возможно, ты не опозоришься из-за тритонов”.

Затем она вернулась к своему заклинанию, но Невилл уловил едва заметное подергивание уголков ее губ. Почти улыбка.

“Хорошо”, - сказал Гадес, кивнув. “А теперь ... время для огня и грома”.

Он шагнул вперед и поднял свою палочку.

- Конфринго, -твердо сказал он, направляя палочку на манекен-мишень.

Манекен с оглушительным треском разлетелся на куски, языки пламени лизнули края пола. По комнате разнеслись вздохи.

“Разрушительное проклятие”, - объяснил Аид. “Оно изменчиво. Думайте об этом как о заклинании контролируемой детонации. Лучше всего использовать для уничтожения препятствий - или сломать руку с палочкой Пожирателя Смерти, если вы достаточно быстры.

Он снова поднял свою палочку. “Фульгурис Орбис”.

На этот раз он поднял руку над головой и резко опустил палочку. Сотрясающее кольцо сине-белой энергии вырвалось наружу, отбросив стоявшие поблизости учебные манекены и послав ударную волну по комнате. Луна пошатнулась, но устояла на ногах, рука Тео обхватила ее, защищая. Гадес просто поднял бровь, глядя на дисплей, но ничего не сказал.

“Это проклятие ударной волны. Отлично подходит для рассеивания толпы, разрушения магических барьеров или дестабилизации заклинательной формации. Контролировать его сложнее, чем кажется, особенно в ближнем бою.

Остальные разбились на пары и начали тренироваться. Гадес наблюдал, поправляя осанку и форму. Дафна была сообразительной, быстро училась. Ее заклинание было чистым, обдуманным и контролируемым. У Невилла была сильная магическая основа, но ему нужно было больше доверять своим инстинктам.

Как только все приступили к практике, Гадес воспользовался моментом для себя.

Он вышел на свободное место, расправил плечи и взмахнул палочкой.

“Infernum Orbis”.

Кольцо пламени вспыхнуло вокруг него идеальным кругом, с ревом пробуждаясь к жизни, как миниатюрный ад. Огонь танцевал со змеиной грацией, закручиваясь вверх контролируемыми спиралями, прежде чем превратиться в тлеющие угли.

Заклинание требовало постоянной сосредоточенности. Без контроля огонь мог беспорядочно вырваться наружу или схлопнуться внутрь. Это было не просто боевое заклинание - это было испытание силы воли.

Он не позволял себе расслабляться. Как только огонь погас, он резко развернулся и бросил снова.

“Отражение”.

Вспышка серебристого света изогнулась вокруг него, как зеркальный пузырь, и он послал в нее безвредное Жалящее Заклятие. Заклинание отскочило назад, попав в тренировочный манекен позади него.

Теоретически Рефлекто было обманчиво простым - магическое зеркало, перенаправляющее одно заклинание. Но большинство людей неправильно рассчитали время или пытались слишком много размышлять. Это было больше изощренностью, чем силой.

Драко остановился рядом, с интересом наблюдая. “ Тот огненный… Infernum Orbis… он выглядит живым.

”Почти живым”, - сказал Гадес, опуская палочку. “Ты не контролируешь его - оно прислушивается к твоим намерениям. Если ты злишься, оно вспыхивает неистово. Если ты напуган, оно умирает. Вы должны быть спокойны.

Он кивнул, понимая это.

“Хорошо”, - обратился Аид к остальным. “Еще пять раундов практики, затем я хочу увидеть скоординированный бросок - щит и атака, в определенной последовательности. На следующей неделе мы начнем спарринговые тренировки ”.

В ответ на это раздалось несколько стонов, но большинство из них выглядели нетерпеливыми. Началась настоящая тренировка.

---

Субботнее утро принесло раннюю тренировку, но сначала - завтрак в Большом зале.

Воздух гудел от энергии выходных, студенты смеялись или ворчали по поводу ранних тренировок, крайних сроков сдачи эссе или тренировок по квиддичу. Зазвенели тарелки, над головой закружили совы, и почти со всех столов донесся шелест газет.

Гадес едва прикоснулся к своему тосту, когда рядом с его тарелкой приземлился свежий номер "Ежедневного пророка". Он замер.

Нападение на семью в Норфолке: кто стоит за террором в масках?

Автор: Рита Скитер

Пять фигур в черных капюшонах. Белые фарфоровые маски. Ночное нападение, которое разрушило защитные чары, как сахарную пудру.

От скромного дома семьи Уэзертон - магглорожденных, троих маленьких детей - остались тлеющие руины. Соседи сообщают о жутком зеленом свете, неестественной тишине, а затем о пожаре. Семья была найдена без сознания на своей лужайке, едва цепляющейся за жизнь.

Авроры не сделали официального заявления, но очевидцы утверждают...

Описание маски...

Он знал эти маски.

Он не просто знал их - он помнил их. Из ночных кошмаров, из старых книг, с кладбища ...

Он стиснул челюсти и медленно поднял взгляд - его глаза инстинктивно устремились к преподавательскому столу.

Северус сидел на своем обычном месте, наполовину скрытый за водопадом длинных черных волос. Он осторожно держал чашку, но...

Дрожали ли у него руки?

Чашка замерла на полпути к его губам.

Гадес прищурился, пытаясь определить. Выражение лица Северуса было пустым, непроницаемым, как всегда, но было что-то в напряжении его плеч, в том, как его пальцы сжимали фарфор всего на секунду дольше положенного. Обычная маска безразличия казалась ... натянутой.

Гадес снова опустил взгляд на бумагу. Его кулаки на столе сжались так, что костяшки пальцев побелели.

Он не знал, кто были нападавшие, но что-то внутри подсказывало ему, что это только начало.

И Северус… Северус может оказаться в самом разгаре.

Позже в тот же день, проходя мимо коридора для персонала, Гадес услышал тихий голос Дамблдора.

“Сегодня вечером собрание. В восемь часов. Погреб ”Голова борова".

Снейп кивнул без комментариев и двинулся дальше, плащ развевался у него за спиной.

Сердце Гадеса глухо забилось. Орден.

Он должен был присутствовать. Нет - он должен был видеть.

Но они не могли видеть его.

Он вернулся в библиотеку под предлогом того, что заканчивает свои эссе, но одним глазом не отрывал от карты мародеров, разложенной между учебниками. Он тщательно отслеживал путь Северуса. В 7.45 Северус шел по коридору, которым редко пользовались вне экзаменов - каменные стены, старые портреты, едва освещенные мерцающими бра.

Затем, сразу за углом...

Северус исчез.

Никакой двери. Никакого портрета. Просто исчез.

Гадес нахмурился и схватил свою палочку.

Он крался по почти заброшенному коридору, пока не остановился перед той же замшелой каменной стеной. На карте не было ничего - просто плоский камень.

Он поднял палочку твердой рукой.

- Апертурное откровение, -прошептал он.

Лента серебристого тумана сорвалась с кончика его палочки и поползла вдоль стены, как живое существо. Сначала ничего. Затем в камне появилось мерцание - слабое свечение потайной двери, очерченной мягким голубым светом. Древние руны мерцали, как пламя свечи, пульсируя магией.

- Попался, - пробормотал Гадес, сверкая глазами.

Он протянул руку и прижал кончик пальца к одной из рун. Она запульсировала, затем исчезла. Камень беззвучно раскололся, открывая узкий проход. Плотнее запахнув плащ, Гадес пробормотал,“Люмос”- света было ровно столько, чтобы видеть, не больше.

Проход шел под уклон. Холодно. Сыро. В воздухе пахло землей и старыми тайнами.

Он двигался медленно, осторожно делая каждый шаг. Тишина давила со всех сторон. После того, что казалось вечностью каменных извилин, он добрался до другой двери - тяжелой, укрепленной старинным железом.

Он снова поднял палочку. “Хоменум Ревелио”.

Никакого ответа. Никакого присутствия с другой стороны.

Хорошо.

Прежде чем шагнуть внутрь, он произнес серию быстрых заклинаний себе под нос:

“Обскуро”. Вокруг его головы мерцала вуаль.

“Муффлиато”.Слабый гул наполнил воздух.

Затем еще один, произнесенный тихим шепотом:“Silencio Pedem”.

От его ботинок потекла мягкая рябь, заглушающая шум. Ни эха, ни скрипа.

Невидимый и бесшумный, Гадес проскользнул через дверь в потайной подвал "Свиной головы".

В этой части погреба было много старых винных бочек, сложенных высокими штабелями. Все было покрыто пылью, и в воздухе стоял густой запах влажного камня, пробки и времени. Гадес двигался осторожно, держась в тени, крепко сжимая в руке палочку.

Впереди еще одна дверь.

Он снова прошептал,“Homenum Revelio”.

Мгновенно пространство за пределами замерцало в его сознании - десятки магических подписей, теплых и живых. Внутри находилось по меньшей мере пятьдесят человек.

Он определенно был в нужном месте.

Судя по нарастающему гулу разговоров, собрание еще не началось. Голоса накладывались друг на друга - низкие и яркие, некоторые напряженные, некоторые настойчивые. Все говорили одновременно, в комнате было слишком много энергии, чтобы усидеть на месте.

Дверь была слегка приоткрыта. Гадес поколебался, затем подкрался вперед и приоткрыл ее ровно настолько, чтобы заглянуть внутрь.

Внутри мерцал свет свечей, отбрасывая золотые ореолы вокруг собравшихся.

Разномастные стулья и скамейки были расставлены рядами вокруг длинного стола. Некоторые люди стояли группами, другие сидели на подлокотниках или прислонились к стенам. Впереди, погруженные в беседу, стояли Дамблдор и Кингсли Шеклболт с серьезными лицами.

Затем Гадес увидел их - и у него перехватило дыхание.

В левой части комнаты находились его родители.

Лили, с распущенными по плечам каштановыми волосами, оживленно разговаривала с Доркас Блэк, ее пальцы слегка сжимали чайную чашку. Рядом с ней стоял Джеймс, смеясь над чем-то, что только что пробормотал Сириус. Сириус небрежно облокотился на стол, одной рукой обняв Марлен Маккиннон, которая улыбнулась ему с дразнящей нежностью.

Позади них, немного поодаль, но наблюдательный, стоял Регулус, скрестив руки на груди, с непроницаемым выражением лица.

В более тихом уголке Ремус Люпин и Мэри Розье пили из фляжки и тихо разговаривали. Эван стоял рядом с ними. Андромеда и Тед Тонкс сидели рядом с Молли и Артуром Уизли, Биллом и Чарли - прислонившись к стене.

Грозный Глаз Грюм стоял у выхода, постоянно вращая глазом и держа в руке волшебную палочку. Рядом с ним были Фрэнк и Элис Лонгботтом, и многие другие. Многих из них Аид не знал.

А потом, в затененной нише в глубине зала...

Глаза Гадеса сузились.

Две фигуры стояли отдельно от толпы, наполовину скрытые светом свечей: Флимонт Поттер, с аккуратно подстриженной бородкой и острым взглядом, скрестив руки на груди, словно оценивая всю комнату ... и рядом с ним, столь же молчаливый, был Северус.

Руки Северуса были крепко скрещены на груди, выражение лица ничего не выражало, но поза была жесткой. Его глаза постоянно перебегали с лица на лицо, непроницаемые за завесой темных волос.

Флемонт что-то тихо сказал ему, и Снейп просто кивнул.

Контраст поразил Аида.

Его дед и его… кем бы ни был Северус. Оба предстали перед судом. Молчаливые наблюдатели в комнате, полной шума.

Гадес тяжело сглотнул. Это больше не было просто тайной встречей. Это было похоже на то, что ты стал свидетелем момента вне времени - словно заглянул в мир, который существовал до того, как все развалилось.

Это было все равно что увидеть призраков, которые еще не умерли.

Он отодвинулся подальше в тень, затаив дыхание, и стал ждать.

Альбус Дамблдор поднял руки, призывая к тишине. Шепот медленно затих.

"Я надеялся, - начал он ровным, но напряженным голосом, - что этот день никогда больше не наступит. Но атаки последних недель не оставляют мне иного выбора, кроме как вновь созватьОрден Феникса."

Низкий гул одобрения прокатился по комнате.

Кингсли Шеклболт выступил вперед.

- Сегодня вечером у нас здесь несколько авроров, - сказал он, обводя взглядом группу. "Каждый пытался расследовать рейды независимо, но этого недостаточно."

Он сделал паузу, его голос стал жестче.

"Мы знаем, что они передвигаются группами - в черных плащах, белых масках. Ни для кого не секрет, что это нам напоминает". Его взгляд остановился на каждом лице. "Первые дни Первой войны. Случайные атаки, хаос, страх.

Последовало тяжелое молчание.

"Нам нужно больше информации", - настаивал Кингсли. "Нам нужно знать, кто стоит за этим, чего они хотят и как они организуются.

Он повернулся к теням в дальнем конце комнаты.

- Снейп. Я так понимаю, ты начал налаживать контакты со старыми контактами?"

Из темноты ответил голос Северуса, спокойный и размеренный, но далекий.

- Да. Но это сложно. Доверие должно быть восстановлено. И оно хрупкое - тоньше, чем когда-либо".

Никто не видел, как он вышел на свет; он оставался скрытым тенью.

Горький смех прорезал напряжение.

Сириус Блэк, голос резкий и жестокий:

"Однажды Пожиратель Смерти, всегда Пожиратель Смерти. Верно, Снивеллус?"

Некоторые напряглись от оскорбления. Взгляд Северуса, холодный и смертоносный, переместился на Сириуса, но он ничего не ответил.

Гадес напрягся, прижав кулаки к бокам. Никто не понимает, чем он рискует.

Долгое время никто не произносил ни слова.

Наконец Ремус Люпин нарушил молчание.

"Если эти атаки повторяют старые схемы, есть ли у нас какие-нибудь зацепки относительно того, кто ими командует?"

Из тени донесся голос Северуса, низкий и серьезный.

"Ходят слухи. О ком-то, кого считают мертвым ... О ком-то, кто пользуется яростной преданностью среди определенных пожирателей Смерти".

По залу прокатилась волна удивления.

Глаза Дамблдора слегка сузились. "Ты имеешь в виду… Беллатрикс Лестрейндж?"

"Или кого-то, кто использует ее имя и методы", - тихо сказал Северус. "Жестокость, страх, огонь. Это соответствует ее стилю."

Голос Фрэнка Лонгботтома был напряженным. "Предполагалось, что она будет заключена в тюрьму пожизненно".

"Это может быть ложью", - сказал Северус. "Если она сбежала, если Министерство скрыло это, это объясняет координацию и жестокость этих нападений".

Кингсли твердо кивнул. "Нам нужно подтверждение. Имена. Адреса. Средства связи. Все.

Марлен Маккиннон говорила резко.

"А до тех пор? Мы что, просто ждем новых смертей?"

"Нет", - сказал Флимонт Поттер спокойным, но решительным голосом. "Мы готовимся. Защитные чары, ротация патрулей, безопасная связь. Мы должны действовать так, как будто мы на войне - потому что мы на войне.

Зал посерьезнел.

Артур Уизли добавил: "Магглорожденные должны быть защищены. Нам нужно незаметно проверить семьи, находящиеся в группе риска.

Дамблдор кивнул. "Я распределю эти задания сегодня вечером".

Никто не говорил о шатком положении Северуса, но взгляды метнулись к тени, где он молча стоял.

Гадес внимательно наблюдал, его сердце бешено колотилось. Комната наполнилась старыми призраками и новыми страхами.

История больше не повторялась - война возвращалась.

И Гадес почувствовал, как тяжесть всего этого поселилась глубоко внутри него.

Встреча закончилась.

Они встретятся снова через две недели.

Гадес глубже вжался в тень за винными бочками, когда шаги эхом отдались в коридоре. Его сердце застучало в груди, как военный барабан. Дверь погреба со скрипом отворилась. Внутрь хлынул свет. Оттуда вышла фигура - высокая, в слегка шуршащей мантии, с палочкой в руке.

Северус.

Гадес затаил дыхание. Не двигайся. Не думай. Не существуй.

Мастер зелий долго стоял, словно почувствовав что-то неладное. Его глаза холодно и расчетливо осмотрели комнату. Затем...

“Хоменум Ревелио”.

Заклинание пронеслось в воздухе, как ветерок, прохладное и едва уловимое. Оно коснулось кожи Гадеса, как туман, и он замер. Но он замаскировал свою подпись перед тем, как прийти - небрежно, может быть, но достаточно. На данный момент.

Снейп постоял еще мгновение. Затем, наконец, он повернулся и пошел прочь, исчезая в темноте.

Гадес не двинулся с места, пока не убедился, что путь свободен. Только тогда он выдохнул - долго, медленно, с дрожью - и скользнул обратно тем же путем, каким пришел, бесшумный, как тень.

Позже той ночью, лежа в постели, при мягком мерцании свечей, отбрасывающих длинные тени на потолок, Гадес уставился вверх, его мысли путались.

Беллатрикс Лестрейндж. Не мертва. Жива - и лидирует.

Одно это приводило его в ужас.

Но она не стала бы делать это в одиночку. И хотя Питер Петтигрю выглядел таким же добродушным человеком, которому все доверяли, - старый друг его родителей, чиновник Министерства, всегда находчивый шутник, - Гадес ему не доверял.

Ни на секунду.

Что-то скрывалось за улыбкой Питера. Что-то, что он слишком хорошо помнил из мира, откуда пришел.

Был ли он снова замешан?

Прятался у всех на виду, играя за обе стороны, как раньше?

Потом был Северус. Пытается восстановить свою связь с пожирателями Смерти. Прошел ли он их тесты? Его уже заставляли участвовать в рейдах? Не из-за этого ли он хромал на прошлой неделе?

Слишком много вопросов. Слишком мало ответов.

Аид не мог позволить себе роскошь ждать. В этом мире у него не было своей мантии-невидимки. Если он собирался продолжать следовать за нитями и не быть пойманным, ему нужно было быть невидимым так, чтобы ни одно заклинание не могло обнаружить - даже Хоменум Ревелио или магический глаз Муди.

Ответ должен был быть в Библиотеке Блэков. Может быть, спрятан в каком-нибудь покрытом пылью томе, который никто не открывал годами. Он пойдет туда в следующую субботу. Он найдет то, что ему нужно. Сделать то, что ему было нужно.

С этой последней мыслью, укрепившей его разум, он позволил свече погаснуть - и погрузился в беспокойный сон.

---

“ Доброе утро, ” поприветствовал Гадес Барли, проснувшегося в понедельник, стоящего в их общежитии и ищущего свою одежду. “ И как нам прикажешь поддерживать такой темп? У нас всего две недели до начала семестра, а я уже измотан, - простонал он.

Блейз ухмыльнулся над своим тостом. “Они поджаривают нас, да. Но мы знаем, ради чего работаем”.

Позже, за завтраком, налетела стая сов, одна из которых уронила толстый пергаментный конверт на тарелку Гадеса, едва не задев яичницу. Жизнерадостный почерк – Джордж -, а внутри было письмо с красочной листовкой:

Торжественное открытие "Волшебных хрипов Уизли" - в эту субботу!

Гадес ухмыльнулся. Фреду и Джорджу это действительно удалось.

Он едва закончил читать, когда от гриффиндорского стола раздался знакомый голос.

“Они открыли магазин шуток? Мама их убьет!” Рон улыбался от уха до уха, размахивая в воздухе собственным приглашением. “Но для нас бесплатные образцы!” Он завопил и потряс кулаками, как будто только что выиграл Кубок.

Гадес усмехнулся себе под нос, ухмыляясь. Если он не ошибся, Фред и Джордж позволят ему заплатить.

В тот день занятия прошли гладко - он получил пятерку по древним рунам и пятерку по трансфигурации, благодаря часам занятий, которые он посвятил, несмотря на усталость. Он изо всех сил старался. Возможно, это было слишком тяжело - но другого выбора не было, учитывая все, что происходило.

Перед их вечерней тренировкой в Комнате требований он отвел Гермиону в сторону. “Ты не мог бы пойти со мной на встречу с Регулусом в субботу? И на открытие магазина шуток?”

Она удивленно подняла глаза, затем лучезарно улыбнулась. “Конечно”.

Замок гудел от возбуждения. В каждом коридоре были развешаны плакаты, над лестницами мерцали зачарованные знамена, а студенты гудели в каждой общей комнате. Завтра прибудут приглашенные школы, и к вечеру состоится приветственный пир, какого Хогвартс не видел десятилетиями.

А в среду будут официально объявлены двенадцать чемпионов Турнира Трех Волшебников.

Что-то в этом заставило Гадеса забеспокоиться.

Но сейчас он позволил себе насладиться витающим в воздухе предвкушением.

Во вторник к полудню замок гудел, каждый коридор был заполнен шепчущимися студентами, выглядывающими в окна и прижимающимися к перилам в ожидании. Свежий осенний воздух снаружи доносил стук копыт, колес кареты и что-то еще более странное - развевающийся шелк и тяжелые шаги.

Ровно в час огромные парадные двери Хогвартса со скрипом распахнулись, и на пороге появилась первая делегация. Гадес опустил взгляд на свой пергамент. Как префекту, ему представили обзор посещаемых школ.

Дурмстранг прибыл в театральной манере - высокие студенты в толстых куртках спустились с темного, украшенного рунами корабля, который всплыл посреди озера. Их длинные плащи, подбитые мехом, и стальные взгляды немедленно вызвали шепот в толпе Хогвартса. Впереди шел Игорь Каркаров, все еще поражающий воображение в своей широкой, отделанной серебром мантии. Рядом с ним шагал суровый и молчаливый мужчина с коротко остриженными по-военному волосами, который нес резную трость для ходьбы - профессор Стоян Петров.

Следующим прибыли Шармбатоны в большой колеснице, запряженной абраксанскими лошадьми, их плащи переливались на солнце. Ученики были одеты в элегантные бледно-голубые мантии, на манжетах которых золотыми нитями были вышиты звезды. Возглавляла группу утонченная директриса мадам Эмильен Лавуазье, ее напудренные волосы были уложены в виде лебединой прически. Рядом с ней шла профессор Флер Делакур, сияющая, как всегда, в нежно-фиолетовой мантии. Флер поймала на себе взгляды нескольких человек, когда она нежно улыбалась группе Равенкловцев. Она преподавала заклинания и магический этикет.

Мягкое мерцание в воздухе возвестило о прибытии японской школы Махотокоро. Их ученики появились, словно по волшебству, рядом с каменным мостом - элегантно одетые в хаори цвета морской волны с серебряными кандзи, вышитыми на спине. Их директриса, Томоэ Сано, выделялась своими длинными серебристыми волосами и развевающейся фиолетовой шелковой мантией. Она низко поклонилась директору Дамблдору. Рядом с ней стоял мастер зелий Ринтаро Кубо, его современная мантия была искусно расшита символами кандзи, которые менялись в зависимости от его настроения. Вскоре он был увлечен беседой с Северусом. Гадес нахмурился - он редко видел Северуса таким оживленным, даже когда заметил Каркарова раньше.

С раскатом грома клубящийся туман окутал внутренний двор, и из него вышли ученики Уагаду. На них были зачарованные плащи, которые при движении переливались от охряного до изумрудного. У большинства в волосах были заплетены амулеты, которые мягко позвякивали при каждом шаге. Их лидер, директриса Сефу Набирье, была высокой и царственной, золотые татуировки покрывали ее лицо. Ее взгляд, казалось, пронизывал ложь. На ней были одежды глубокого землистого оттенка, которые шелестели, как листья. Рядом с ней был профессор Джабари Окойе, преподававший астрономию и звездную магию. Он носил украшения из бисера, зачарованные небесными заклинаниями, его присутствие было спокойным и наблюдательным.

Последним прибыл Илверморни, прибывший на преображенной старомодной паровой машине, вынырнувшей из мерцающих магических грозовых облаков. Их униформа была строгой и современной - темно-синие куртки с чарами, слабо пульсирующими на манжетах. Руководил ими непринужденный, но остроглазый директор школы, директор Малкольм Грейвс. На нем была потрепанная ковбойская шляпа, а на поясе висела кобура с волшебной палочкой. С ним была профессор Розетта Пайк, их инструктор по волшебным зверям, в широкополой шляпе и длинных кожаных перчатках, которые выглядели поношенными после полевых работ.

Аид был глубоко впечатлен разнообразием цветов кожи, культур и непринужденной уверенностью, с которой общались иностранные студенты. Он едва мог сдерживаться, чтобы не бросать взгляды украдкой на Северуса. В животе у него образовался узел, когда он наблюдал за разговором Северуса и профессора Кубо. Они не делали ничего неприличного - просто разговаривали, возможно, стояли слишком близко, - но этого было достаточно. Гадес закатил глаза, глядя на себя. У него не было права ревновать.

Он ждал вместе с другими старостами. Гарри и Гермиона - староста и старшая девочка - стояли у ворот, готовые приветствовать своих гостей. Гадес попытался отвлечься от Северуса, поболтав с высокой девушкой из Уагаду. Она со страстью говорила о беспалочковой магии, и Гадес был искренне впечатлен.

“Мы открыли четвертую башню Хогвартса специально для вас”, - объяснил он, указывая на недавно отполированную каменную лестницу. “Каждая школа получает целый этаж - ваши собственные комнаты, холлы и захватывающий вид”.

“Захватывающий дух?” - повторила одна девушка из племени махотокоро с дразнящей улыбкой.

- Просто подожди, ” усмехнулся Гадес. “Вы никогда не видели шотландский закат с высоты”.

Когда каждую делегацию проводили в их комнаты, студенты Хогвартса поспешили вернуться, чтобы подготовиться к вечернему пиршеству.

---

Большой зал мерцал теплым золотистым светом, его волшебный потолок переливался мягкими красками заходящего солнца. Плавающие свечи мягко покачивались под сводчатым балдахином, отбрасывая мерцающие блики на полированные кубки и сверкающие столовые приборы. По случаю сегодняшнего вечера длинные столы были расставлены и слегка переставлены, чтобы вместить наплыв гостей. Вся комната наполнилась тихим гулом болтовни, смеха и волшебного любопытства.

Высоко вверху, между свечами и зачарованным потолком, гордо развевались знамена всех шести школ.

Герб Хогвартса - переплетенные лев, орел, барсук и змея - стоял в центре, больше остальных, на фоне темно-синего цвета и отделанный золотой нитью.

Слева от него висело знамя Дурмстранга: темно-красное поле, украшенное черным двуглавым орлом, кончики его крыльев отражали свет, как осколки обсидиана. Серебряные руны обрамляли кайму, слабо поблескивая в свете свечей.

Следующим был Шармбатон, демонстрировавший знамя бледно-лазурного цвета с серебряным жезлом, скрещенным с розой, вышитой тонкой золотой нитью. Ткань слабо мерцала, словно иней, пойманный утренним солнцем.

Знамя Махотокоро висело неподалеку, безмятежное и изящное. Он был бледно-зеленого цвета морской волны, с серебряным драконом, вьющимся по спирали вокруг стилизованной горы. Наверху магическими чернилами мягко светился кандзи, означающий "мудрость".

На противоположной стороне знамя Уагаду переливалось насыщенными землистыми тонами - терракотовым, охристым и изумрудным. На нем был изображен стилизованный лев, вырезанный одним мазком кисти, окруженный звездами, которые слегка смещались, если смотреть под разными углами.

Наконец, знамя Илверморни затрещало магической энергией: темно-синий с серебром, с очертаниями четырех домашних животных - Рогатого Змея, Вампуса, Птицы-Грома и Пакваджи - переплетенных в смелый герб, выделяющийся на фоне грозовых облаков и молний, искусно вышитых по краям.

За столами внизу студенты свободно общались.

Студенты Дурмстранга сидели со слизеринцами, где первоначальная скованность быстро сменилась оживленной беседой. Хотя, по слухам, они были холодными и отчужденными, многие из них страстно рассказывали о своем магическом образовании. Гадес был очарован, узнав, что большинство из них прибыли из России, Скандинавии, Германии или Польши. Их дисциплина и знания боевой магии впечатляли, как и их сухой юмор.

За столом Равенкло студенты из Шармбатона и Махотокоро делились теориями о трансфигурации и будущем технологии, основанной на чарах, за нежной выпечкой и тыквенным соком. Флер Делакур грациозно проплыла между ними, предлагая тихие советы и вызывая восхищение у сияющих глаз.

Уагаду присоединился к Хаффлпаффу, и казалось, что две школы знали друг друга много лет. Смех, музыкальные амулеты и зачарованные безделушки переходили из рук в руки, пока студенты обменивались заметками о беспалочковой магии, знаниях о растениях и защитных благословениях. Гадес слышал, как группа людей оживленно сравнивала свои магические традиции сразу за золотыми корзинами с хлебом.

Тем временем Илверморни как нельзя лучше соответствовал хаотичной энергии Гриффиндора. Их совместные столы практически превратились в праздник. Студенты обменивались историями о волшебных зверях, создавали светящиеся фигуры в воздухе и участвовали в дружеских дуэлях заклинаний под тщательным наблюдением профессоров Розетты Пайк и Габли-Планкс, которые уже обсуждали преимущества скорости полета Thunderbird по сравнению с гиппогрифами.

Гадес, сидевший со слизеринцами, не смог сдержать улыбки. В воздухе витало что-то электрическое - завязывались новые дружеские отношения, зарождалось соперничество, магия витала в каждом уголке. Турнир Трех волшебников едва начался, а школа уже казалась другой.

Он бросил взгляд в сторону высокого стола, где длинной, слегка растянутой шеренгой сидели профессора и приглашенные директора. Северус снова разговаривал с Ринтаро Кубо, и Гадес уловил странный скрутившийся у него внутри комок. Он отвел взгляд.

Сегодняшний вечер был посвящен чему-то большему.

Дамблдор поднялся со своего места в центре огромного Высокого стола, его глаза блеснули за очками-полумесяцами. В зале постепенно воцарилась тишина, тихое позвякивание столовых приборов сменилось приглушенным шепотом.

"Еще раз,добро пожаловатьвсем нашим уважаемым гостям, - сказал он, и его голос легко разнесся по освещенному свечами залу. "Для меня большая честь принимать возрождение Турнира Трех Волшебников - хотя, полагаю, теперь я должен сказать, Турнира Нескольких школ - после почти столетнего молчания.

Он указал на длинный стол, за которым директора и профессора каждой из приглашенных школ сидели рядом с профессорами Хогвартса, министром магии Корнелиусом Фаджем и широко улыбающимся Людо Бэгменом, главой департамента магических игр и спорта.

"Я особенно рад приветствовать прекрасных студентов и преподавателей Махококоро, Уагаду и Илверморни, а также наших более давних школ-побратимов, Дурмстранга и Шармбатона. Этот турнир - не просто соревнование в силе и мастерстве, - продолжил Дамблдор. "Это возможность встретиться, установить связь, учиться друг у друга - и, возможно, завязать дружеские отношения, которые продлятся долго после того, как вы пробудете здесь, в Хогвартсе".

Со стороны пришедших студентов послышался уважительный ропот согласия.

"Как вы, без сомнения, заметили, - сказал Дамблдор, указывая на большой мраморный пьедестал, стоящий рядом со столом преподавателей, - в дальнем конце зала находится большой зачарованный трофей. Это Чаша Чемпионов. Любой ученик, которому не менее семнадцати лет, может назвать свое имя, поместив его в чашу. Пожалуйста, имейте в виду, это обязательный магический контракт. Однажды выбранный, ты не можешь отказаться".

Слабое мерцание магии запульсировало над чашей, словно подтверждая его слова.

"Завтра вечером, ровно в шесть часов, - сказал он, - Чаша откроет имена двенадцати чемпионов - по два от каждой школы. До тех пор у вас будет время решить, хотите ли вы участвовать в соревнованиях. Первое задание будет выполнено в течение первой недели ноября. До тех пор… да начнется пир!"

Он снова сел, и золотые тарелки мгновенно наполнились едой. Зал снова наполнился веселым шумом.

Внизу, за столом Слизерина, Дафна склонилась над тарелкой с жареным цыпленком. “ Итак, ” сказала она театральным шепотом, - как ты думаешь, кто войдет? Или лучше, кто не должен?”

"Я, конечно, не буду”, - пробормотал Гадес, накладывая ложкой картошку себе на тарелку. “У нас достаточно забот с тритонами и квиддичем”. Одного участия в Турнире в его прошлой жизни было достаточно. Ему не нужно было повторять это. Кроме того, он хотел подготовиться к угрозе Волан-де-Морта.

“Ты просто напуган”, - поддразнил Блейз с усмешкой. “Я, однако, думаю, что могу добавить свое имя. Почему бы и нет? Это хорошо смотрелось бы в резюме ”.

“Нет, если тебя превратят в драконью похлебку”, - съязвила Дафна.

По всему залу за каждым столиком разгорались возбужденные слухи. Кто-то в Гриффиндоре крикнул: “Эй, держу пари на пять Сиклей, что Рон пытается вставить свое имя ...”

“Я слышал, что преподаватель Шармбатона - Вейла”, - прошептал равенкловец. - Флер Делакур, ты знаешь. Она выглядит так, словно может заколдовать тебя, не моргнув глазом.

”Как ты думаешь, Уагаду будут использовать в своих заданиях беспалочковую магию?“ - задумчиво произнес кто-то еще.

Гадес вполуха прислушивался к разговорам вокруг, лениво гоняя вилкой несколько горошин по тарелке без какого-либо реального намерения есть. Его взгляд скользнул вверх, к Высокому Столу, где профессор Дамблдор спокойно беседовал с министром Фаджем, последний, как всегда, жестикулировал чересчур восторженно. Дальше за столом Северус все еще был занят тихой дискуссией с мастером зелий из Махотокоро, выражение его лица было непроницаемым.

Взгляд Аида метнулся к столу Гриффиндора, где его брат-близнец Гарри и младшая сестра Хейзел сидели в окружении своей обычной толпы. Оба смеялись - Гарри со своим фирменным самодовольством, купающийся в лучах прожекторов, и Хейзел с легким очарованием, которое заставляло людей тянуться к ней.

Усмешка застряла в горле Гадеса. Конечно, Гарри внес бы свое имя в список претендентов. Это был именно тот безрассудный, высокомерный трюк, который он бы выкинул - убежденный, что он может победить, что он этого заслуживает. Всегда герой своей собственной истории.

Он наколол горошину вилкой, подавляя жар, поднимающийся в груди.

Его взгляд ненадолго прошелся по Большому залу, задержавшись всего на секунду за столом Слизерина, где Дейзи, его кузина, сидела прямо, с большим розовым бантом, небрежно приколотым к ее волосам. Она слушала что-то, что говорила ее подруга, но ее глаза метнулись к Гадесу, как будто она могла почувствовать, что он наблюдает. Она едва заметно кивнула.

Что бы ни случилось дальше, это будет больше, чем просто турнир. Он уже чувствовал это.

---

На следующий день занятия были отменены, что взволновало всю школу, даже Равенкловцев. Коридоры Хогвартса гудели от волнения и предположений. Студенты жались по углам, шепча предсказания, подначивая друг друга войти, и толпились в Большом зале, чтобы хоть мельком взглянуть на Чашу Чемпионов. Время от времени раздавались аплодисменты, когда вперед выходил другой студент, его имя было жирно нацарапано на пергаменте и он опускал его в светящуюся чашу.

Гадес провел большую часть дня во внутреннем дворе, оживленно болтая с группой студентов из Махотокоро и Шармбатона. Он рассмеялся, когда один из мальчиков из Шармбатона заявил, что однажды приручил Тандерберда, хотя самодовольная ухмылка наводила на мысль, что он, возможно, говорит серьезно. Позже в тот же день, когда студенты парами и группками начали покидать Большой Зал, Гадес задержался у затененного края колонны, скрестив руки на груди. Он заметил Рона и Гарри, вышедших из зала с самодовольными ухмылками на лицах, как будто они только что выиграли Кубок по квиддичу.

За ними последовали редкие аплодисменты - в основном со стороны гриффиндорцев, хотя несколько младших учеников с других факультетов тоже захлопали, явно охваченные волнением.

Плечи Гарри были расправлены с театральной уверенностью, грудь выпячена. Он шутливо отсалютовал паре проходящих мимо шармбатонских девушек, которые захихикали, но не остановились. Рон выглядел таким же довольным собой, красные уши светились от гордости, хотя было очевидно, что он подражал браваде своего лучшего друга.

Гадес прищурился. Итак, они сделали это. Они действительно внесли свои имена в список чемпионов.

Конечно, они это сделали.

К вечеру в школе воцарилось тихое напряжение. Зачарованный потолок Большого Зала был темным и ненастным, несмотря на ясную погоду снаружи, отражая гудение предвкушения внизу.

Ровно в шесть часов Дамблдор снова встал, подняв руку, призывая к тишине.

"Ожидание закончилось",сказал он чистым, торжественным, но полным волнения голосом. "Чаша чемпионов сейчас выберет учеников, которые будут представлять свои школы на этом историческом турнире".

Свет в зале потускнел, привлекая всеобщее внимание к большому древнему Кубку Чемпионов. Внезапно он вспыхнул темно-синим пламенем, а затем сменился на ярко-красный. Полетели искры.

Затем - с порывом воздуха и шипением магии - первый пергамент вырвался из пламени.

Дамблдор поймал его в воздухе и прочитал вслух:“Из Дурмстранга: Аня Драгович”.

За столом слизерина раздались одобрительные возгласы, когда высокая остроглазая девушка с длинной черной косой уверенно встала и направилась к выходу.

Мгновением позже прозвучало второе имя.

- Тоже из Дурмстранга: Петер Мюллер.

Аплодисменты снова были оглушительными, особенно со стороны делегации Дурмстранга, которая одобрительно стукнула ладонями по столу.

Табличка снова засветилась.

“Из Шармбатона: Дельфина Руссо”, - прочиталДамблдор.

Грациозная девушка с серебристо-белыми волосами поднялась из-за стола Равенкло, выражение ее лица было безмятежным.

Следующее имя:“Теодор Леклер”.

Худощавый, тихий мальчик в темно-синей мантии кивнул, убирая челку с глаз, когда подошел к стойке.

Снова взметнулось пламя.

“Из Уагаду: Акуа Н'дур”, -сказал Дамблдор.

Девушка с длинными заплетенными в косу волосами и глазами с золотыми обводками поднялась из-за стола Хаффлпаффа, вызвав восторженные возгласы.

“Мандла Шонгве”, -добавил Дамблдор, объявляя второго чемпиона Уагаду.

Мандла широко улыбнулся своим друзьям, прежде чем встать, его очарование и спокойная аура были безошибочны.

Затем пламя стало зеленым и высоко задрожало.

“Из Илверморни: Нова Куинн”.

Жилистая девушка с медной кожей и татуировкой в виде созвездия на запястье подскочила к ней с радостным возгласом.

- Лео Рейес, -прозвучало следующее имя. Мальчик из Илверморни с иссиня-черными волосами и шрамом возле брови ударил кулаком в воздух, прежде чем шагнуть вперед.

Языки пламени снова заплясали.

“От Махотокоро: Рэйко Симидзу”, -сказал Дамблдор.

Девушка в перламутровых одеждах стояла с элегантностью, ее лицо было непроницаемым. Через несколько мгновений за ней последовал ее одноклассник -

“Даичи Ямада”.

Наконец, зал затих, и все в последний раз повернулись к Чейзу.

Пламя снова стало голубым - очередь Хогвартса.

“Из Хогвартса”, - объявил Дамблдор,“Гарри Поттер".

За столами всех четырех факультетов раздались аплодисменты, когда Гарри встал, выглядя самодовольным, но собранным. Он ухмыльнулся Рону и двинулся вперед.

Затем -

удар.

Кубок вспыхнул снова.

Тишина опустилась, как занавес.

Прозвучало второе имя. Дамблдор уловил это, слегка нахмурившись в замешательстве.

“Тоже из Хогвартса”, - раздался голос,“Аид Поттер”.

На мгновение воцарилась ошеломленная тишина, затем по залу разразились бурные аплодисменты.

Гадесу показалось, что пол исчез у него из-под ног. Мгновение он просто сидел, застыв, кровь отхлынула от его лица.

Рядом с ним Драко, ухмыляясь, похлопал его твердой рукой по плечу. “Молодец, приятель!”

Но Гадес не улыбнулся. Его сердце колотилось в груди совсем по другой причине. Он не назвал своего имени.

“ Что? ” прошептал он вслух. Он не назвал своего имени. Он даже близко не подошел к Чейзу. Весь день он был занят разговорами с другими студентами. Его имени там быть не должно.

Волна шепота распространилась подобно лесному пожару. Несколько голов повернулись в его сторону.

“ Аид, уходи, ” прошипела Дафна, подталкивая его локтем. “Ты должен”.

Все еще оцепенев, он поднялся со скамейки и в оцепенении направился вперед, чувствуя, что взгляды всей школы устремлены ему в спину.

Но его мысли путались. Кто вписал его имя? Почему?

И как это восприняли Чейзы?

В тот момент, когда церемония закончилась, двенадцать отобранных чемпионов были проведены из Большого зала в боковую комнату через большие резные дубовые двери. Каждого сопровождали соответствующий директор и преподаватель. Из Хогвартса профессора Макгонагалл и Снейп сопровождали Гарри и Аида по бокам.

Воздух в зале потрескивал от напряжения.

Взгляд Северуса задержался на Гадесе с едва скрываемым беспокойством. Его взгляд быстро скользнул по сжатым кулакам и бледному лицу мальчика. - Успокойся, - сказал он тихо, но в его голосе слышалась настойчивость.

Когда группа собралась в зале, глаза Гадеса встретились с глазами Гарри через пространство.

В выражении лица Гарри было что-то холодное, торжествующее, жестокое.

Гадес сделал шаг вперед, недоверие сменилось яростью.

“ Ты! Его голос зазвенел резко. “Ты внес мое имя в список кандидатов”.

Гарри только пожал плечами, улыбка заиграла на его губах, как лезвие ножа. “Постарайся остаться в живых, Гадес”, -сказал он мягко, как будто это была шутка между старыми друзьями. Но его глаза были холодными. Жесткими.

Прежде чем Гадес смог остановить себя, он оттолкнул Гарри, не заботясь о наблюдающей толпе.

Гарри едва не споткнулся - он был готов к этому, - но его самодовольная улыбка слегка дрогнула.

“Хватит!” Голос Снейпа рассек воздух, как удар хлыста. Он встал между ними, легко, но твердо положив руку на плечо Гадеса.

МакГонагалл выглядела явно шокированной. Ее губы сжались в тонкую линию, глаза за стеклами очков расширились.

“Поттер! Вы оба - сейчас не время - мистер Поттер, как вы могли включить имя вашего брата в Список Чемпионов?” - спросила она, ее голос был напряжен от недоверия.

Гарри просто пожал плечами, совершенно не обеспокоенный. “Это просто добавляет немного конкуренции, не так ли?” - сказал он с ухмылкой, как будто не мог понять, почему все так расстроены.

В комнате воцарилась гробовая тишина. Рэйко из Махотокоро в замешательстве переводила взгляд с одного мальчика на другого. “Разве они не ... братья?” - прошептала она.

Мандла из Уагаду поднял бровь. “Это прозвучало не очень по-братски”.

Дамблдор шагнул вперед, выражение его лица было непроницаемым, но торжественным. “Аид, мой мальчик, мне жаль. Но магия Чейзи древняя и обязательная. Ты был избран. Пути назад нет.

Гадес резко выдохнул, уставившись в пол. “Я знаю”, - отрезал он. “Магически обязывающий контракт. Я потеряю свою магию, если откажусь. Бла-бла-бла.

Северус искоса взглянул на него, плотно сдвинув брови. Он ничего не сказал, но его рука еще на мгновение задержалась на руке Гадеса, прежде чем убрать ее.

Чемпионы неловко стояли, наблюдая за разворачивающимся противостоянием.

Гарри прислонился к стене, скрестив руки на груди, лицо его снова стало непроницаемым.

“Давай просто покончим с этим”, - пробормотал Гадес, стиснув зубы.

Людо Бэгмен, которого, казалось, не беспокоило напряжение, хлопнул в ладоши. “Верно! Великолепно! Что ж, какая блестящая группа чемпионов у нас в этом году. Без сомнения, это войдет в учебники истории! Итак, теперь слушайте внимательно...”

Он пустился в подробности турнира: задания, распределенные на следующие несколько месяцев, система подсчета очков, судейская коллегия от каждой школы и правила привлечения посторонней помощи (строго запрещенные, хотя все знали, что это скорее предположение).

Гадес едва слышал его.

Его мысли гудели. Его руки все еще слегка дрожали от адреналина. Почему Гарри это сделал?

Северус снова наблюдал за ним, и на этот раз Гадес не мог до конца разгадать выражение его глаз - беспокойство, замешательство... мягкость?

Возможно, это были все трое.

Когда все остальные вышли из комнаты, Северус остался позади и мягко коснулся плеча Гадеса, чтобы остановить его. Его голос был тихим, ровным.

“ Мне жаль, что ты оказалась в такой ситуации, - сказал он. “ Но тебе окажут всю необходимую помощь. Ты не одинок в этом. И... - выражение его лица потемнело, - твой брат пожалеет, что поместил твое имя в протокол.

Гадес повернулся к нему лицом, полностью встретившись с ним взглядом.

В Аиде горел огонь - ярость, предательство, но также и свирепая решимость. И, к своему удивлению, он увидел то же пламя, отраженное в глазах Северуса: жгучий, контролируемый гнев, но также и что-то более тихое. Защищающий. Верный.

Тяжесть в груди Гадеса, которую он носил с тех пор, как Чейз вспыхнул синим и выплюнул его имя, начала ослабевать.

Без предупреждения он шагнул вперед и заключил Снейпа в короткие, но крепкие объятия.

“Спасибо, Северус”, - сказал он мягко, его голос был хриплым на грани срыва.

Северус на мгновение замер, застигнутый врасплох. На мгновение показалось, что он не знает, что делать со своими руками. Когда Гадес отпустил его и повернулся, чтобы уйти, Снейп опустил глаза - слишком поздно, чтобы скрыть слабый румянец, вспыхнувший на его острых скулах.

Вернувшись в Большой зал, стол Слизерина взорвался в тот момент, когда вернулся Аид.

“Что случилось?” “Они действительно выбрали вас?” “Как ваше имя попало в список?”

Он поднял обе руки, чтобы утихомирить их. “Гарри внес мое имя”, - сказал он напряженным голосом. “Назло”.

Воздух наполнился вздохами.

“Он что?” Прошипела Дафна.

“Этот маленький...”

“О, он об этом пожалеет”, - прорычал Драко, стукнув кулаком по столу. “Рассчитывай на это”.

Пока волна возмущения накатывала, Гадес медленно откинулся на спинку стула. Впервые за весь вечер слабая улыбка мелькнула на его губах.

Не потому, что он был счастлив быть чемпионом.

Но потому, что где-то в огне и ярости он нашел искру чего-то твердого. Он был в этом не одинок.

Той ночью он не спал допоздна, сон ускользал от него, поскольку в голове мутилось от всего, что произошло. И когда он, наконец, задремал, его сны были какими угодно, только не спокойными. Он видел драконов с горящими глазами и клубящийся из их пасти дым; огромные, чернильно-черные моря, которые тянули его невидимыми руками; и внутренний двор, окутанный туманом, где стоял ожидающий Волан-де-Морт - его лицо было искажено, как у змеи, глаза светились красным от молчаливого обещания.

Гадес резко проснулся, дыхание застряло у него в горле, тени сна все еще цеплялись за него, как паутина.

---

Другие школы разъехались рано утром следующего дня, Хогвартс окутал мягкий туман, который стелился по земле, как затаенное дыхание.

Корабль Дурмстранга исчез первым, бесшумно уйдя под поверхность озера с тихим стоном зачарованной древесины. Студенты в тяжелых пальто обменялись стоическими кивками и тихими прощаниями, некоторые пожали руки слизеринцам, с которыми они сблизились. Гадес заметил, как одна девушка из Дурмстранга вкладывает записку в ладонь Дафны с глазами, блестящими от непролитых слез.

Затем сверкающая шарбатонская колесница, запряженная абраксаном, поднялась в воздух со вспышкой золотой магии, ее элегантные колеса завертелись над башнями. Флер грациозно помахала рукой, ее лавандовая мантия развевалась у нее за спиной, как знамя, а студенты посылали воздушные поцелуи и прощались с рейвенкловцами, столпившимися внизу.

Махотокоро исчез в мерцании падающих лепестков сакуры. Их уход был тихим, почти благоговейным - ученики низко поклонились в унисон, прежде чем раствориться в вихре магии. Гадес немного выпрямился, когда директриса Сано кивнула ему в знак уважения. Ринтаро Кубо бросил незаметный взгляд в сторону подземелий, где ранее исчез Снейп, затем повернулся и последовал за остальными в эфир.

Затем появился Уагаду. Облако золотистой пыли поднялось в воздух со двора, открывая слабые созвездия внутри него, прежде чем вся делегация поднялась во вспышке звездного света. Смех и музыка слабым эхом доносились им вслед, плетеные амулеты все еще мерцали на ветру.

Наконец, преображенный поезд Илверморни отошел от платформы Хогсмида, пар клубился, как дыхание дракона, в утренней прохладе. Студенты прижались лицами к окнам, махая руками от безудержной радости. Один гриффиндорец запустил вслед бумажному самолетику, зачарованный следовать за ним до самого конца дорожек.

Нежные дружеские отношения уже начали пускать корни - улыбки, которыми обменивались сидящие за столами, долгие взгляды между студентами и шутки, которые шепотом намекали на формирование внутренних связей. В Хогвартсе внезапно стало тише, пустее. Знамена приезжих школ все еще висели в Большом зале, словно цепляясь за память об их присутствии.

Они вернутся за день до первого задания.

Гадес задержался на ступенях замка еще долго после того, как остальные ушли, глядя на озеро, когда утреннее солнце пробилось сквозь туман. Он едва начал осознавать хаос предыдущего дня - шок от того, что его назвали по имени, конфронтация с Гарри, тихая клятва Северуса поддержать, - но он знал, что не может зацикливаться. Часы уже тикали.

Он заставил себя смотреть вперед. В конце концов, однажды он пережил этот турнир - вернувшись в свой родной мир. Но даже это знание не могло подавить беспокойство, скручивавшееся в его груди. Потому что это было не то место и не то время.… он не знал, чем закончится эта история.

В Хогвартс вернулся покой - или, по крайней мере, настолько покой, насколько можно было ожидать, когда столько студентов собрались под одной крышей. К вечеру четверга в замке снова воцарился спокойный ритм. Гадес был в ночном патруле, уверенно шагая по тускло освещенным коридорам. Было тихо. Пожалуй, слишком тихо. К сожалению, он не столкнулся с Северусом.

В конце своего патрулирования он замешкался у подножия подземелий. Может, ему просто зайти в покои Северуса?

Он мысленно подтолкнул себя и постучал по портрету. Змея на картине скользнула вперед, шипя на змеиноязычии: “Комендантский час миновал, малыш”. Но портрет медленно, со скрипом открылся.

Северус стоял в дверях, босой и непринужденный, одетый только в рубашку с открытым воротом и узкие черные брюки. Его волосы были слегка растрепаны, а на лице промелькнуло удивление.

“Аид...” - сказал он низким голосом. После паузы он отступил в сторону. “... входи”.

В очаге ровно горел магический огонь, отбрасывая длинные тени на каменные стены. Открытая книга лежала на низком столике рядом с недопитым стаканом виски. Атмосфера была тихой и интимной, почти как пузырь вдали от остальной части замка.

“Простите, что беспокою вас”, - мягко сказал Гадес, входя внутрь. “Я чувствовал себя… беспокойно. После всего вчерашнего.

Северус мгновение смотрел на него, затем, не говоря ни слова, повернулся, чтобы принести еще один бокал. - Садись, - просто сказал он.

Гадес устроился на потертом диване. Северус налил виски и присоединился к нему, плечи напряжены, глаза непроницаемы.

“Я представляю, как трудно было это переварить”, - сказал Северус тише, чем обычно. “Ты уже написала своим родителям?”

“Пока нет”, - пробормотал Гадес. “Я думаю, Гарри уже сделал это - вероятно, хвастался тем, что его выбрали чемпионом”.

В его тоне чувствовалась горечь.

Снейп сухо кивнул. “Подозреваю, что да”.

“Но нет смысла зацикливаться на этом”, - сказал Гадес после глотка виски, обжегшего ему горло. “Контракт нельзя разорвать, и я сделаю все, что в моих силах. Кроме того,… У меня большая поддержка. От моих друзей… и от тебя ”. На этот раз он ничего не сказал.

В этом была разница. В его старом мире он был одинок. Рон был горяч от ревности. Остальная школа отвернулась от него, злясь, что он украл момент у Седрика. Но здесь ... здесь было понимание. Его друзья защищали его. А Северус...

Северус был скалой в шторме, даже несмотря на то, что ему приходилось нести свою ношу.

Они оба выпили. Тепло’ разлившееся в груди Гадеса, было вызвано не только алкоголем.

Он взглянул на Северуса. “Я видел вас с мастером зелий Махотокоро ранее. Вы, кажется, хорошо ладили”.

Снейп моргнул, слегка удивленный сменой темы. “Кубо?” Он пожал плечами. “Наши пути пересекались на конференциях. Мы достаточно хорошо ладим, хотя и придерживаемся разных взглядов на некоторые теории зелий.

Гадес откинулся назад, вместе с виски в него закралась смелость. “Я думаю, он также заинтересован в тебе"… лично.

Северус выглядел пораженным. “Во мне? Тебе нужны очки, как твоему брату?”

На его бледных щеках появился слабый румянец. - Кроме того, он не в моем вкусе.

Он заколебался, внезапно насторожившись, как будто сказал слишком много, готовясь к насмешке.

Гадес только улыбнулся, его голос был мягким. - Я думаю, ты был бы удивлен, Северус.

Затем, прежде чем сомнение могло вернуться: - Так тебе нравятся мужчины?

Старое гриффиндорское безрассудство. Он почувствовал, как заколотилось его собственное сердце, когда он произнес это.

Северус откашлялся, чувствуя себя явно неловко, пытаясь снова натянуть свою обычную маску. “Вряд ли это подходящий разговор с одним из моих студентов”.

Выражение лица Гадеса смягчилось. “Все в порядке. Но и в этом нет ничего плохого. Я сам гей.

Северус моргнул. “Ты...?”

“Да. И меня это устраивает”.

Пауза. Затем Северус пробормотал почти неохотно: “Твоя мать знала о моих ... наклонностях. Несколько других тоже знали. Это только усложняло ситуацию.

Гадес подумал о своем отце. Сириус. С какой жестокостью сталкивались такие люди, как Северус.

Не раздумывая, он протянул руку и взял Северуса за руку. - Я сохраню твой секрет.

Его большой палец слегка коснулся костяшек пальцев Северуса.

Северус замер, затем медленно убрал руку - но не раньше, чем Гадес уловил какой-то отблеск в его глазах. Едва сдерживаемое желание.

“Знаешь, Северус,… Хотя я все еще твой ученик, я также твой друг. Всегда.”

На мгновение Снейпу показалось, что он вот-вот сломается. Маска сползла - совсем чуть-чуть, - и в его глазах появилось что-то грубое и незащищенное.

Затем позади него яростно вспыхнул огонь, посылая искры в дымоход.

Северус резко встал. “ Ты должен идти. Быстро.

Он почти проводил Гадеса до двери. Портрет с мягким стуком закрылся за ним.

Гадес долго стоял в коридоре, одну руку все еще покалывало от прикосновения.

Он сказал не все. Северус тоже.

Но что-то изменилось.

И на данный момент этого было достаточно.

Глава 6

Примечания:

(Примечания.)

Текст главы

Пятница прошла как в тумане.

В тот вечер он практиковал несколько продвинутых защитных чар со своими друзьями в неиспользуемом классе.

Субботним утром Драко безжалостно тренировал их на поле для квиддича.

“Драко, каждый мускул в моем теле кричит”, - простонала Лиза, согнувшись пополам с выражением боли.

“Я поддерживаю это”, - пробормотал Гадес, вытирая пот со лба.

После завтрака - где, к счастью, в "Ежедневном пророке" не было новой драмы - он и его друзья приготовились отправиться в Хогсмид.

“Увидимся намного позже”, - бросил Гадес через плечо. “Я встречаюсь с Регулусом”.

Гермиона присоединилась к нему, помахав на прощание остальным.

С привычной легкостью Аид аппарировал бок о бок с ними на площадь Гриммо, 12. Он постучал в дверь, и мгновение спустя Доркас открыла ее с теплой улыбкой.

“Аид, Гермиона, как приятно вас видеть”. Она обняла их обоих. “Пойдемте, выпьем по чашечке чая в утренней гостиной. Регулус уже ждет.

Дом выглядел совсем не так, как его помнил Гадес. Исчезли темные тени, пыль и зловещая атмосфера. Теперь в окна лился солнечный свет, а по углам стояли веселые композиции из цветов и зелени.

Когда они вошли в утреннюю гостиную, Регулус приветствовал их кивком. “ Присаживайтесь, вы оба. Только быстренько выпейте чаю, прежде чем я впущу вас в библиотеку. Что именно вы исследуете? -

Гадес колебался. Он не мог сказать им правду, но пришел подготовленным.

“В последнее время я глубоко погрузился в чары. Зачаровываю предметы, такие как кольца или браслеты, защитной магией. Я уже интересовался этим предметом, но теперь, когда я был выбран чемпионом турнира, я думаю, что это важнее, чем когда-либо ”.

Доркас и Регулус обменялись удивленными взглядами.

“Я слышал, что турнир состоится в этом году”, - сказал Регулус, нахмурившись. “Фадж не может перестать говорить об этом. Но ... ты на самом деле вписал свое имя?”

“Нет”, - категорично ответил Гадес. “Гарри вписал. И Чейз выбрал нас обоих ”.

Доркас выглядела испуганной. “Гарри назвал ваше имя? Без твоего согласия?”

Гермиона серьезно кивнула. “Все до сих пор говорят об этом. Это распространилось как лесной пожар.

Брови Регулуса нахмурились. “Все такая же безрассудная жилка, как у Джеймса и Сириуса”.

“Библиотека в твоем распоряжении”, - мягко сказала Доркас. “И ты можешь остаться на обед”.

“Мы бы с удовольствием”, - ответил Гадес с благодарной улыбкой. - А потом мы посетим премьеру “Волшебных хрипов” Уизли.

Библиотека Блэков была такой же великолепной, какой ее помнил Гадес - высокие полки, древние тома, слабый запах старого пергамента и чернил.

“Сначала, - прошептал он Гермионе, - мы ищем что-нибудь о якорях, связывающих души”.

Он отработанным движением взмахнул палочкой. К его удивлению, две тонкие древние книги выплыли из противоположных углов комнаты и аккуратно приземлились на стол.

Его глаза расширились. “Я действительно не думала, что мы что-нибудь найдем”.

“Давайте сделаем копию и вернем их в Хогвартс”, - сказала Гермиона. По взмаху ее палочки появились две идеальные копии.

Гадес спрятал их под мантию и вернул оригиналы на полки.

“Гермиона, я также хочу изучить магию сокрытия. В моем старом мире у меня была мантия-невидимка. У меня здесь такой нет, так что мне нужно что-нибудь... похожее.

Он повторил заклинание вызова, и в его руку полетела единственная книга.

“Окклюзионная магия: высокая маскировка и подавление сигнатур.”

Он ухмыльнулся. “Теперь это то, что я могу использовать”.

Гермиона нетерпеливо продублировала книгу. Ее глаза заблестели. “Это заклинание дублирования потрясающее. Исследовать было бы намного проще.

Гадес усмехнулся. “Да, но профессора, вероятно, не хотят, чтобы это было легко”.

“Верно”, - сказала она, ухмыляясь.

Наконец, он попросил принести книги, соответствующие тому, что он рассказал Регулусу, - зачарующие предметы и защитную магию.

Три тяжелых тома полетели вниз, и Гермиона повторила их тоже.

“Блестяще”, - сказал Гадес, хлопнув в ладоши.

Они присоединились к Регулусу и Доркас на кухне за тихим обедом, болтая на безобидные темы. Перед уходом они пообещали навестить их снова в ближайшее время.

Позже в Косом переулке перед ’Волшебными хрипами" Уизли собралась толпа. Витрина магазина пестрела красками и движением - мигали зачарованные вывески, над головой хлопали фейерверки, а в витринах плавали сувениры для розыгрышей.

Вокруг толпились волшебники и ведьмы всех возрастов. Аид заметил в толпе Гарри, Рона и Джинни. Он удивился, как они сюда попали - у Гарри не было лицензии. Возможно, Рон аппарировал их, или кто-то подобрал.

Они с Гермионой пробрались сквозь толпу ко входу.

“Аид! Гермиона! Позвал Фред, обнимая их обоих.

“Рад, что ты пришла”, - добавил Джордж.

“Это потрясающе”, - сказал Гадес, ухмыляясь. “Я знал, что вы двое справитесь. Но так скоро? Я впечатлен”.

Фред просиял. “Все это уже было спланировано”.

“Я думаю, у мамы чуть не случился аневризма, когда она узнала”, - сказал Джордж с озорным блеском в глазах.

“Бери все, что захочешь - за счет заведения”, - настаивал Фред. “Сегодня для вас все бесплатно”.

“Анджелина и Ли помогают нам управлять заведением”, - с гордостью добавил Джордж.

Гадес и Гермиона побродили по магазину, пробуя нугу "кровь из носа" и зачарованный фейерверк. Гадесу многого не требовалось, но он взял несколько вещей, просто чтобы показать поддержку.

Перед уходом они услышали крик возле прилавка.

Рон встал с полными руками шуточных товаров. “Ты не можешь брать с меня деньги - я твой брат!”

“Вот именно”, - сказал Фред с ухмылкой. “Двенадцать галеонов, или оставь это”.

Рон покраснел. Гарри фыркнул, вытаскивая кошелек с деньгами. “Я заплачу за это”.

Аид ухмыльнулся и ускользнул с Гермионой.

Вернувшись в Хогсмид, они встретились со своими друзьями в "Трех метлах" и выпили сливочного пива.

- Гермиона, я занял для тебя место, - позвал Драко, указывая на место рядом с собой. Щеки Гермионы приобрели приятный оттенок румянца, но она скользнула на сиденье рядом с Драко. - Что? - Спросил Драко, когда все уставились на него. Гадес мог только рассмеяться и сел со своими друзьями.

Это был странный день - тихий, продуктивный и чуть более яркий.

И на этот раз Гадес почувствовал, что ситуация действительно может измениться в его пользу.

В тот вечер, спустя долгое время после того, как комендантский час окутал замок тишиной, Гадес лежал в постели под своей занавеской для уединения. Карта Мародера была расстелена у него на коленях - никаких признаков Северуса Снейпа. Он нахмурился и потянулся за книгой, которую прихватил с площади Гриммо.

"Окклюзионная магия: высокая степень сокрытия и подавление подписи"была реликвией - ее обложка потрескалась, страницы были древними и написаны от руки выцветшими чернилами. От него разило запретными знаниями, такими, каких вы никогда не найдете в библиотеке Хогвартса. Именно поэтому Гадесу это нравилось.

Заклинания внутри не были яркими. Они не были предназначены для победы в дуэлях. Они были тихими, опасными в своей утонченности. Одно из них,Occultum Vincula, действовало как якорь, связывающий и поддерживающий целый набор заклинаний сокрытия. Без него остальные заклинания распались в течение нескольких минут.

Другой,Nulla Signum, подавлял магическую подпись человека. С учетом этого отслеживающие заклинания, такие как Homenum Revelio или Ministry trace wards, просто пропустят вас.

Vestis Umbraeскрывал владельца в тени, но что делало его гениальным, так это то, что на него накладывалсяMendacium Corpus- чары, которые проецировали ложное присутствие где-то в другом месте. Вместе они не просто скроют вас от посторонних глаз, они обманут даже проклятый глаз Муди или зачарованные системы наблюдения.

Velatura приглушает звуки, даже шаги и дыхание, создавая атмосферу почти полной тишины. И, конечно же, классическая окклюменция была указана как необходимая для блокирования Легилименции или инвазивного прозрения разума - специальности Снейпа.

Это было блестяще. Гадес мог зачаровать кольцо или браслет, наделить их многоуровневой защитой. Это было бы нелегко - это была продвинутая работа, - но он мог это сделать.

Время от времени его взгляд возвращался к карте.

Ничего.

Пока внезапно, после полуночи, не появилась точка.

Северус Снейп.

Недалеко от границы леса.

Но не двигался.

Он смотрел. Минута. Две. Пять. По-прежнему никакого движения.

Ужасный холод скрутил его желудок.

Он вылез из постели, вышел из спальни в тихие коридоры спящего замка.

Земля была погружена в кромешную тьму, залитую слабым лунным светом и тенью облаков. Его дыхание клубилось в воздухе, когда он бежал к опушке леса с палочкой в руке и колотящимся сердцем.

Сначала он ничего не увидел.

Затем...

Темная фигура распростерлась в траве сразу за оберегами.

Северус.

Гадес опустился на колени рядом с ним. “Профессор? Северус?”

Ответа нет.

Черный плащ Снейпа был пропитан кровью. Его мантия была разорвана, одна рука согнута под неестественным углом. Порезы и синяки покрывали его тело, а из глубокой раны на боку обильно текла кровь.

Поднялась паника, но Гадес подавил ее. Он должен был действовать.

Он перетащил Снейпа через границу Хогвартса - ровно настолько, чтобы оказаться в пределах защитных чар, - затем наложил мягкое парящее заклинание.

“Мобиликорпус”.

Обмякшее тело Снейпа поднялось и мягко поплыло, пока Гадес вел его обратно к замку, избегая портретов, призраков и маршрутов патрулирования. Его сердце бешено колотилось, но рука с палочкой оставалась твердой.

“Открой”, - прошептал он на змеином языке змее, охраняющей покои Снейпа.

Дверь с шипением отворилась.

Внутри огонь давно погас, в комнате царил полумрак и тишина. Аид осторожно уложил Снейпа на диван и приступил к работе.

“Диагноз”.

Бледно-голубой свет сформировался над грудью Снейпа. Заклинание сообщило о множественных переломах - двух сломанных ребрах, внутреннем кровотечении, травме круциатусом, магической усталости. Аид стер халат.

Сначала он остановил кровотечение.

“Vulnera Sanentur.” Он пробормотал это медленно, обдуманно, его палочка кружила над глубокой раной. Рана затянулась, оставив после себя уродливый шрам.

“Оссис Репаро”.Небольшая трещина при вправлении ребер.

Он быстро стер кровь и грязьТергео, затем порылся в шкафу Снейпа, пока не нашел Восстанавливающее кровь зелье и баночку бальзама от синяков.

“Тебе нужно выпить это”, - мягко сказал он, приподнимая голову Снейпа. Он осторожно влил зелье в рот, держась одной рукой за горло профессора, чтобы помочь ему проглотить.

Цвет медленно возвращался на бледные, впалые щеки.

Затем появились синяки - темные и расползающиеся по груди, плечам и челюсти Снейпа. Гадес откупорил пробку с бальзамом и начал наносить его медленными, аккуратными круговыми движениями.

Когда руки Снейпа сильно задрожали, Гадес произнес“Lenire Nervorum”,нежное заклинание, мерцающее слабым лавандовым свечением, успокоило нервную систему и сняло затяжные спазмы, оставленные проклятием круциатус. Постепенно судороги начали ослабевать.

Он работал больше часа, полностью сосредоточившись на задаче, пока не взял под контроль самые серьезные повреждения. Он вымыл кожу Снейпа и завернул его в одеяло, лежавшее в ногах кровати.

Только тогда он позволил себе сесть рядом с ним и выдохнуть.

Почти два часа спустя Снейп пошевелился.

Из его горла вырвался низкий звук. Его глаза открылись - налитые кровью, ошеломленные и расфокусированные.

“... Гадес?”

Гадес наклонился ближе. “Все в порядке. Ты в безопасности. Ты вернулся в Хогвартс.

Снейп поморщился и попытался встать, но Гадес мягко остановил его, положив руку на плечо.

“Не двигайся. Ты все еще исцеляешься.

Брови Снейпа нахмурились в замешательстве. “Как ты...?”

“Я нашел тебя”, - тихо сказал Гадес. “На окраине Хогвартса. Ты не двигался. Я волновался”.

Снейп закрыл глаза с легкой гримасой. Он выглядел совершенно измученным, на его лице отразилось нечто среднее между стыдом и усталостью. “... У меня хватило сил только на то, чтобы аппарировать. Я даже не помню, как упал там в обморок.

“Я просто рад, что ты вообще вернулся”, - пробормотал Гадес. Его пальцы нежно коснулись скул Снейпа.

Морщины на лице Снейпа казались глубже, чем когда-либо, словно высеченные в камне. Хотя бледность немного сошла, его щеки оставались впалыми, кожа желтоватой. Он похудел - заметно. Он выглядел как человек, которого медленно пожирают изнутри.

Гадес взял со стола флакон. “Возьми и это тоже. Последнее целебное зелье. После можешь отдохнуть”.

Глаза Снейпа уже закрылись. Его дыхание выровнялось, больше не было поверхностным и напряженным. Он спал. Гадес тихонько укрыл его еще одним толстым шерстяным одеялом и устроился в соседнем кресле, внимательно наблюдая за ним. Он никуда не собирался уходить.

В какой-то момент Гадес, должно быть, задремал, убаюканный тихим ритмом дыхания Снейпа. Внезапное подергивание вернуло его к полному осознанию. Снейп забеспокоился, его лицо исказилось от боли - он был в ловушке какого-то темного, затяжного кошмара.

“Помни о мире”,прошептал Гадес, накладывая успокаивающее заклинание на сердце Северуса и касаясь его виска.

Мягкое мерцание пробежало по лбу Снейпа. Гадес начал что-то бормотать ему, тихо и уверенно, позволяя своим пальцам нежно скользить по темным волосам мужчины. “Теперь ты в безопасности. Ты дома.”

Кто это с тобой сделал? с горечью подумал он, сжимая руки в кулаки так, что побелели костяшки пальцев. Кто бы это ни был, он заплатит. Это была клятва.

Когда первые золотые лучи солнечного света проникли в комнату, Гадес все еще сидел там, слегка запустив руку в волосы Снейпа.

Снейп со стоном пошевелился, медленно моргая, пытаясь сориентироваться. “Сколько сейчас времени?”

“Сразу после шести утра”.

Снейпу потребовалось мгновение, чтобы полностью осознать, где он находится - и что он не один.

“ Аид... ” прохрипел он хриплым от неумения говорить голосом. - Ты был здесь.… всю ночь?”

“Конечно”, - сказал Гадес. “Ты был ранен, Северус. Я не мог просто оставить тебя.

Снейп уставился на него, явно сбитый с толку, как будто не совсем понимал, как переварить эту правду. “Это... обычно не случается”.

“Я знаю”, - мягко сказал Гадес.

Снейп кашлянул. Его голос был сухим и ломким. Гадес наколдовал стакан воды и протянул его. Снейп взял его дрожащей рукой и с благодарностью отпил.

“Я чувствую себя не так плохо, как, вероятно, должен”, - сказал наконец Снейп. “Что ты сделал?”

“Я использовал комбинацию заклинаний”, - ответил Гадес. “Несколько исцеляющих чар, диагностическое заклинание, зелье для восстановления крови, сращивание костей... и Ленир Нерворум от последствий круциатуса”.

Брови Северуса взлетели вверх. “Это не базовые заклинания. Где ты их выучил? Зачем?”

Гадес не колебался. “Я выучил их для подобных ситуаций. Чтобы помочь тому, кто в этом нуждается. Чтобы помочь тебе.

Снейп уставился на него широко раскрытыми глазами. На мгновение его защита рухнула. Неприкрытая уязвимость промелькнула на его лице, как трещина в старом камне.

“Северус...” Гадес сглотнул. “Как это произошло?”

Снейп отвернулся. “Я не могу тебе сказать.”

Гадес колебался, затем собрался с духом. “Я знаю, что ты работаешь шпионом на Орден”, - тихо сказал он. “Я знаю, что раньше ты был пожирателем Смерти. Вот почему они хотят тебя вернуть, верно? Тебе пришлось отправиться в рейд? Тебя… тебя пытали?”

Снейп замер, его лицо побледнело. “Как ты...?”

“Я подслушал собрание Ордена”, - признался Гадес. “И я хорош в выяснении отношений. Я зол, Северус. В ярости от того, что Дамблдор поставил тебя в такое положение”.

Снейп выглядел явно потрясенным. “Ты не должен никому рассказывать. Ты понимаешь? Никто не должен знать”.

“Я не буду”, - твердо пообещал Аид. “Я бы никогда не стал подвергать тебя опасности”.

Снейп выдохнул, его плечи поникли, как будто с них сняли тяжесть - пусть и совсем немного.

“Вчера был рейд”, - хрипло сказал он. “Я ... должен был участвовать. Они все еще не доверяют мне. Макнейр - мой контакт. Он следит за мной, как ястреб. Они так и не простили меня за то, что я ушел после испытаний.

Он посмотрел на свои руки - окровавленные, мозолистые, все еще слегка дрожащие. “Я ненавижу это. Я ненавижу эти рейды. Причинять боль магглорожденным. Но я должен поддерживать иллюзию. Это необходимо.

Его голос дрогнул, как будто он пытался убедить самого себя.

“Нам нужно найти начальство ... и если знаки верны...” Он колебался. “Возможно, Темный Лорд вернулся”.

Гадес напрягся. Он почувствовал, как холод от этих слов пробрал его до костей.

“Они были недовольны мной вчера”, - прошептал Снейп. “Сказали, что я был недостаточно убедителен. Сказал мне, что в следующий раз я должен действовать лучше. Его рот горько скривился. “Я думаю, они просто ждут повода, чтобы убить меня”.

На мгновение воцарилась тишина.

Затем Аид протянул руку, твердо накрыв ладонью руку Снейпа.

“Пусть попробуют”, - тихо сказал он. “Они не знают, из чего ты на самом деле сделан. Но я знаю. И я не позволю им забрать тебя.

Теперь в его голосе звучала сталь и что-то еще - что-то яростное и непоколебимое.

Снейп уставился на него, как будто видел впервые.

И Гадес… он не дрогнул. Он уже строил планы. Уже собрался с духом. Потому что, если война действительно возвращалась, и Снейп был на линии огня ...

Тогда Аид собирался чертовски убедиться, что он не столкнется с этим в одиночку.

Некоторое время спустя Снейп со стоном пошевелился, его голос все еще был хриплым. “ Мне нужно появиться за завтраком.… Я должен поговорить с Альбусом. Он помолчал, затем пробормотал с гримасой: “И мне отчаянно нужен душ”.

Гадес мягко кивнул. Он протянул руку и нежно сжал ладонь Северуса. “Увидимся там. И Северус.… Я тебя не подведу”.

Снейп отвел взгляд, на его лице промелькнула тень боли. “Если бы ты действительно знала, что я сделал”, - тихо сказал он, - “ты бы так не говорила”.

“Я знаю”, - спокойно сказал Гадес. “Я знаю о пророчестве. Я знаю о твоей роли в этом. ”Это было больше похоже на выстрел вслепую. Аид знал, что в этом мире есть пророчество. Но он не знал, о чем оно.

Голова Снейпа резко повернулась к нему. Его лицо снова побледнело, на этот раз не от физической боли, а от стыда. “Знаешь ... и ты все еще можешь находиться со мной в одной комнате?” Его голос был напряженным, почти дрожащим. - Как это вообще возможно?

“ Потому что я знаю, что ты была молода. И потому что я знаю, что ты никогда не хотела того, что произошло. Гадес встретил его взгляд, не дрогнув. “Ты потратил всю свою жизнь, пытаясь загладить вину. Ты рисковал всем, чтобы защитить других и дать отпор тому самому, что ты когда-то помог укрепить.

Северус ничего не сказал. Его глаза заблестели, но он не моргнул. Казалось, сдерживать слезы стало второй натурой - как дышать.

“ Все в порядке, Северус, ” мягко продолжил Аид. “ Ты совершил ошибку. Все так делают. Но ты заплатил за это цену, снова и снова. Тебе больше не нужно нести это в одиночку ”.

На мгновение воздух замер.

Затем Северус наклонился вперед - поначалу нерешительно - и позволил Гадесу заключить себя в объятия. Его руки обвились вокруг него, цепляясь, как будто это прикосновение заземлило его.

- Я... благодарю тебя, - хрипло прошептал он, едва слышно.

Гадес держал его еще мгновение, чувствуя, насколько напряженным все еще было его тело под маской спокойствия.

Затем он медленно отстранился и слабо улыбнулся. “Мы увидимся за завтраком, хорошо?”

Снейп молча кивнул. Выражение его лица было непроницаемым, но в нем мелькнуло что-то новое - что-то хрупкое.

Надежда.

Бросив последний взгляд, Гадес повернулся и вышел из каюты, оставив дверь тихо закрытой за собой.

Блейз и Тео с любопытством уставились на него, когда он вернулся в гостиную так рано.

- Где ты был? - спросил я. - Спросил Тео, подавляя зевок.

Гадес неопределенно улыбнулся. “Просто вышел прогуляться. Не мог уснуть”.

После долгого душа и переодевания в чистую одежду онемение в плечах начало ослабевать. Он все еще чувствовал себя неловко, но, по крайней мере, не выглядел так, будто прошлой ночью тащил кого-то полумертвого по территории замка.

"Нападения пожирателей смерти в Уэльсе"

Очевидцы сообщают, что видели фигуры в плащах, спускающиеся на тихую волшебную деревню Пенбрин прошлой ночью, их волшебные палочки обрушивали шквал темных проклятий, от которых разбивались окна и жители убегали в холмы. Представители министерства настаивают, что “подтвержденных жертв нет”, но местные жители говорят о пропавших соседях, сгоревших домах и жуткой отметине ...

Вот оно. Слово.

До сих пор “Пророк" обходил проблему на цыпочках - туманные термины вроде "темной активности” или “Беспорядков в Волшебной Британии". Но сегодня утром они сказали об этом прямо.

Пожиратель смерти.

Должно быть, это был рейд, о котором упоминал Снейп. Желудок Гадеса скрутило, когда он взглянул на Высокий стол. Снейп уже наблюдал за ним с непроницаемым выражением лица. Аид смягчил свой взгляд, совсем чуть-чуть - ровно настолько. Глаза Снейпа расширились на самую короткую долю секунды, прежде чем он отвернулся.

Рядом с ним приземлились две совы с письмами. На одном был элегантный почерк его матери, на другом безошибочно угадывались неряшливые каракули Ремуса.

Сначала он вскрыл письмо от своей матери.

“Аид,

Мы так гордимся тем, что ты решил принять участие в Турнире Трех Волшебников. Мы верим в вас - и знаем, что и вами, и Гарри мы будем очень гордиться.

С любовью,

мама и папа”.

Он уставился на страницу, ошеломленный тем, какой пустой она казалась.

“Моя задница”, - пробормотал он себе под нос.

“Мои родители гордятся тем, что я участвую в турнире”, - категорично повторил он Драко. “Как будто я сам вызвался на это”.

Драко усмехнулся. “Они - это нечто, не так ли?”

Вздохнув, Гадес вскрыл письмо Ремуса.

“Дорогой Аид,

мы с Тонкс с гордостью объявляем о рождении нашей дочери - Элары Грейс Люпин. Она прибыла вчера вечером, здоровая, сильная, и у нее уже есть признаки стиля ее матери - розовые волосы и все такое.

Мы так счастливы, что она с нами. Она идеальна.

Когда у вас будет время, пожалуйста, посетите нас - мы бы хотели, чтобы вы с ней познакомились.

С любовью,

Ремус”.

Внутри была вложена трогательная фотография. Ремус махал рукой, усталый, но сияющий, в то время как Тонкс выглядела совершенно измученной, но сияющей, держа в руках маленький спеленутый комочек с пучками ярко-розовых волос.

Гадес уставился на изображение, и его сердце смягчилось. Девочка. У них здесь родилась дочь.

Он невольно улыбнулся, редкая искренняя улыбка пробилась сквозь усталость. - Добро пожаловать в этот мир, Элара Грейс Люпин, - пробормотал он.

На мгновение хаос Большого Зала исчез. Родился ребенок. Новая жизнь. Что-то светлое и доброе в мире, омраченном тенями.

Он аккуратно сложил письмо и спрятал его. Он навестит. Он должен был.

Но сначала, - он снова поднял взгляд, задержавшись на Снейпе, - нужно было позаботиться о других вещах.

Аид проскользнул в Дежурную комнату поздним воскресным утром, благодарный тишине. Остальные снова ушли в Хогсмид, оставив его на целый день для исследований. Он попросил комнату для безопасного изучения магии души, и комната была предоставлена: длинный стол с мерцающими свечами, удобный диван и даже чайник с дымящимся чаем, ожидающий в углу.

Он методично разложил книги и начал с более тонких томов. Первая -“Фрагменты внутреннего пламени”- была удручающе расплывчатой, наполненной метафорами и поэтическим бредом о “вечном танце сущности”. Но вторая книга, старый том в кожаном переплете под названием“Тайная эзотерика: древние переплеты и утраченные ритуалы”, показалась мне настоящим джекпотом. Страницы были сплошь испещрены пометками на полях и давно забытыми заклинаниями.

На середине книги Гадес обнаружил главу, от которой у него перехватило дыхание.

Якоря, связывающие души, и их ритуалы

Создание якоря, связывающего души, подобно печально известному Крестражу, было формой темной магии - опасной, запретной и основанной на огромной силе. Но в отличие от Крестража, который дробил душу на нестабильные осколки, якорь сохранял душу в целости и сохранности. Это привязывало всю сущность волшебника к единственному, глубоко личному объекту, позволяя ему вернуться к жизни, если его тело когда-либо будет уничтожено.

Преимущества:

Душа осталась целой. Процесс не расколол психику и не вызвал безумия, которое приходит с крестражами. Теоретически создатель мог оставаться в здравом уме - даже бессмертным - до тех пор, пока существовал якорь.

Недостатки:

Цена неудачи была высокой. Если якорь когда-либо будет разрушен - особенно когда тело волшебника исчезнет - душа окажется в ловушке между ними. Привязанный к земле, но неспособный вернуться, неспособный освободиться. Второго шанса нет. Нет искупления. Нет мира.

Далее в тексте объяснялось, что якорь должен быть чем-то очень ценным для человека: кольцом, семейным артефактом или дорогим сердцу медальоном. Этот предмет стал единственной привязью души - ее линией жизни.

Если тело создателя было уничтожено, с помощью якоря можно было провести ритуал воскрешения. Душа будет помещена в новый сосуд, и все воспоминания, магия и идентичность будут восстановлены. Но за ритуал приходилось расплачиваться: после успеха якорь потреблялся - уничтожался в процессе.

Как установить привязывающий душу якорь:

• Должно выполняться во время голубой луны.

• Заклинатель должен направлять огромную магическую энергию.

• Душа должна быть излита в выбранный объект - она покидает тело на краткий, но мучительный миг.

• Заклинание: Дублируйте аниму меа.

• Сильная боль. После этого выздоровление происходит медленно и непредсказуемо.

Ритуал воскрешения:

• Требуется душа, якорь и живое тело-носитель.

• Должно выполняться при кровавой луне, в магически заряженном месте - например, у ритуальных камней в Карпатах Румынии или на священных плато Перу.

• Душа нового тела приносится в жертву.

• Древние руны используются, чтобы привязать старую душу к новой плоти.

• Заклинание: Anima ad corpus.

• Душа хозяина исчезает, и старая душа вселяется в тело, полностью возрождаясь.

Гадес уставился на страницу. Пергамент показался ему тяжелым под кончиками пальцев.

Он тихо ахнул. Это была не просто темная магия. Это была некромантия, доведенная до жестокого искусства - такого же отвратительного, как создание крестражей, только более хитрого. Никакой фрагментации. Просто единственная, безупречная связь.

А потом что-то в нем замерло.

Мать небрежно сказала ему, что Питер в Румынии.

Было ли это совпадением?

Нет... Нет, этого не могло быть. Не с этим. Не с такой магией. Почему сейчас? Почему после шестнадцати лет молчания?

Ужасающая возможность поразила его: возможно, якорь был потерян все это время. Возможно, Питер искал - тихо, одержимо - единственный предмет, который все еще удерживал душу Волдеморта. И теперь... он нашел это.

Новое тело. Кровавая луна. Ритуальные камни в Карпатах.

Все сходилось.

И Пожиратели Смерти - те, кто все еще скрывался в тени - ждали. Шестнадцать лет они оставались скрытными, терпеливыми, верными. Они верили, что он вернется. Они просто ждали подходящего момента.

Питер. И Беллатрикс Лестрейндж.

Кровь Аида похолодела.

Они всегда это планировали.

Дрожа, он захлопнул книгу. Часы тикали.

И Волан-де-Морт, возможно, уже вернулся.

По крайней мере, крестражей не было. Только один Волан-де-Морт. Один целый, здравомыслящий Волан-де-Морт.

Гадес застонал, прижимая руку ко лбу. Почему-то это было хуже. Темный Лорд, который не сошел с ума из-за расколотых осколков души, был гораздо опаснее. Стратег. Хладнокровный. Полностью сам по себе.

Но он ничего не мог с этим поделать - пока.

Он отбросил мрачные мысли в сторону и обратился к следующей книге:Окклюзионная магия: высокая маскировка и подавление сигнатур. Кожаная обложка была потрескавшейся, страницы исписаны аккуратным почерком и схемами тайных рун.

Он перешел к разделу, который внес в закладки, - сборнику заклинаний, которые он намеревался связать воедино.

Браслет у Гадеса уже был: простая петелька из черной драконьей кожи, скрепленная крошечной серебряной головкой змеи. Он выглядел обычным, даже безвкусным. Идеальный. Незаметный.

Он положил его в центр стола и, сделав глубокий вдох, поднял палочку.

- Occultum Vincula, -пробормотал он.

Золотые нити света струились с кончика палочки, обвиваясь вокруг браслета подобно нитям, сотканным из солнечного света. Они вплетались внутрь, обволакивая сердцевину браслета, закрепляя чары в его структуре.

Затем, одно за другим, он наложил другие заклинания:

“Nulla Signum”.

“Vestis Umbrae”.

“Mendacium Corpus”.

“Велатура”.

Каждое заклинание оставляло после себя мерцание серебра, тонкого, как паучий шелк, ложащегося поверх золотой основы. Руны, которые он ранее тщательно выгравировал на внутренней стороне браслета - крошечные и точные, благодаря тонкому талисману для гравировки, - начали светиться. Браслет тихо загудел, тихая песня сдерживаемой силы.

Его зрение дрогнуло по краям.

Продолжай.

Он прижал большой палец к головке маленькой серебряной змейки и прошептал последнюю фразу:

“Умбра Вокаре”.

Послышался резкий пульс, похожий на сердцебиение, и браслет на мгновение вспыхнул светом, а затем затих. Серебро потемнело, начищенное, как старая сталь, и когда он прикоснулся к нему, металл под кончиками пальцев оказался теплым.

Палочка выскользнула у него из руки и тихо стукнулась о деревянную поверхность стола.

Его плечи поникли. Пот выступил у него на затылке.

Но дело было сделано.

Браслет слабо мерцал в слабом свете свечи. Элегантный. Смертоносный. Свернувшийся, как спящая змея.

Он надел его на запястье.

Сидение было идеальным - плотным, но легким, как будто оно всегда принадлежало этому месту. Как будто оно узнало его.

Он снова прошептал:“Умбра Вокаре”.

Легкий холодок разлился по его венам, словно он ступил в скрытый бассейн под лунным светом. Мир вокруг него слегка исказился, края смазались и потускнели. Его собственное присутствие - его вес в комнате - уменьшились.

Его шаги больше не отдавались эхом. Даже свечи, казалось, отодвинулись от него.

Он все еще был там... просто его меньше видели. Меньше слышали. Менее реальный.

И все же более опасный, чем когда-либо.

Но когда порыв стих, его настигла плата за проезд.

Волна изнеможения накрыла его, тяжелая и густая. Он наклонился вперед, положив голову на сложенные руки. Дерево под его щекой было прохладным.

Его дыхание превратилось в долгий выдох.

Опустошенный, но взволнованный.

Медленная усмешка тронула его губы.

“ Я сделал это, ” прошептал он в тишине. “Я действительно сделал это”.

На столе все еще слабо пахло паленой кожей и свечным воском. Гадес ссутулился в кресле, тяжесть готового браслета давила на запястье, как тихое сердцебиение. Его руки были тяжелыми. В голове стоял туман. Но его разум... Его разум не останавливался.

Северус.

Мужчина отшатнулся от Мерлин-знает-чего прошлой ночью, окровавленный, с глазами, запавшими от чего-то гораздо более темного, чем боль. И все же он пытался взять себя в руки, уйти, как будто это ничего не значило. Как будто ему не нужна была помощь.

Ему нужна.

Гадес медленно выдохнул и потянулся за следующей книгой - с темно-фиолетовым корешком и тиснеными охранными рунами, которые слабо мерцали под его пальцами. Защищенные портключи и защитные каналы: Исследование рунического перекрытия. В нем потрескивала старая, умная магия.

“ Сегодня у меня ничего не получится, ” пробормотал он, открывая главу о многомерных обходных заклинаниях. “ Но я могу ... подготовиться. Протестируй на моем. Потом... на его.

Его собственный браслет был готов - полностью связанный, гудящий от подавления подписи. Но в нем было место. Пространство в плетении. Он специально построил его таким образом.

Он просмотрел матрицу заклинаний для поиска“Portus Evadere”, запрещенного ответвления заклинания Портключа. Заметки на полях были сделаны четким, неистовым почерком:

“Полезно во враждебных зонах. Требуется глубокое закрепление, чтобы избежать раскалывания. Перед переплетением необходимо вырезать дрейфующие руны. Резонанс души стабилизирует направление.

Гадес нахмурился. “Нужен запасной трос ...”

у него чесались пальцы немедленно попробовать заклинания. Но сначала ему нужно было немного прийти в себя.

Сначала он проверит новое заклинание портключа на своем собственном браслете. Как только это сработает, как только это не разнесет его в щепки по замку и не сожжет его магию ... тогда он примется за Северуса.

Этот будет другим. Сильнее. Не просто защита, а обещание.

Он посмотрел на застежку в виде змеи, спокойно покоящуюся на его запястье, серебро все еще было слегка теплым после ритуала.

“ Ты не умрешь, ” прошептал он, задумчиво прищурившись. - Не в мое дежурство.

Когда Гадес наконец спустился к ужину, Большой зал уже был полон шума и плавающего света фонарей. Гермиона перехватила его еще до того, как он добрался до стола Слизерина.

“Аид! Где ты был весь день? - спросила она, озабоченно нахмурив брови.

Он огляделся по сторонам, затем понизил голос. “ Я был в дежурной комнате. Я кое-что нашел - о якорях, связывающих души. И я зачаровал браслет. Он поднял левую руку, показывая тонкий обруч из темной кожи, который теперь обхватывал его запястье, словно прирос к нему.

Гермиона тихо ахнула. “Ты действительно сделал это, не так ли?” Ее глаза, загоревшиеся любопытством, переместились с браслета на его лицо. “Ты должен рассказать мне все - когда мы останемся наедине”.

Аид устало улыбнулся. “Я расскажу. Обещаю”.

Ужин в тот вечер был наполнен пустой болтовней. Его друзья все еще светились историями из Хогсмида, оживленными и дразнящими. Гадес тоже рассмеялся, но его взгляд продолжал скользить к высокому столу.

Северус.

Более бледный, чем обычно, с темными кругами под глазами и тонкостью рта, которая не исчезала с утра. Он не притронулся к еде. Просто пил из своего кубка и держался особняком.

Гадес вздохнул в свой тыквенный сок. "Скоро", - подумал он. Я скоро отдам тебе твою.

Последующая неделя была бурной. Он встретился с Гермионой после уроков и рассказал ей о своих открытиях - якорях, соединяющих души, ритуалах воскрешения, ритуалах, которые мог использовать Волан-де-Морт. Ее глаза расширялись с каждым словом. Они часами сверялись с книгами заклинаний, уточняя теорию.

Он тренировался со своими друзьями, обучая их продвинутым защитным чарам и экстренным контрзаклятиям. У них получалось неплохо, особенно у Гермионы. Даже профессор Вейл подняла бровь во время урока защиты, впечатленная их синхронностью и контролем.

А потом, конечно, был квиддич.

В ту субботу предстоял их первый матч - Слизерин против Гриффиндора. Тренировки были жестокими, но Гадес не возражал против физического напряжения. Это отвлекало его. Давало ему что-то, за что можно было зацепиться, пока мир кружился у него под ногами.

В среду вечером, когда в замке было тихо и сумрачно, он снова оказался один в Комнате Ожидания. Дверь за его спиной исчезла, заменившись камнем. Его браслет лежал на столе перед ним, его поверхность мягко поблескивала в свете плавающих ламп.

Пришло время проверить его.

Он в последний раз просмотрел последовательность действий. Заклинание Портключа не было санкционировано Министерством - это было обходное заклинание, разработанное для прорыва вражеских чар в крайних случаях. Своей целью он выбрал Визжащую Хижину: близкую, знакомую и изолированную.

Он уже вырезал необходимые руны перемещения на внутренней полосе. Личная привязка была привязана только к нему и скреплялась подписью. Он прошептал последнее заклинание, прикасаясь к застежке в виде змеи.

“Атрум Уклоняйся”.

Серебряное мерцание распространилось по рунам браслета, прежде чем исчезнуть в тишине.

Затем появились защитные чары - его настоящее новшество:

• Protego Circumferre: миниатюрная версия Protego Totalum, встроенная в браслет для отражения большинства атак от низкого до среднего уровня.

• Repello Obscurum: модифицированная форма Repello Inimicum, созданная для восприятия и отклонения темной энергии в узком радиусе.

• Custodia Animarum: специальный щит, привязанный к эмоциональному расстройству, который автоматически срабатывал, если владельцу угрожала смертельная опасность. Он вызвал всплеск защитной энергии и послал предупреждающий импульс, подключенный к браслету Гадеса.

Он осторожно шептал каждое заклинание, наблюдая, как браслет мерцает и пропитывается магией. Его зрение слегка затуманилось. У него болели плечи.

Все готово.

Но оставалось одно последнее испытание - то, которое он не мог провести внутри замка. Он знал, что Дамблдор будет предупрежден, если на территории Хогвартса активируется что-то вроде портключа.

Поэтому он выскользнул из-под своего обаяния разочарования, с колотящимся сердцем пересекая лужайку по направлению к границе палат.

Ночь была тихой, лунный свет серебрил траву. На краю площадки, как раз перед тем, как метки начали слабо мерцать в его поле зрения, Гадес остановился.

Он выдохнул, успокаивая нервы. Это могло расколоть его. Или хуже.

И все же - он доверял своей магии.

Он коснулся браслета.

“Атрум уклоняется”.

Рывок.

Толчок.

И со вспышкой призрачного света - он исчез.

Когда он моргнул, то увидел, что стоит в пыльном полумраке Визжащей Лачуги, половицы скрипят под ним. В воздухе пахло пылью, деревом и застарелой болью.

Гадес громко рассмеялся, задыхаясь. “Я сделал это”, - прошептал он, и головокружительный трепет пронзил его. “Это действительно сработало".

Он посмотрел на свой браслет, все еще теплый на его коже. Руны слабо светились, спокойные и стабильные.

Он мог бы сделать их сейчас - для Северуса.

Что-нибудь крепкое. Тихое. Защищающий. С помощью магии, которая говорила, что ты не одинок.

И, возможно, когда настанет момент, это будет иметь значение между жизнью и смертью.

---

Дверь Комнаты ожидания закрылась за ним с тихим щелчком.

Он поставил маленькую коробочку на центральный стол. Внутри был браслет - гладкая драконья кожа, окрашенная в темно-черный цвет, продетая сквозь тонкую оплетку из серебристо-железной проволоки. Застежка имела форму стилизованного вороньего пера, загибающегося внутрь. Пока без украшений.

Гадес закатал рукава, призывая книги и заметки, которые он оставил. Его собственный браслет уютно сидел на запястье, создавая устойчивое, успокаивающее ощущение. Сегодня вечером он изготовит такой же для кого-нибудь другого.

Для Северуса.

Чтобы защитить его. Даже если он никогда не признает, что нуждается в этом.

Большую часть времени он думал о Северусе. На этой неделе были другие рейды. И Северус пропадал еще два раза. Но всегда возвращался. Но он был бледен и чесался. Сердце Гадеса болело за него.

Он начал выводить руны на внутренней стороне браслета. Стабильность. Fiducia. Salvum. Каждый символ слабо сиял, когда он шепотом воплощал их в жизнь, придавая форму намерению.

Затем последовало первое защитное заклинание.

“Protego Circumferre”, - пробормотал он, кончик палочки засветился, когда заклинание обернулось вокруг браслета тонкой энергетической оболочкой, вплетаясь в кожу, как живая нить.

“Repello Obscurum”. Острая искра с шипением пробежала по застежке, затем погрузилась внутрь, руны вспыхнули один раз, прежде чем потускнеть.

“ Кустодия Анимарум. ” Его голос слегка дрогнул. Он замерцал бело-золотым, затем исчез, полностью поглощенный.

И, наконец, заклинание портключа.

“Атрум уклоняется”.

Браслет вздрогнул под его пальцами, затем успокоился. Завершено.

Он выдохнул.

Истощенный, но не опустошенный, как раньше. На этот раз магия была более гладкой, более уверенной. Цель сформировала его руку.

Он откинулся на спинку стула, наблюдая, как браслет слабо мерцает на столе. Сильный. Тихий. Сдержанный. Точно так же, как человек, для которого это было предназначено.

---

Патрулирование в четверг прошло без происшествий. Несколько молодых хаффлпаффцев и гриффиндорцев вышли из дома после комендантского часа - безобидные, хихикающие, и их легко отправили обратно в свои общежития с мягким предупреждением.

После этого Гадес прошел по тихим коридорам, его шаги отдавались слабым эхом. Дойдя до знакомой двери в покои Северуса, он постучал один раз.

Дверь открылась почти сразу и бесшумно, как будто Северус ждал.

Он уже был внутри, сидел у камина, одетый в темную мантию без верхнего слоя одежды с высоким воротником, который он носил на занятиях. Графин и два хрустальных бокала стояли на маленьком столике рядом с ним.

Не говоря ни слова, Северус налил напиток и протянул один Гадесу.

Гадес принял его. “Как дела, Северус?”

Без притворства. Сегодня вечером никакого профессора Снейпа. Северус неделями не поправлял его за то, что он называл его по имени.

Северус на мгновение прикрыл глаза, затем откинулся на спинку стула. - Устал, - признался он.

Гадес сел напротив него и сделал глоток, позволяя теплу виски разлиться по груди.

Северус снова заговорил после паузы. “Последние два дня обстановка была напряженной. Я сказал им, что не смогу посещать занятия каждый вечер. Что я все еще профессор в Хогвартсе. Что Дамблдор заподозрит мои частые отлучки.

Он тяжело вздохнул. “Я не знаю, был ли это правильный выбор. Ордену нужна проницательность. И все же… Я не могу сказать, где будет следующий рейд - все это намеренно скрывается. Паранойя, даже между ними самими. И это истощает меня.

Он ущипнул себя за переносицу, пальцы слегка дрожали.

“Это решение не принесет мне большего доверия среди них. Но я предложил другой вклад - я сказал им, что буду варить для них. Поскольку я, по-видимому, все еще один из самых способных Мастеров Зелий из ныне живущих, они приняли предложение.

Гадес нахмурился, на его лице промелькнуло беспокойство. “Это было правильное решение. Ты все еще человек, Северус. Ты не можешь отдать все.”

Северус слегка усмехнулся. “Легко говорить тому, кто не носит Темную Метку”.

“Я знаю”, - тихо ответил Гадес. “Но это не значит, что это неправда”.

На мгновение между ними повисла тишина, затем Гадес запустил руку в складки своей мантии.

“У меня есть кое-что для тебя. Подарок.

Северус поднял бровь. “Подарок?”

Гадес протянул ему маленький черный кожаный мешочек.

- Открой это, - просто сказал он.

Северус осторожно развернул его и вытащил браслет. Он слабо мерцал в свете камина.

В тот момент, когда его пальцы коснулись его, его глаза сузились. “Это… заряжено. Оно полно магии. И это похоже на ... твое.

Гадес слегка криво улыбнулся. - Потому что так оно и есть. Я сделал это. На самом деле, заколдовал. В него вплетено несколько слоев защитных чар - защитные щиты, магические гасители...

Северус испуганно поднял голову.

“И в него встроен портключ”, - добавил Гадес. “Не обычный. Он был адаптирован - он будет обходить большинство известных чар и находить пробелы, трещины, даже нестабильные слои. Если он тебе когда-нибудь понадобится, просто прикоснись к застежке и скажи "Атрум Эвад". Это поможет тебе выбраться.

Северус уставился на браслет с непроницаемым выражением лица. “Ты сделал это… для меня?

”Да“.

”Почему?“

Тон Гадеса стал серьезным. “Значит, у тебя есть выход. Если тебя когда-нибудь загонят в угол. Если что-то пойдет не так. Чтобы ты мог сбежать.

Северус уставился на браслет, проводя большим пальцем по одной из рунических линий. Его голос понизился. “ Это продвинутый метод. Ты бы не нашел эти заклинания в библиотеке Хогвартса.

“Нет”, - беспечно ответил Гадес. “Я позаимствовал их из семейной библиотеки Блэков. Ты был бы поражен, узнав, что там.

Северус бросил на него острый взгляд. “Министерство оторвало бы тебе голову”.

“Они могут попытаться”, - сказал Гадес с ухмылкой. “Честно говоря, мне все равно. Я просто хочу, чтобы ты чувствовал себя немного в безопасности.

Северус надолго замолчал.

Затем тихо: “Я думаю, никто никогда не дарил мне ничего подобного. Не потому, что им пришлось. А потому, что они захотели.

Он застегнул браслет на запястье. Металл сразу же подогнался, плотно прилегая, как будто ему всегда здесь было место.

Он согнул пальцы. Руны слабо вспыхнули один раз, затем успокоились.

Магический гул танцевал в воздухе между ними.

- Твоя магия ощущается как… сильная, ” пробормотал Северус, теперь внимательно наблюдая за ним. “ Целеустремленная. Не только власть, но и воля.

Их взгляды встретились. На мгновение ни один из них не пошевелился.

Затем Северус сказал почти шепотом: “Я не знаю, что ты со мной делаешь”.

Гадес встретил его взгляд, твердый и непоколебимый. - Ничего такого, чего бы ты не хотела, - ответил он так же тихо.

Во взгляде Северуса промелькнуло что-то - уязвимость, неуверенность, возможно, даже страстное желание, - но затем он отвел взгляд с непроницаемым выражением лица.

Мгновение тянулось, тяжелое от невысказанных слов.

Гадес с тихим весельем наблюдал, как Северус рассеянно выводит руны на своем новом браслете. Его пальцы снова и снова касались кожи, словно погружаясь в ее магию. Гадес мягко улыбнулся.

“Северус, я хочу вступить в Орден”.

Слова прорезали тишину, как заклинание. Прежде чем Северус успел ответить, Гадес поднял руку, останавливая его.

“ Я совершеннолетний, ” твердо сказал он. “Я силен - и у меня могут быть озарения, которых нет у других”.

Выражение лица Северуса мгновенно помрачнело. “Нет”.

“Мне не нужно твое одобрение”, - спокойно ответил Гадес, хотя его глаза озорно сверкнули. “Я уже знаю, когда состоится следующая встреча. И где. Он ухмыльнулся.

Северус наклонился вперед, его голос был похож на рычание. “ Нет. Ни в коем случае.

“Ты понимаешь, что этот взгляд на меня больше не действует?” Сказал Гадес почти нежно. “Ты слишком часто смотрела на меня. Теперь у меня иммунитет.

Глаза Северуса сузились. “ Твои родители убьют тебя. Потом они убьют меня. И тогда дворняжка - и твои крестные родители - вернут нас из мертвых только для того, чтобы убить снова. Ты мертв, Поттер”.

“Они были едва ли старше меня, когда присоединились к Ордену”, - указал Гадес, откидываясь назад с раздражающе жизнерадостным видом. “ И, как я уже сказал, я находчивый. Ты просто не представляешь, насколько.

Северус уставился на него, скрестив руки на груди и стиснув челюсти. “Ты ведь не собираешься оставить это так, не так ли?”

“Нет”, - сказал Гадес с довольной улыбкой, выговаривая букву "п".

Северус испустил долгий, страдальческий вздох и встал. - Мне нужно еще виски.

Гадес усмехнулся, когда Северус налил себе второй бокал, бормоча себе под нос о безрассудных подростках, слизеринцах-самоубийцах и о том, что он каким-то образом стал самым разумным.

- Ты одумаешься, - поддразнил Аид.

Северус не ответил, но едва заметное подобие ухмылки тронуло уголок его рта.

Субботнее утро выдалось свежим и ясным, небо над Хогвартсом окрасилось в ярко-голубые и бледно-золотые тона. За завтраком в Большом зале царило оживление - студенты болтали о предстоящем матче, шарфы и домашние баннеры развевались во всех направлениях. Даже "Ежедневный пророк" не принес новых катастроф, только сплетни и непродуманные домыслы. На этот раз это было похоже на затишье перед волнением.

Гадес сидел за столом Слизерина, поигрывая тостом. Он не ожидал почувствовать себя таким… заряженным. Таким живым. Это был его первый матч в форме Слизерина, и адреналин, бегущий по его венам, заставлял его пальцы подергиваться в предвкушении.

На другом конце коридора он заметил Гарри и Рона, склонившихся над чем-то и хихикающих.

Аид усмехнулся в свой тыквенный сок. Пусть смеются. К концу дня они запели бы другую мелодию.

К полудню команда собралась в раздевалках под трибунами для квиддича, зелень и серебро их формы сверкали в свете факелов. Драко стоял перед ними, уже с видом капитана-победителя.

“ Итак, девочки и парни, ” сказал он резким и ясным голосом. “Вот и все. День, ради которого мы тренировались, потели, проливали кровь. Все, что тебе нужно сделать, это победить. Аид - добудь Снитч, быстро и чисто. Никаких показух. В этом году Кубок наш. Давайте покажем им, как летает Слизерин ”.

По команде прошел гул согласия. Гадес плотнее натянул перчатки, расправил плечи и последовал за ними на свет.

Стадион взревел, когда они вышли на поле. С обеих сторон яростно развевались красные и зеленые знамена. Голос комментатора гремел над головой, но Гадес едва слышал его - его внимание сузилось, сердцебиение билось в такт гулу толпы.

Гудение магии и энергии в воздухе было электрическим. Он осмотрел трибуны. Недалеко от средних ярусов он заметил Луну с нелепой, огромной зачарованной змеей на голове, раскачивающуюся с гипнотической грацией. Гадес тихо рассмеялся. Рядом с ней стояли Гермиона и Хейзел, обе закутанные в зеленые с серебром шарфы, и махали ему.

Он поднял руку и помахал в ответ.

Затем он посмотрел в сторону профессорского стенда. Там был Дамблдор, он подмигивал и хлопал, как добрый дедушка. МакГонагалл, уже перекрикивающая толпу со своей обычной энергией, встретилась взглядом с Гадесом и коротко, но ободряюще кивнула ему.

И там ... сидел, скрестив руки на груди, с непроницаемым выражением лица… был Северус.

Стойкий. Бдительный. Но когда их взгляды встретились, всего на мгновение, Гадес мог поклясться, что увидел, как что-то промелькнуло у них за спиной. Не гордость, нет - это было бы слишком просто.

Что-нибудь потише. Поглубже.

С последним глубоким вздохом Гадес оттолкнулся от земли.

Он был в воздухе - и теперь это было его небо.

Раздался свисток мадам Хуч, резкий и пронзительный.

Шары взмыли в воздух - бладжеры вылетели, как пушечные ядра, квоффл закружился к центру, а Золотой Снитч исчез в лучах солнечного света.

Гадес взлетел вверх, как пуля.

Перекрывая рев толпы, голос комментатора волшебным образом разнесся по стадиону - безошибочная энергия Колина Криви, пронизанная волнением и предвзятостью к публике.

“И они уходят! Лиза Терпин с квоффлом - отличный пас на Клару! Слизерин сегодня утром летает гладко! О, берегись! Этот Бладжер был очень близко - хорошее отклонение от Кристиана Данвуда!”

Аид взмыл в небо, сканируя, рассчитывая. Он был здесь не для того, чтобы наблюдать за квоффлом. Это была территория Драко. Он был здесь ради приза. Снитч.

Мимо него пронеслась красная вспышка - Джинни. Ее длинные волосы тянулись за ней, как языки пламени. Проходя мимо, она одарила его озорной усмешкой. Он вернул ее, острую, как лезвие.

Давай поиграем, Уизли.

Внизу Блейз Забини выкрикивал команды со стоек ворот. Хладнокровный, сосредоточенный, не сбитый с толку бешеной блокировкой Рона. Гадес оглядел поле. Лицо Рона уже побагровело, он выкрикивал приказы Дину и Сьерре, когда они продвигались вперед.

Эхом отозвался другой голос:

“Дин Томас едет в Сьерра-Медоуз - она быстрая в этом году, ребята! Стреляет - о, и Забини ловит ее! По-прежнему 0-0!”

Бладжер просвистел возле уха Гадеса. Оливер отбил его как раз вовремя.

Он крутанулся в воздухе, выполняя чистый прыжок. Ничего. Пока никакой золотой вспышки. Он отклонился назад, ветер свистел у него в ушах.

Внизу команды жестко схлестнулись. Клара изящным вращением отобрала квоффл у Дина. Она отдала передачу Драко, который, несмотря на крики с трибун Гриффиндора, прошел мимо Сьерры и забил гол.

“Слизерин берет инициативу на себя! Десять до нуля!”

Со стороны слизеринцев раздались радостные возгласы. Аид позволил звуку проникнуть внутрь - но ненадолго. Его внимание переключилось на Гарри, кричащего своим товарищам по команде "коммандос".

Гадес прищурился.

Он снова нырнул, делая ложный выпад влево. Джинни заглотила наживку.

Гадес ухмыльнулся. Вместо этого он резко повернул и пробил справа, резко нырнув под бладжер и пролетев мимо трибун Гриффиндора. В ушах завывал ветер. Затем...

Там.

Прямо над трибунами Равенкло - мерцание. Вспышка света, рванувшаяся и опустившаяся низко.

Аид нырнул.

Джинни заметила это на секунду позже. “Черт возьми...!”

Она тоже наклонилась вниз, но Гадес уже был впереди.

“ Снитч обнаружен! - Крикнул Колин. “Преследователи Поттера - ГАДЕС Поттер видел снитч!”

Толпа взревела. Рон выругался достаточно громко, чтобы услышал даже Гадес. Он прижался к метле, прищурив глаза.

Снитч изогнулся, низко пригибаясь к земле - пытаясь убежать.

Гадес без колебаний последовал за ним, резко нырнув, что заставило толпу закричать.

“Борода Мерлина, он сумасшедший ?!”

Джинни догоняла его, но она отставала.

Снитч на пол-удара сердца завис возле нижнего кольца ворот. Гадес потянулся.

Его пальцы коснулись металла.

Затем закрыто.

Мадам Хуч свистнула в свисток как раз в тот момент, когда Гадес резко оторвался от поля, ветер трепал его мантию.

Игра была окончена.

“Слизерин побеждает!! Окончательный счет: 190 к 40! И Поттер - Гадес Поттер - ловит Снитч!

Секция Слизерина взорвалась радостными криками и серебристым конфетти. Драко кричал до хрипоты. Блейз на самом деле ухмыльнулся. Даже профессор Вейл встала и разок похлопала - медленно и одобрительно.

МакГонагалл выглядела так, словно проглотила лимон. Рон выглядел убийственным. Гарри? Он даже не взглянул на него. Он уже направлялся в раздевалку.

Но Гадесу было все равно.

Он завис в воздухе еще на секунду, Снитч все еще тихо жужжал у него в ладони, и посмотрел в сторону профессорского стенда.

Северус не пошевелился, но его губы слегка изогнулись в подобии улыбки.

Общая комната Слизерина никогда не казалась такой живой.

Зеленые и серебряные знамена парили под потолком, зачарованные кем-то из семикурсников. Мягкая, журчащая музыка напевала по комнате, вплетаясь в смех и одобрительные возгласы. Даже озеро за высокими окнами, казалось, светилось гордостью, отфильтрованный лунный свет струился по стеклянной поверхности.

Кто-то заколдовал миниатюрный Снитч, который кружил у них над головами, оставляя за собой полосы серебристого света. Каждый раз, когда он пролетал над Гадесом, зал аплодировал все громче.

"За лучшего Ловца, который был у Слизерина за последние десятилетия!" Блейз поднял бокал сливочного пива, сидя на бархатном диване. Редко можно было видеть его таким расслабленным, его обычная элегантная сдержанность была смягчена гордостью.

Драко обнял Гадеса за плечи и ухмыльнулся. “Ты заставил своего брата выглядеть как размахивающий руками тролль. Ты видел его лицо, когда поймал это?”

“Я думаю, Рон все еще хрипит”, - добавила Клара, которая уже наполовину разделалась со второй тарелкой праздничного торта. “Их капитан может заплакать. Снова.”

Гадес рассмеялся, его щеки раскраснелись от жары и шума. “Честно говоря, я почти не видел их после того, как появился Снитч. Они были у меня за спиной ”.

Снова раздались радостные возгласы, и кто-то сунул ему в руку сливочное пиво.

Лиза Терпин наклонилась ко мне, глаза ее сияли. “Ты даже не выглядел взволнованным. Как ты сохраняешь спокойствие в такой ситуации?”

“Я не спокоен”, - признался Гадес, ухмыляясь. “Я просто знаю, как заставить это выглядеть так, как я есть”.

Зал одобрительно взревел.

Звякнули бокалы. В камине затрещал огонь. Теперь Драко взял разговор в свои руки, хвастаясь тем, как хорошо координировались их Преследователи, как Загонщики блокировали каждый бладжер и что Гриффиндору явно все еще сопутствовала прошлогодняя удача.

Но Гадес позволил шуму захлестнуть себя, всего на мгновение.

Он откинулся на спинку стула, держа бокал в руке и отводя взгляд. По всей комнате у камина мягко клубились тени - спокойные и безмолвные. Он заметил Теодора Нотта, сидевшего с Луной, на голове которой теперь красовалась гирлянда из серебристо-зеленых грибов.

Она поймала его взгляд и подмигнула.

Гермиона произнесла тост со сливочным пивом: “Ты была великолепна. Не позволяй им слишком раздувать твое эго”. Драко оттащил ее в сторону, который снова подробно объяснил ей игру. "Я была там, Драко", - сказала она, забавляясь.

Блейз снова поднял свой бокал, и на этот раз к нему присоединилась вся команда. “За Аида Поттера - золотого искателя Слизерина”.

“За победу Слизерина!” - взревели они все.

Гадес поднял бокал и сделал большой глоток, позволив сладкой шипучке сливочного пива осесть у него на языке.

У него был вкус триумфа.

К тому времени, когда стрелки часов приблизились к восьми, общая комната Слизерина все еще была полна смеха и послематчевых приветствий. Гадес тихо извинился и ускользнул, пробормотав обещание вернуться позже. Как только дверь гостиной закрылась за ним, он активировал свой браслет. Тени окутали его, как шелк, приглушая звук шагов, размывая контуры. Даже портреты едва шевельнулись, когда он проходил мимо.

Коридоры подземелий были в основном пустынны, освещенные только мерцающим светом факелов. Гадес добрался до старой каменной ниши, скрытого входа в потайной ход. Северус уже был там, стоял неподвижно, скрестив руки на груди, часто поглядывая в сторону коридора.

Гадес на мгновение замер, наблюдая за ним. Северус посмотрел... нетерпеливый. И тогда осознание поразило его.

Он не мог видеть его.

Глаза Гадеса расширились. Он действительно сделал это. Скрывающие чары его браслета обманули Северуса Снейпа.

Он отменил заклинание безмолвной мыслью. Вокруг него слабо замерцал свет, когда магия высвободилась.

Северус вздрогнул, его рука метнулась к палочке, затем так же быстро опустилась. “ Аид! ” прошипел он, приходя в себя. “Как ты...?”

“Я зачаровал свой браслет”, - сказал Гадес, удовлетворенно ухмыляясь. “Даже магический глаз Грюма не должен был заметить меня”.

В глазах Северуса мелькнул интерес - отчасти раздражение, отчасти восхищение. “Тогда давай проверим эту теорию”.

Они вошли в узкий проход, следуя по извилистой, знакомой тропинке к подвалу "Свиной головы". Как раз перед тем, как они достигли последней двери, Гадес снова прижал пальцы к браслету. Магия снова окутала его, и он исчез из виду.

Северус бросил взгляд в его сторону и слегка ухмыльнулся. “Ну что ж. Было приятно познакомиться с вами, мистер Поттер”.

Гадес чуть не рассмеялся. Ему действительно нравилась эта сардоническая сторона Северуса.

Дверь со скрипом отворилась, и вошел Северус.

Тускло освещенное помещение в подвале уже заполнялось членами Ордена. Дамблдор стоял в дальнем конце, тихо разговаривая с Кингсли. Ремус и Сириус прислонились к камину, скрестив руки на груди, погруженные в беседу. Лили и Джеймс сели в углу, ее пальцы переплелись с его.

Гадес незаметно проскользнул за спину Северуса, легонько коснувшись его руки как раз перед тем, как отменить заклинание.

Они оба были скрыты в тени, поэтому сначала никто этого не заметил.

Дамблдор тихим словом призвал собрание к порядку. Кингсли выступил вперед, спокойным и четким голосом сообщая всем о предполагаемом движении пожирателей Смерти близ Бристоля. Когда он закончил, Дамблдор повернулся к Северусу.

“Северус, у тебя есть что-нибудь новое для доклада?”

Северус выступил вперед, спокойный, как всегда. Но когда он это сделал, все головы повернулись - и внезапно раздался всеобщий вздох, когда рядом с ним появилась вторая фигура.

“ Аид? Лили поднялась со своего места так быстро, что ее стул заскрежетал по каменному полу. “Что ты здесь делаешь?”

“Я просто присоединяюсь к Ордену”, - беспечно сказал Гадес, скрестив руки на груди. Он стоял высокий, спокойный, в его глазах светился тихий вызов.

“ Нет, ни в коем случае, ” резко перебил Джеймс. “Ты все еще учишься в школе”.

“Папа, я совершеннолетний”, - сказал Гадес, пожимая плечами. “Ты был едва ли старше меня, когда присоединился”.

“Ты еще не закончил обучение”, - отрезал Джеймс. “Сириус, поддержи меня”.

“О, я сделаю больше, чем это”, - прорычал Сириус. “Снивеллус, о чем, черт возьми, ты думаешь, таща сюда студента?”

Северус усмехнулся, даже не взглянув на него. “ Попробуй остановить его, ” сухо сказал он. Но в его голосе было что-то теплое, неохотное и гордое.

Прежде чем крики возобновились, Гадес поднял руку. “Никто не заметил, что я вошел, пока я сам этого не захотел. Даже глаз Муди”. Он бросил лукавый взгляд на отставного аврора.

Все взгляды обратились к Муди, чей ярко-голубой глаз бешено вращался в глазнице. Он хмыкнул, явно раздраженный. “Мальчик прав”, - пробормотал он.

Последовало молчание.

Затем Дамблдор тихо рассмеялся. “Что ж, это... впечатляет. По крайней мере, мы можем извлечь пользу из его изобретательности”.

Джеймс застонал, потирая лоб. - Мне нужно выпить.

- Нам обоим, тебе и мне, - пробормотал Сириус.

Но Гадес только улыбнулся.

Северус искоса взглянул на него и пробормотал себе под нос: “Да поможет нам всем Мерлин”.

Аид только подмигнул.

Встреча затянулась, наполненная напряженными новостями и осторожными стратегиями. Северус наконец представил свой отчет - краткий, урезанный, осторожный. Его тон мало что выражал, но весомость этого была написана в глубоких морщинах его лица. Гадес наблюдал за ним со спокойной гордостью.

Когда это, наконец, закончилось, напряжение в зале оставалось высоким.

Лили направилась прямо к нему, как только толпа начала расходиться. Она остановилась перед Гадесом и встретилась с ним взглядом, выражение ее лица было свирепым.

“ Адриан Чарлус Поттер, ” сказала она свирепым тоном. “Ты не подвергнешь себя опасности”.

Гадес моргнул, затем одарил ее полуулыбкой. “Мам, я...”

“То, что говорит твоя мама”, - перебил Джеймс, встав рядом с ней и скрестив руки на груди, зеркально отражая ее. Его челюсть была сжата, в глазах светилось беспокойство, едва замаскированное под гнев.

Прежде чем Гадес успел ответить, сбоку раздался низкий смешок.

Подошел Флимонт Поттер со своей тростью и блеском в глазах. “Я думаю, вы двое забыли, какими были в его возрасте”, - протянул он, многозначительно глядя на Джеймса. - Если я правильно помню, твое представление об “осторожности” сводилось к борьбе с банши, чтобы произвести впечатление на свою будущую жену.

Джеймс слегка покраснел.

“И так случилось, что я согласен с Альбусом”, - спокойно продолжил Флимонт. “Вероятно, мы извлекем выгоду из креативности мальчика”.

Гадес тепло улыбнулся ему. “Спасибо, дедушка”.

Флимонт подмигнул. “Не дай себя убить, малыш. Мне бы не хотелось возвращаться с пенсии и орать на твой труп.

Температура в комнате рядом с ними снова изменилась, когда Сириус встал перед Северусом. Его плечи были напряжены, выражение лица грозное.

“Никогда больше не выкидывай ничего подобного, Снивеллус”, - прорычал он. “Затащить Аида в военный центр - о чем, черт возьми, ты думал?”

Северус, к его чести, не дрогнул. Он просто поднял бровь, холодный и невозмутимый. “Его никуда не тащили”.

Прежде чем Сириус успел ответить, Аид выступил вперед, его голос был резким и холодным, чем кто-либо в комнате ожидал.

“Ты знаешь, Сириус, - сказал он, сверкая глазами, холодным голосом, “ у него есть имя. Используй это.

Последовавшая за этим тишина наступила незамедлительно.

Сириус слегка приоткрыл рот, но не произнес ни слова.

Взгляд Северуса метнулся к Гадесу - удивление уступило место чему-то более теплому и спокойному.

“Спокойной ночи”, - сказал Гадес, ни к кому конкретно не обращаясь, вставая между ними со спокойной властностью. “Увидимся дома, мама. Папа. Дедушка.

Он еще раз посмотрел на Северуса, затем выскользнул через дверь подвала.

И на мгновение весь Орден лишился дара речи.

Он направился к потайному входу в подвал, открыл его, прошептав заклинание, и проскользнул внутрь. Тяжелая каменная дверь бесшумно закрылась за ним. Взмахом палочки он зажег свечу, стоявшую в нише, и направился по узкому проходу, его шаги приглушались стертым камнем.

Знакомая темнота и тишина туннеля начали успокаивать отчаяние, терзавшее его грудь. Встреча затянулась, и постоянные, исполненные благих намерений придирки истощили те крохи терпения, которые у него еще оставались. Он ненавидел это - когда с ним обращались так, словно он не понимал рисков, как будто он и так нес на себе не больше, чем большинство из них.

Затем он услышал шаги - торопливые и отдающиеся эхом, быстро догоняющие.

“ Аид! Позади раздался голос Северуса, резче, чем позволяла тишина.

Он хмыкнул в знак согласия, но не остановился.

“Ты не должен был этого говорить”, - сказал Северус напряженным тоном, сокращая дистанцию.

“Да, я должен был”, - парировал Аид. “Особенно потому, что ни у кого другого не хватило смелости сказать это. Сириус все еще ведет себя с тобой как незрелый подросток. Трудно поверить, что ему перевалило за сорок.

Северус разочарованно вздохнул. “Это только ухудшит ситуацию”.

“Мне все равно”, - упрямо сказал Гадес. “Ему нужно напомнить, что его детские выпады не остаются незамеченными. Ты каждый день рискуешь своей жизнью, а он только и делает, что глумится и бросается мелкими оскорблениями. Кто-то должен был вызвать его на дуэль.

Они дошли до конца туннеля, и Гадес осторожно толкнул дверь. Тихий скрип древних петель отозвался слабым эхом, когда они вернулись в коридор Хогвартса, прохладный и тихий в тусклом вечернем свете.

Северус потянулся и поймал его за руку, мягко останавливая. “Аид"… Я... спасибо тебе. Мало кто когда-либо так заступался за меня.

Его голос был грубым, как будто эти слова стоили ему больше, чем следовало. Гадес повернулся к нему, выражение его лица смягчилось.

- Ты заслуживаешь гораздо большего, Северус, - тихо сказал он.

Он высвободил руку только для того, чтобы коснуться пальцами ладони Северуса - нежный, безмолвный жест. Молчаливое заверение.

“Давай вернемся”, - пробормотал Гадес. “Уже поздно. И я действительно устал.”

Они продолжили идти, теперь между ними повисло дружеское молчание. Через несколько шагов Северус снова заговорил.

- У меня так и не было возможности сказать тебе, насколько я впечатлен твоим сегодняшним поединком.

Гадес удивленно оглянулся - и уловил то, что могло быть искоркой веселья в темных глазах Северуса.

“Минерва и близко не была так довольна”, - продолжил Северус. “Она проиграла мне десять галеонов”.

Гадес рассмеялся, его усталость на мгновение спала. “Что ж, я всегда рад быть полезным. Особенно когда это связано с поражением Гриффиндора”.

У входа в гостиную Слизерина они остановились. Какое-то мгновение никто из них не двигался.

- Спокойной ночи, Северус, - сказал Гадес, слегка тепло улыбнувшись.

- Спокойной ночи, Гадес, - последовал тихий ответ.

Но даже когда они отвернулись друг от друга, эхо теплоты осталось - невысказанное, но понятное.

Примечания:

Надеюсь, вам понравилась глава. Иногда я теряюсь во всех заклинаниях :)

Возможно, мне удастся сделать второе обновление на этой неделе. После этого я уйду в отпуск на три недели. Следующее обновление определенно выйдет на второй неделе сентября.

Глава 7

Примечания:

Ты даже не представляешь, как много значит для меня каждый комментарий. Спасибо тебе за это.

Вот последнее обновление перед моим отпуском.

И, может быть, мне немного жаль Гарри - а может, и нет ^^

Текст главы

Гадес нисколько не удивился, когда на следующее утро во время завтрака в Большой зал влетела знакомая сова. Архимед, величественный сипуха его родителей, полетел с отработанной точностью, сделав один круг, прежде чем аккуратно приземлиться перед ним.

Не колеблясь, сова склевала полоску бекона, отхлебнула немного тыквенного сока из кубка Гадеса - совершенно не заботясь о застольных манерах - и снова улетела.

Гадес моргнул. “Серьезно?”

Красный конверт теперь зловеще лежал перед ним.

“Черт возьми, Аид”, - пробормотал Драко, широко раскрыв глаза. “Это вопиющий”.

“Что ты натворил на этот раз?” Спросил Блэз, разглядывая письмо с болезненным любопытством.

“Тебе лучше открыть это побыстрее”, - предупредил Тео, уже откидываясь назад, готовясь к взрыву.

“Я просто напомнил своим родителям, что я взрослый”, - небрежно сказал Гадес, хотя внутренне поморщился. Конечно, он мог бы уничтожить Ревуна. Но… это не изменило бы исхода.

Покорно вздохнув, он сорвал печать.

Яростный голос Джеймса Поттера разнесся по Большому залу:

“Адриан Чарлус Поттер! Мы с твоей матерью очень разочарованы в тебе! Мы не можем помешать тебе принимать свои собственные решения, но тебе не позволено так разговаривать с Сириусом! Мы ожидаем извинений!”

Ревун вспыхнул с последним треском, эхо голоса Джеймса зазвенело в тишине, которую он оставил после себя.

Все глаза в Зале были устремлены на него. Гарри смотрел на него из-за стола Гриффиндора, поскольку сегодня было Рождество.

Гадес недоверчиво уставился на дымящиеся остатки. “Они совсем сошли с ума”, - пробормотал он.

“Что ты такого сказал, что заслужил это?” - Спросила Дафна, приподняв брови.

“Я просто напомнила Сириусу, что он должен относиться к другим с чуть большим уважением”, - холодно ответил Гадес. “Очевидно, это было слишком для его хрупкого эго”.

Он покачал головой, все еще не веря своим ушам. Это был еще не конец.

Сидя за преподавательским столом, он чувствовал на себе пристальный взгляд Северуса. Когда он поднял глаза, мужчина смотрел прямо на него, одна бровь слегка приподнята, уголки рта подергиваются - не совсем ухмылка, но определенно близко.

"Я же говорил тебе", - казалось, говорили эти темные глаза.

Гадес просто усмехнулся и пожал плечами.

“Все в порядке”, - сказал он, возвращаясь к своей тарелке. “Это не последний раз, когда я спорю с Сириусом и моими родителями. И я, конечно, не извиняюсь. Он ошибался.

Тео усмехнулся. “Что ж, завтрак только что стал интересным”.

Воскресенье тянулось медленно. Большую его часть Гадес потратил на выполнение заданий, улучшая несколько эссе, которые не совсем соответствовали его стандартам. Он также провел некоторое время в Комнате требований со своими друзьями. Как всегда, они стремились выучить все новое, чему он мог научить - защитные и атакующие заклинания или хитроумные приемы, которые он почерпнул из своего обширного чтения. Он гордился их преданностью делу.

Следующая неделя пролетела незаметно. Его учителя были явно впечатлены им - профессор Флитвик даже похвалил его невербальное заклинание перед всем классом, в то время как профессор Спраут попросила его помочь продемонстрировать магические техники прививки во время Гербологии. Даже профессор МакГонагалл одарила его редкой одобрительной улыбкой, когда он росчерком превратил хорька в действующее перо и обратно.

В среду вечером, когда он рассматривал Карту Мародеров в постели, он увидел, что имя Северуса снова исчезло с плана замка. Знакомый укол беспокойства кольнул его в живот, но он заставил себя подождать. Некоторое время спустя имя появилось снова, на этот раз, очевидно, невредимое. И все же Гадесу стало не по себе.

Куда он опять подевался? Гадес вздохнул.

На следующее утро, в четверг, когда он в одиночестве направлялся в Большой зал - его друзья ушли вперед, - что-то привлекло его внимание: резкое движение сразу за коридором у входа. Профессор Вейл схватила Северуса за руку и потащила его в тень.

Не колеблясь, Гадес активировал заклинание сокрытия на своем браслете и скользнул ближе, прижимаясь к стене сразу за поворотом.

Голос Вейла был низким и сердитым. “Я знаю, что ты как-то связан с этим, Снейп. Им не следовало тебя освобождать. За то, что ты сделал - за то, кем ты был - ты заслуживаешь жизни в Азкабане.

Голос Северуса был сдержанным, но холодным. “ У меня был суд. Я был полностью помилован. Директор Дамблдор говорил от моего имени ”.

“Возможно, вы и одурачили его, ” выплюнул Вейл, “ но не меня. Я знаю, что вы снова вляпались в это. И я докажу это.

Бросив последний свирепый взгляд, Вейл повернулся и зашагал прочь по коридору.

Северус на мгновение замер, закрыв глаза и стиснув челюсти. Он медленно вздохнул, затем четкими движениями поправил мантию и направился в Большой зал.

Гадес смотрел ему вслед, его сердце колотилось от гнева. Как он смеет?

Он позволил маскировке исчезнуть и долгое мгновение оставался неподвижным.

Теперь он вспомнил - Вейл сказал, что был аврором более двадцати лет. Это означало, что он сражался в Первой войне, вероятно, терял людей, возможно, даже видел, как друзья пали от рук пожирателей Смерти. Но ничто из этого не давало ему права преследовать Северуса по коридорам, действовать как судья-самосуд.

Северус заслужил свой второй шанс.

И он никому не позволит отнять это у него.

Вечер четверга в покоях Северуса постепенно превращался в ритуал. Было что-то успокаивающее в том, как потрескивал огонь в камине, в запахе старого пергамента и сандалового дерева, витавшем в воздухе, и в том, как Северус всегда наливал им обоим по бокалу дымчатого виски, не спрашивая разрешения.

Северус сидел в своем кресле, обхватив длинными пальцами стакан, его поза была расслабленной, но настороженной. Гадес лежал, свернувшись калачиком, на боку на диване, потягивая свой напиток и позволяя тишине окутать его, как одеялу. Молчание между ними больше не было неловким - оно было дружеским.

“Я видел тебя сегодня с Вейлом”, - в конце концов сказал Гадес небрежным тоном, но его взгляд был острым, когда он изучал реакцию Северуса.

- Ты слишком наблюдателен для своего же блага, - пробормотал Северус со вздохом, быстро потирая висок.

Гадес немного приподнялся. “Ты не обязан мне говорить”.

“Нет... Полагаю, я должен”. Северус покрутил янтарную жидкость в своем бокале, его взгляд был отстраненным. “Я могу понять его. Вейл потерял свою сестру в Первой войне. Пожиратели Смерти пытали ее в течение нескольких часов, прежде чем она умерла. Меня там не было, но я ношу ту же метку, что и те, кто был. У него есть все причины ненавидеть меня.

“ Это может объяснить его горечь, ” мягко сказал Гадес, - но это не оправдывает того, что он сказал. Он переходит черту.

Северус ответил не сразу. Когда он ответил, его голос был тих. - Понимание ненависти человека не всегда облегчает его страдания.

Последовала пауза. Затем Северус выпрямился и сменил тему, словно сбрасывая тяжелый плащ. “Но хватит об этом. Ты уже готовишься к Турниру?”

“Конечно”, - пожал плечами Гадес. “Я работаю над улучшением по всем направлениям. Все учителя кажутся ... необычайно довольными мной, на самом деле. Даже Макгонагалл похвалила мою точность с продвинутой трансфигурацией.

Северус понимающе ухмыльнулся. “ Она не так легко раздает комплименты. Я бы сказал, что ты производишь впечатление.

Гадес снова откинулся назад, проводя рукой по волосам. - И все же. Трудно готовиться, когда мы не знаем, что нас ждет. Я имею в виду, я могу догадываться... но это только на первый взгляд.

Северус встал и направился к одной из высоких пыльных книжных полок, скользя пальцами по корешкам, пока не остановился на толстом темно-синем томе, обрамленном потертой серебряной филигранью. Он снял его и протянул Гадесу.

Название слабо сверкнуло в свете свечи на обложке:"Fundamenta Elementorum: Мастерство четырех".

Гадес удивленно поднял глаза. - Стихии?

Северус слегка кивнул. “ Огонь, Вода, Земля и Воздух. Если бы я разрабатывал Первую задачу, я бы начал с нее - с чего-нибудь основополагающего. Достаточно опасный, чтобы бросить вызов, достаточно широкий, чтобы испытать творческий потенциал.

”Тогда никаких драконов“, - пробормотал Гадес, листая изящные страницы.

Северус поднял бровь. “Не говори так разочарованно”.

“Я не уверен, лучше это или хуже”, - признал Гадес с сухим смешком. “Но это ... это поможет. Спасибо.

Его голос смягчился при последних словах, и Северус слегка наклонил голову, его глаза были непроницаемыми, но не недобрыми.

Гадес сунул книгу под мышку, а позже принес ее в постель, положив раскрытой на колени. Пока он читал при свете волшебной палочки, его разум наполнился образами ревущего пламени, бурлящей воды, движущихся камней и режущих ветров. Он едва заметил, когда свеча погасла.

Предстояло первое задание.

В пятницу вечером Аид встретился со своими друзьями в Комнате Требований. Как всегда, помещение преобразилось в соответствии с их потребностями - на этот раз в теплый круглый кабинет, уставленный подушками, полками с теорией магии и светящимися шарами, имитирующими четыре стихии.

Блейз, Дафна, Тео, Панси, Драко, Гермиона, Луна и Невилл уже сидели, когда появился Аид с большой синей книгой под мышкой.

“У меня кое-что есть”, - сказал он, поднимая книгу. “Она называется Fundamenta Elementorum. Она охватывает заклинания и теорию четырех стихий. Я думаю, это могло бы помочь с Первым заданием.

Гермиона тут же ахнула. “Аид! Это практически жульничество.

Драко закатил глаза, откидываясь на подушку. “ Это действительно жульничество, если мы просто изучаем магию? Не похоже, что он пробирается в кабинет судей.

Гермиона нахмурилась, явно раздираемая. “Ну ... технически, нет. Изучение заклинаний не противоречит правилам... но все же. Драко слегка подтолкнул ее локтем.

“Первое задание в конце октября”, - сказал Гадес, игнорируя ее неодобрение. “Перед осенними каникулами. Я не хочу идти неподготовленным. Не могли бы вы все помочь мне попрактиковаться в заклинаниях из этой книги?”

“Конечно”, - сказал Блейз, пожимая плечами. “Кроме того, чем больше мы тренируемся, тем сильнее мы все становимся. Для меня это звучит как победа”.

“Вот именно”, - добавил Тео, открывая книгу. “Давайте посмотрим, с чем мы работаем”.

Заклинание защиты от пламени,Infernum Velo, было их первой попыткой. Защитное заклинание, которое при правильном выполнении мерцало, как стекло.

Гадес пошел первым. Огненный змей, вызванный из руководства по книге, скользнул к нему. Он поднял палочку, ровным голосом произнеся: “Infernum Velo!”

Вспышка. Затем щит погас, и жар ударил ему в лицо.

Он отшатнулся, кашляя. “Хорошо. Не так-то просто ”.

Тео попробовал следующий, и в итоге у него были опалены рукава. Панси с трудом удалось высечь искру. В конце концов, у Гермионы появилось слабое мерцание, и Гадес отметил, что ее хватка стала более слабой - более сбалансированной.

“ Я слишком напрягаюсь, ” пробормотал он. - В книге сказано, что огонь слушается контроля, а не силы.

Он попробовал снова. На этот раз щит мерцал на целую секунду дольше.

Не победа. Но начало.

Позже они перешли к бассейну. Respiro Aqua - усовершенствованный амулет с пузырьковой головкой - был элегантен в теории и ужасен на практике.

Пузырь Драко взорвался в тот момент, когда его лицо коснулось воды. Блейз вдохнул и, задыхаясь, вынырнул обратно. Луна только рассмеялась, дрейфуя вдоль края бассейна, бормоча что-то о “слушании воды”.

Гадес перевел дыхание. Успокоился.

“Дыхание воды”.

Амулет ожил. На этот раз, когда он нырнул под воду, он смог видеть. Вода гудела в ушах, но он мог дышать - неглубоко и сдавленно, как через соломинку, но по-настоящему.

Он вынырнул, мокрый, задыхающийся, ухмыляющийся. “Это работает!”

“Еле-еле”, - сказала Панси. “Но это начало”.

В зоне земли царил беспорядок. Невилл попытался успокоить лианы с помощьюPacem Viridis, но они хлестали вокруг и чуть не сбили его с ног.

“Это все равно что пытаться урезонить малыша, сделанного из веревки”, - пробормотал он, отмахиваясь от ползущего усика.

Гадес шагнул вперед. Лианы поползли к нему, как змеи, почуявшие тепло. Он тихо поднял палочку:“Pacem Viridis”.

Мягкое зеленое свечение разлилось наружу - и хотя лианы не отступили, они замедлились. Заколебались.

Не победа. Но и не атака.

Тео кивнул. “Они реагируют на тебя”.

“Я не уверен почему”, - признался Гадес. “В книге говорится, что… земля прислушивается к тем, кто никуда не спешит. Это о терпении.

“Отлично”, ” сказал Драко. “Значит, это мой худший предмет”.

Они оставили плавучие платформы напоследок. ЗаклинаниеAeris Gradi, предназначенное для облегчения шага и привязки к воздушным потокам, было обманчиво сложным.

Блейз попробовал. Он сделал один шаг, прежде чем рухнуть на аварийную подушку, любезно созданную Комнатой.

Луна протанцевала через две платформы, прежде чем завалиться набок. “Это как идти под музыку”, - сказала она, как всегда мечтательно.

Гадес перевел дыхание. “Аэрис Гради”.

Ветер под ним казался живым - толкающий, тянущий, вопрошающий. Он сделал один шаг. Затем другой. Покачнулся, но остался стоять.

Не танец. Пока нет. Но достаточно, чтобы приземлиться на следующий камень, потом обратно.

Он обернулся и ухмыльнулся. “Лучше, чем падать”.

К тому времени, как они рухнули на наколдованные подушки, прошло несколько часов. Пот прилипал к их одеждам, а руки Гадеса были как желе.

Они не овладели заклинаниями. Пока нет.

Но они начали. Теперь книга казалась менее таинственной - ее написанные чернилами инструкции нашептывали возможности.

Гадес откинулся назад, наблюдая за мерцанием зачарованных факелов. “Спасибо”.

“Ты делаешь невозможное”, - сказала Гермиона, наконец улыбнувшись. “Ты узнаешь то, к чему большинство других не прикасались.

Он усмехнулся. “Такое чувство, что я прикасался ко всему - и это ударило меня в ответ”.

Драко передал ему бутылку тыквенного сока. “ Отдохни, Чемпион. Мы вернемся к этому завтра.

Гадес оглядел своих друзей - усталых, обожженных, промокших, но улыбающихся.

Он кивнул. Завтра.

В течение следующих нескольких недель вечера в Дежурной комнате стали рутиной - успокаивающей, знакомой. Гадес и его друзья собирались почти ежедневно - если у них не было других обязанностей, заклинания эхом отдавались от камня, а смех прорывался сквозь разочарование. Каждую ночь комната приспосабливалась к их потребностям: горящие угли, плавающие платформы, переплетенные лианы или темные лужи воды.

Магия огня и воздуха пришла к нему первой - быстро, инстинктивно. Он обнаружил, что может чувствовать их ритм в своем теле, движущемся в такт пульсу заклинания. Земля была сложнее. Она сопротивлялась ему. Каждая попытка выровнять лозы или выровнять почву, казалось, приводила к обратным результатам - ломались, трескались, осыпались. Но с помощью Дафны и Невилла он начал понимать: дело было не в командовании. Все дело было в том, чтобы слушать.

Небольшие занятия проходили повсюду. В перерывах между занятиями, в заброшенных классах, в тени бука у озера. Драко обучал его игре в Infernum Velo, Блейз критически наблюдал за работой его палочки, Гермиона вручала ему переписанные ноты в три раза толще оригиналов, а Луна напевала странный совет о том, как чувствовать “дыхание ветра на своей коже”.

Даже с такой интенсивностью некоторые ритмы оставались устойчивыми.

Вечера вторника и утра субботы по-прежнему были отведены для квиддича. Тренировки Слизерина были жестокими, но приносили удовлетворение. Тренировки Драко заставили всех напрячься, и команда отреагировала - даже Лиза Терпин, которая обычно избегала физического истощения, как чумы, начала совершать дополнительные круги по полю. Аид не возражал. Полет придал ему ясности.

Однако четверги были его любимыми.

Завершив патрулирование префектом, он спускался в подземелья в покои Северуса - неофициальная постоянная встреча. Огонь в камине уже был разожжен, в стаканах - виски. Это стало их ритуалом. И каждую неделю Северус рассказывал о себе все больше.

В тот четверг Северус налил им виски и оглядел со своим обычным сухим выражением лица. “Как продвигается ”элементарная чушь"?"

“Довольно неплохо”, - сказал Гадес, садясь и проваливаясь в кресло, как кошка. “Мне нравится работать со стихиями. Они все такие разные. Некоторые проще - воздух и огонь кажутся естественными. Земля все еще причиняет боль.

“Земля древняя и упрямая”, - сказал Северус. “Ты не первый, кто борется с этим. Это зависит от терпения, а не от грубой силы.

Гадес кивнул, размешивая сахар в своем чае. Затем, после минутного молчания: “Гарри тоже получает помощь?”

Северус приподнял бровь. “Ты с ним не разговаривал?”

“Не совсем”, - ответил Гадес. “Мы просто не сходимся во взглядах...”

“Тебе не нужно беспокоиться”, - сказал Северус отрывистым голосом. “Минерва окажет ему ту же помощь, что я оказывал тебе - руководство, теорию, возможно, даже заклинания. Я просто не знаю, сможет ли он реализовать что-либо из этого.

Гадес фыркнул. - Вероятно, нет.

Северус слабо ухмыльнулся.

Гадес склонил голову набок. - Как продвигаются твои ... другие дела?

Выражение лица Северуса изменилось мгновенно - глаза слегка сузились, плечи слегка опустились.

“ Только обязанности, связанные с зельеварением, ” сказал он. “ В основном, более темный напиток. Мониторинг, стабилизация. Все же лучше, чем рейды. Его голос звучал смиренно, пальцы крепче сжимали чашку.

Гадес не настаивал. В этом не было необходимости.

В следующую субботу вечером состоялось очередное собрание Ордена. Старый подвал под "Головой свиньи" был полон напряжения.

“Мы уверены, что это Беллатрикс Лестрейндж”, - мрачно сказал Кингсли, скрестив руки на груди. “Фаджу предстоит серьезное объяснение. Это он настоял, чтобы она умерла в Азкабане.

“Она не умерла”, - сказала Андромеда резким голосом. “Она вырвалась. И, очевидно, много лет назад.

Флимонт Поттер выглядел мрачным. “Если это просочится, Фаджу конец”.

“С ним должно быть покончено”, - отрезала Андромеда. “Он лгал всем. И он отпустил ее.

“А как же остальные?” Спросила Мэри Макдональд.

“Мы все еще ведем расследование”, - ответил Кингсли. “Любая подозрительная смерть, любой исчезнувший сотрудник Министерства - мы должны все перепроверить. Но это медленно. И время не на нашей стороне.

Дамблдор торжественно кивнул. “Это серьезные события. Мы должны сохранять бдительность - и осторожность”.

После собрания, когда Гадес направился к лестнице, Джеймс и Сириус загнали его в угол.

“Ты получил наше письмо?” Спросил Джеймс, стараясь, чтобы его голос звучал непринужденно.

“Ты имеешь в виду своего Ревуна?” Гадес поднял бровь. “Сириус здесь, чтобы извиниться перед профессором Снейпом? Поскольку он явно не прав?”

Сириус вздрогнул. “Как ты смеешь...”

“Все еще без понимания”, - проворчал Гадес, скрестив руки на груди.

Флимонт встал рядом с ними, его голос был холоден. - Знаешь, мальчик прав.

Джеймс и Сириус оба уставились на него, не веря своим ушам.

“ Ты несправедлив к Северусу. Он рискует своей жизнью ради этого дела - ради всех нас. Вы должны уважать его за это. ” Взгляд Флимонта посуровел. “Даже если он тебе не нравится”.

Гадес ясно видел это - они не согласились. Они все еще не считали себя неправыми. Но ему было все равно.

Повернувшись к дедушке, он спросил: “Вы с бабушкой будете на Первом задании?”

“Мы бы ни за что на свете не пропустили это”, - с усмешкой сказал Фламонт.

Гадес обнял его, коротко помахал родителям и гордо вышел из комнаты - высоко подняв подбородок, расправив плечи. Пока он шел, он чувствовал, что кто-то знакомый наблюдает за ним.

Он оглянулся один раз и встретился взглядом с Северусом через толпу - непроницаемым, но твердым.

---

И вот, наконец, этот момент настал.

Им предстояло первое задание Турнира Трех Волшебников.

Вскоре после полудня пять делегаций из Дурмстранга, Шармбатона, Илверморни, Уагаду и Махотокоро вернулись в Хогвартс. Их прибытие, как и в первый раз, было отмечено волнением и церемонией - шквал экипажей, летающих кораблей и мерцающие заклинания, возвещающие об их присутствии по всей территории.

Завтра начнется настоящее испытание.

Гадес пытался не ерзать, но чувствовал, как его нервы гудят прямо под кожей. Он тренировался. Он учился. Друзья поддерживали его на каждом шагу. Он был подготовлен настолько, насколько это было возможно, - и все же неизвестность все еще маячила перед ним.

Гарри, конечно, провел день, громко заявляя, что победит. Хвастался за завтраком, хвастался во время обеда и самодовольно ухмылялся за ужином. Гадес проигнорировал его со всем достоинством, на которое был способен, решив вместо этого сосредоточиться на восстановлении связи с другими посетившими его учениками.

Он был искренне рад снова их видеть — последовали дружеские кивки, короткие объятия и взволнованный обмен вопросами. Дельфина Руссо из Шармбатона ободряюще улыбнулась ему, а Даичи из Махотокоро похлопал его по плечу в знак молчаливой солидарности.

Ужин был грандиозным, совместным мероприятием в Большом зале, наполненным смехом и теплым светом. Даже скрытое волнение не смогло ослабить чувство товарищества, растущее между чемпионами и их школами. К легкому раздражению Гадеса, профессор Кубо снова занял место рядом с Северусом. Как Северус мог не обращать внимания на интерес этого человека, было загадкой само по себе. И все же это зрелище пробудило в Гадесе небольшую, неожиданную мягкость - в равной степени собственническую и удивленную. Он покачал головой, скривив губы.

Было поставлено задание приступить к работе на следующее утро ровно в одиннадцать часов.

С вечера десятки чиновников Министерства - вместе с персоналом Хогвартса и международными наблюдателями - безостановочно работали над подготовкой места проведения операции. Шепотки среди студентов были бесконечными, но никому, кроме членов оргкомитета, не разрешалось приближаться к арене. Магические чары окружали арену по периметру, а учителя держали язык за зубами.

Той ночью Гадес почти не спал.

Когда наступило утро, он не смог проглотить ничего, кроме кусочка тоста. Его желудок скрутило от предвкушения, и даже попытка Блейза сухо пошутить за завтраком не смогла его успокоить. В 10 часов утра чемпионов вывели из замка и отвели на арену для выполнения заданий.

То, что они увидели, заставило Гадеса остановиться как вкопанный.

Перед ними расстилалось огромное поле - размером с несколько полей для квиддича. И все же по краям оно мерцало так, что становилось очевидным: пространство было сильно заколдовано. Искажения в воздухе наводили на мысль, что магия искривляет саму реальность, создавая нечто гораздо большее, чем кажется.

По краям арены стояли сотни зрителей - студенты, преподаватели, пресса и иностранные гости, все они разместились на волшебных трибунах, которые ярусами возвышались вокруг ограждения. Плавающие зачарованные экраны парили над трибунами, готовые показать каждый момент испытания тем, кто был слишком далеко, чтобы его увидеть.

У входа на арену была установлена сцена, и на ней - со своим обычным чутьем - стоял Людо Бэгмен, сияя, как ведущий игрового шоу.

“Добро пожаловать всем!” Раздался голос Людо, магически усиленный. “За первое задание турнира трех волшебников!”

Раздались громкие возгласы. Но Гадес едва обратил на это внимание.

Он посмотрел на трибуны, быстро осматривая их, и заметил их.

Его друзья, сбившиеся в кучку, яростно замахали руками, когда увидели его. У Гермионы был баннер, на котором сияло его имя светящимися серебряными буквами. Луна носила шляпу в форме крутящегося торнадо, и даже Драко одарил его редкой почти улыбкой. Его семья тоже была там - Джеймс, Лили и Сириус сидели впереди, рядом с Флимонтом и Юфимией, которые оба выглядели переполненными гордостью. Элис и Фрэнк Лонгботтомы сидели рядом, и даже Ремус Люпин - конечно, без Тонкс и ребенка - пришел.

Но именно фигура прямо за его спиной придавала ему больше всего сил.

Северус Снейп стоял у входа вместе с другими сотрудниками, скрестив руки на груди, одетый в свою фирменную черную мантию. Выражение его лица было непроницаемым, но само его присутствие излучало спокойный контроль. Гадес встретился с ним взглядом лишь на мгновение - но этого было достаточно. Его сердце успокоилось.

Людо драматично поднял руки, и толпа затихла.

“Наши чемпионы, ” объявил он, - должны пройти через четыре зоны стихий: Огонь, Воду, Землю и Воздух. Каждая зона содержит свои собственные испытания - ловушки, существ или головоломки.

Он указал в сторону арены, где земля замерцала и сдвинулась, слегка раскрывая области стихий внутри.

“В Зоне Пожара, ” сказал он с драматизмом, - они столкнутся с волшебными змеями и пылающим мостом. Водная зона хранит под поверхностью смертельно опасную головоломку - не все существа будут врагами, но и не все друзья тоже. В зоне Земли чемпионам приходится ориентироваться в подвижной каменной кладке и живых виноградных лозах, которые недоброжелательно относятся к незваным гостям. И Воздушная зона...”

Людо сделал паузу, ухмыляясь.

“Они будут буквально поражены этим”.

По толпе прокатился нервный смех.

“Только овладев всеми четырьмя стихиями, - продолжил он, - они смогут открыть последнюю волшебную клетку, в которой находится серебряный ключ. Извлечение его не только завершит задачу, но и даст преимущество в следующем испытании.

Гадес медленно вдохнул. Так что все было бы примерно так - гонка, тест и ключ к следующему раунду.

Людо указал на золотую коробку, которую держал чиновник.

“А теперь чемпионы вытянут номера. Это определит порядок выхода на арену. Окончательные баллы будут основываться на завершении, скорости и оценках директоров и учительниц, присутствующих в каждой школе ”.

Гадес в последний раз поправил кожаные ремни на талии.

На нем были облегающие черные брюки, позволявшие свободно двигаться, усиленные защитными чарами, вплетенными в швы. Поверх них он сбросил традиционную хогвартскую мантию - слишком громоздкую и ограничивающую для того, что ждало его впереди. Вместо этого на нем был гладкий, сшитый на заказ жилет с длинными рукавами, достаточно облегающий, чтобы ни за что не зацепиться, но скроенный таким образом, чтобы его плечи и руки могли свободно двигаться.

Его нож был надежно пристегнут ремнем к бедру, его рукоять была заколдована, чтобы противостоять жаре, воде и коррозии. Его волшебная палочка покоилась в кобуре под мышкой для быстрого доступа, и, как всегда, на запястье слабо поблескивал браслет.

Весь его наряд был зачарован как Северусом, так и им самим, чтобы противостоять воздействию стихий - огнестойкость, водоотталкивающие свойства, поглощение ударов. Он даже регулировал температуру его тела, защищая его от жары, холода и всплесков магической энергии.

На турнире не было правил, которые диктовали бы, что чемпион может носить, а что нет, только то, что он справляется с этой задачей в одиночку.

А теперь жеребьевка.

Одного за другим чемпионов вызывали вперед, чтобы они вытащили номер из бархатного мешочка, который держал Людо Бэгмен.

Первыми стали студенты Дурмстранга:

Аня Драгович сыграла вничью 3, а Петер Мюллер - 8.

Затем Шармбатон: Дельфина Руссо набрала 5 очков, а Теодор Леклер - 2.

Акуа Н'Дур и Мандла Шонгве из Уагаду получили 1 и 10 очков соответственно.

Из Илверморни Нова Куинн набрала 6 очков, а Лео Рейес - 11.

Рейке Симидзу и Даичи Ямада из Махотокоро получили 7 и 9.

Наконец, это были близнецы Поттер.

Гарри шагнул вперед со своей фирменной ухмылкой и вытащил 4.

Гадес спокойно протянул руку, чувствуя, как магия мешочка кружится вокруг его пальцев, подобно воздуху и воде… и вытащил 12.

Последним.

- Конечно, - пробормотал он себе под нос.

Твердая рука опустилась ему на плечо.

Северус.

“Ты готов”, - тихо сказал Снейп только для него. “Мы все верим в тебя.”

Гадес повернулся к нему с колотящимся сердцем. “Благодарю вас”.

Времени на раздумья не было. Чемпионов отвели к большому, волшебным образом расширенному шатру сразу за ареной. Цель была ясна - никто не должен был наблюдать за выступлением другого участника раньше, чем за своим собственным.

Внутри палатки атмосфера была напряженной от ожидания. Некоторые ходили взад-вперед. Другие сидели в полной тишине. Некоторые пытались сохранять спокойствие, ведя праздную беседу. Гадес закрыл глаза, медленно дыша, погружаясь в огонь, ветер и камень, владеть которыми он так усердно тренировался.

Затем из волшебных динамиков прогремел голос Людо:

“А теперь начнем Первое задание! Добро пожаловать, Акуа Н'доур из Уагаду!”

Приветствия раздались из толпы снаружи.

Следующие минуты прошли как странный сон - звук без видения. Все, на что им оставалось опереться, - это яркие комментарии Людо и бурная реакция толпы.

“Элегантная стратегия от Akua… И ДА - она победила! 14 минут и 53 секунды!”

Следующим был Теодор Леклер. Его время было не таким сильным, но он прошел все четыре зоны.

Аня Драгович боролась с земной зоной и не смогла достать последнюю клетку. Ее время: 20 минут 48 секунд.

Затем… Гарри.

Гадес поднял глаза, когда его брат поправил свою слишком длинную мантию и обменялся кивком с профессором Макгонагалл.

Из того, что они могли слышать, Гарри был почти поджарен огненными змеями, не решил головоломку с водой и был выброшен на полпути через Воздушную зону. Он так и не добрался до последней клетки.

“Гарри Поттер финиширует со временем 19 минут 35 секунд”, - объявил Людо. “Но, к сожалению, не выполнил задание!”

Гадес тихо усмехнулся. Не тот человек высокого полета, каким он себя считает.

Затем появилась Дельфина Руссо.

Ее усилия были ошеломляющими. Она двигалась так, словно тренировалась для этого всю свою жизнь.

“Невероятно! Все четыре зоны пройдены - и клетка восстановлена всего за 13 минут и 48 секунд!” Голос Людо дрогнул от волнения.

Нова Куинн тоже выполнила задание, хотя и медленнее - 17 минут 28 секунд.

Рейке Симидзу финишировала за 16 минут 55 секунд.

Петер Мюллер с трудом преодолел дистанцию, но сумел преодолеть ее за 19 минут 45 секунд.

Дайчи Ямада провалил водную головоломку и не смог достать клетку - 20 минут и 14 секунд.

Затем на арену вышла Мандла Шонгве из Уагаду.

Толпа взорвалась.

Он пронесся по зонам с почти поэтической точностью. Когда он преодолел последний барьер с клеткой в руке, голос Людо зазвенел от недоверия:

“Потрясающее время! 13 минут и 24 секунды! Настоящая сила, с которой нужно считаться!”

Наконец, Лео Рейес успешно завершил дистанцию за 17 минут 45 секунд.

Остался только один.

Гадес закрыл глаза, услышав, как в последний раз прозвучал голос Людо:

“А теперь, последнее, но не менее важное - Гадес Поттер!”

Он глубоко вздохнул.

Это было все.

Он вышел из палатки на солнечный свет - на арену, где огонь, вода, земля и воздух ждали, чтобы испытать не только его магию ... но и его сердце, его сосредоточенность и его волю.

Когда Гадес ступил на мерцающий камень арены, волна магической энергии запульсировала под его сапогами. Толпа взревела, но он едва их услышал.

Ему не нужен был шум.

Ему нужно было сосредоточиться.

Арена простиралась перед ним необъятно - четыре сектора, разделенные светящимися рунами, вырезанными на земле, каждый из которых излучал различную элементарную энергию: Огонь. Вода. Земля. Воздух. В центре, паря в сферической клетке из чистого белого света, находился приз, запертый за подвижными магическими барьерами, которые открывались только после прохождения всех четырех испытаний.

На поле раздался усиленный голос Людо Бэгмена:

“А вот и наш последний чемпион - Гадес Поттер из Хогвартса! Удачи!”

Толпа замолчала.

В тот момент, когда вспыхнула первая руна - темно-оранжевая, мерцающая - он бросился вперед.

Зона пожара:

Пламя вспыхнуло в тот момент, когда он переступил порог. Огромные огненные змеи извивались в обугленном каньоне, их тела оставляли горящие следы на камне. Жар обдал его, как из печи.

Но Гадес не дрогнул.

Легким движением запястья он произнес:

“Ignis Spiramentum!” - заклинание, которому он научился контролировать и перенаправлять пламя.

Огненные змеи отпрянули, расступились, как вода, образовав узкий путь.

Один из них сделал выпад.

Гадес присел, перекатился под огненную дугу и хлопнул ладонью по земле, произнося без помощи палочки:

“Фригор!”

Взрыв зачарованного инея вырвался наружу, временно оглушив огненного змея и укрепив камень под ним для чистого рывка вперед.

Он рванулся, легкий и быстрый, и запрыгнул на выступ скалы, балансируя, когда пламя описало дугу под ним. Последняя змея заблокировала выход, но Гадес был быстрее. Он поднял свою палочку и крикнул:

“Эксуро Винкула!”

Пламя вокруг змеи превратилось в извивающийся шнур, который он перенаправил, как хлыст, отбросив его в сторону, оглушив существо.

Он прошел через руну выхода в 3:01 минуты.

Водная зона:

Температура мгновенно упала. Он вошел в круглую камеру с поднимающимися стенами из мерцающей воды, окружавшими центральную платформу. Пол под ней представлял собой прозрачный бассейн. Над бассейном плавало несколько каменных колонн со слабо светящимися магическими символами.

Слабым эхом донесся голос Людо:

“Водная зона сегодня озадачила многих чемпионов ...”

Аид быстро понял проблему: глифы нужно было активировать в правильном порядке, чтобы открыть путь вперед, иначе ты бы утонул.

Первый глиф светился символом "Равновесия". Второй - “Потока”. Третий, “Истина”.

“Элементум Веритас”, - прошептал он, и третий символ запульсировал ярче.

Правильно.

Он использовал “Aqua Suspensia!”, чтобы подняться на ступеньку над водой и легко перепрыгнуть ко второму символу. Магия заколебалась предупреждающе - неправильный порядок.

“Подожди”, - пробормотал он. "Истина, затем поток, затем Равновесие.

Он быстро приспособился, нажимая на каждую в скорректированной последовательности, используя точные бьющие струи воды, сформированные щелчками пальцев без помощи палочки.

Барьер растворился, как туман.

Он пересек последнюю платформу твердым шагом, на часах было 4:52 минуты.

Зона Земли:

Это было самое сложное.

Он спустился в густой, поросший мхом овраг с высокими каменными стенами. Пол представлял собой зыбкую местность из лиан, неровных камней и корней, о которые он мог споткнуться. Вдалеке возвышался каменный голем - массивный и неуклюжий, его руки поднимали пыль и обломки.

Гадес сохранял спокойствие.

“Травоядный!” - виноградные лозы оторвались от его ног.

“Петра Тенебрис!” - впереди раскололся валун, расчищая ему путь.

Теперь голем заметил его. Он бросился в атаку.

Он плавно повернулся в сторону, вскарабкался на каменный выступ и направил ослепляющий импульс света из своей руки - Люмореи без палочки - в глаза голема.

Ослепленный, он дико размахнулся и врезался в стену, дав ему как раз достаточно времени, чтобы вызвать земной столб у себя под ногами - “Elevatio Terra!”

Это подбросило его вверх, позволив благополучно приземлиться позади голема и перейти в следующую зону.

7:36 минут.

Воздушная зона:

Это было прекрасно и устрашающе.

Он вышел на каменную платформу, парящую в огромном открытом пространстве. Десятки платформ поменьше парили в воздухе, постоянно перемещаясь. На выступе над широкой пропастью мерцала руна выхода.

Это была проверка движения, времени - и контроля.

Он медленно вдохнул, сосредотачиваясь, затем разбежался и прыгнул.

“Aeris Stabilis!” - заклинание воздушной магии лопнуло под его сапогами.

Каждая платформа раскачивалась под его приземлением, но он двигался с отработанной грацией, едва коснувшись земли, прежде чем снова стартовать. В какой-то момент он поскользнулся, но с шипением “Ventus Impello!” порыв ветра подхватил его в середине падения и вернул на прежний курс.

Он ухмыльнулся.

Он летел - не на метле, а с помощью магии.

Еще три прыжка. Еще два заклинания. Скольжение. И, наконец, он запрыгнул на последнюю платформу, поскользнулся на руне и рухнул на колени.

10:51 минута.

Клетка:

В центре парил, слабо пульсируя, светящийся шар.

Гадес поднялся с колотящимся сердцем и поднял палочку.

Каждая зона оставила на нем свой след - ожог от огня, блеск воды, земляная пыль, развевающиеся на ветру волосы.

Он закрыл глаза, сосредоточился и направил элементы в свою палочку:

“Unio Elementum”.

Сфера запульсировала.

Раздался щелчок. Волшебная клетка растворилась, обнажив маленький серебряный ключ на красной бархатной подушечке.

Он шагнул вперед и взял его.

12:38 минут.

Трибуны взорвались шумом.

Земля под ним озарилась ярким золотом. Над головой вспыхнули фейерверки в виде драконов и орлов. Развернулись магические знамена цветов всех шести школ, но ярче всего горело имя Аида, переливающееся зеленым и серебряным, синим и золотым цветами.

Северус стоял, скрестив руки на груди, губы его подергивались.

Гермиона вскочила на ноги и закричала.

Фламонт ударил кулаком по воздуху. Лили прикрыла рот рукой, в глазах стояли слезы. Джеймс выглядел ошеломленным.

Даже Гарри с напряженными плечами не смог скрыть горечь в глазах.

И посреди всего этого, выпрямившись, с испариной на лбу и тихой гордостью в груди ...

Стоял Аид Поттер.

Победивший.

В тот момент, когда Гадес вернулся в палатку, снаружи раздались аплодисменты. Даже изнутри он мог слышать гулкий голос Людо Бэгмена:

“И это было выдающееся выступление Аида Поттера, дамы и господа! Самое быстрое время дня и, возможно, самая чистая казнь, которую мы видели! ”

Он слегка запыхался, но был спокоен. Его пальцы все еще сжимали серебряный ключ, прохладный в его ладони.

В палатке чемпионов остальные повернулись, чтобы посмотреть на него. Некоторые были бледными, некоторые в синяках, несколько еще влажных или обожженных. Дельфина подняла бровь и уважительно кивнула. Мандла, скрестив руки на груди, наклонил голову, словно оценивая его. Мгновением позже Рейке действительно тихонько хлопнул в ладоши.

Гарри вообще не смотрел на него.

Затем их вызвали снова - на этот раз на судейскую трибуну, установленную на краю зачарованной арены. Был поднят длинный помост, украшенный богатыми тканями, представляющими все шесть школ. За столом сидели директора и распорядительницы, Людо Бэгман и трое специальных гостей из Департамента магических игр и спорта.

Каждый ученик вызывался по очереди, когда выяснялись их итоговые баллы - сочетание завершенности, скорости, магических навыков и владения стихиями. Каждый судья мог присудить до 10 баллов, максимум 60.

Зрители внимательно слушали, реагируя на каждое имя и цифру:

• Акуа Н'Дур - 53 очка

• Теодор Леклер - 48 очков

• Аня Драгович - 40 баллов

• Гарри Поттер - 37 баллов

После этого послышался ропот. МакГонагалл сохраняла нейтральное выражение лица, но ее глаза были слегка прищурены. С трибун было слышно, как Рон бормочет: “Он пропустил половину зон, чего он ожидал?”

• Дельфина Руссо - 56 очков

• Нова Куинн - 50 очков

• Рэйке Симидзу - 49 очков

• Петер Мюллер - 46 очков

• Даичи Ямада - 44 очка

• Лео Рейес - 51 очко

• Мандла Шонгве - 57 очков

Тогда, наконец...

“А теперь наш последний чемпион - Аид Поттер!

Он взошел на помост, все еще в своей зачарованной, покрытой сажей форме, грудь его уверенно вздымалась. Его черный жилет слабо мерцал в лучах осеннего солнца, все еще пропитанный землей, воздухом и тлеющими углями.

Людо просиял, когда судьи подняли свои волшебные палочки, кончики которых вспыхнули в соответствии со счетом:

• Директор Игорь Каркаров: 9

• Мадам Эмильен Лавуазье: 9

• Директор Альбус Дамблдор: 10

• Директриса Сефу Набирье: 10

• Директриса Томоэ Сано: 10

• Директор Малкольм Грейвс: 10

Итоговая оценка: 58 баллов.

Самый разгар дня.

Толпа взорвалась. Оглушительные аплодисменты. Крики. Приветствия. Даже от некоторых студентов, которые не были из Хогвартса.

Луна, на которой был плавающий значок с надписью “GO HADES!”, радостно плакала в плечо Невилла.

Тео ухмылялся. “Это было великолепно”.

Дафна гордо кивнула. “Ты видел его форму?”

Драко ухмыльнулся, скрестив руки на груди. “Я же говорила тебе, что он победит”.

Гермиона яростно протирала очки. “Я не могу поверить, что он снял Люморай без палочки”.

Блейз только поднял бровь и пробормотал: “Показуха”.

Вернувшись на платформу, Гадес тихо, уважительно кивнул, выражение его лица было спокойным, но сияющим. Он не надулся, как всегда делал Гарри. Он не поднял руки и не дико ухмыльнулся.

Но Северус, стоявший в стороне, встретился с ним взглядом.

И выдал самый слабый, самый искренний кивок одобрения, который Аид когда-либо видел от него.

Это значило больше, чем любое другое число.

Когда солнце опустилось ниже и задание официально закончилось, ученики Хогвартса собрались вокруг Гадеса, поздравляя его. Младшие ученики смотрели на него с благоговением. Некоторые из других чемпионов протянули свои руки - Дельфина даже расцеловала его в обе щеки, смеясь: “Это было великолепно”.

Даже Макгонагалл, холодная и строгая, положила твердую руку ему на плечо и пробормотала: “Это было исключительно сделано, мистер Поттер”.

Гарри не сказал ни слова. Он покинул поле с напряженными плечами и стиснутой челюстью.

Позже тем же вечером в общей комнате Слизерина началось тихое празднование. Ничего громкого, но друзья Аида были там, угощали его сливочным пивом, дразнили его по поводу “героической высадки” и напоминали, что ему предстоит выполнить еще два задания.

На следующее утро над территорией замка повисла прохладная дымка, когда огромные экипажи и корабли начали отчаливать один за другим. Пять приезжих школ, знамена которых теперь слегка выцвели от солнца и ветра на турнирных площадках, прощаются до своего возвращения в феврале. Студенты обменялись объятиями, обещаниями писать и едва заметными взглядами, которые говорили о новой дружбе - и соперничестве.

В то же время большинство студентов Хогвартса собрались на недельные осенние каникулы, стремясь ненадолго отвлечься от занятий, домашних заданий и турнирного хаоса.

Аид был среди них, его чемодан был упакован, а волшебная палочка начищена, хотя его разум все еще витал на арене. Тяжесть серебряного ключа, надежно спрятанного в потайном кармане сумки, напомнила ему, что следующее испытание уже приближается.

Прямо перед тем, как покинуть территорию Хогвартса, он улучил короткий тихий момент наедине с Северусом, укрывшись в затененном коридоре рядом с Большим залом.

Северус, как обычно, был одет в черное. Но в выражении его лица появилось что-то более мягкое, напряженность в плечах, которой раньше не было.

“Аид”, - сказал он низким, серьезным голосом. “Я действительно горжусь тобой. Ты овладел заклинаниями, на которые волшебники вдвое старше тебя не осмелились бы. Ты продемонстрировал дисциплину, хладнокровие... и настоящую силу.

Затем его глаза - темные, задумчивые - встретились с глазами Аида. “ Но честно? Он позволил себе едва заметную улыбку. - Меньшего я и не ожидал.

Гадес почувствовал, как у него неожиданно сжалось горло. Похвала от Северуса была редкостью - искренняя похвала, еще более редкая.

“Спасибо тебе, Северус”. Он протянул руку, нежно сжал ее, задержавшись всего на мгновение дольше, чем было необходимо. “Пожалуйста ... будь в безопасности. Если что-нибудь случится - если ты когда-нибудь будешь в опасности - воспользуйся браслетом. Ты должен пообещать мне.

Затем между ними повисло молчание. Не неловкое, но тяжелое от невысказанных слов.

Наконец Северус коротко кивнул, его голос прозвучал немного хрипло. - Я обещаю.

К этой клятве никто из них не относился легкомысленно.

---

В поезде было уютно тепло, несмотря на серую прохладу снаружи. В одном из передних купе Аид сидел с Драко, Блейзом, Тео, Гермионой и Луной. Их смех и непринужденная болтовня заполнили пространство, острая грань напряжения после выполнения задания, наконец, начала спадать.

Гермиона лениво прислонилась к плечу Драко, держа на коленях свиток пергамента и делая заметки о подходах других чемпионов.

“Дельфина использовала какую-то технику заклинания, которую я никогда раньше не видел. Ты уловил это?”

“Что-то французское”, - пробормотал Блэз. “Похоже на плетение воды”.

Луна сидела, удобно поджав ноги под ноги Тео, наблюдая за проплывающей мимо сельской местностью и что-то напевая себе под нос.

“Мне понравились чемпионы Уагаду”, - мечтательно сказала она. “Акуа практически танцевала с пламенем. А Мандла был похож на разгуливающий шторм”.

“Все равно он был не так быстр, как Аид”, - самодовольно сказал Драко, толкая его локтем. “ Двенадцать минут и тридцать восемь секунд? Ты легенда.

Гадес слегка улыбнулся, хотя тень беспокойства в его глазах так и не исчезла полностью. Его мысли задержались на Северусе. На Беллатрикс. На уверенности, что под поверхностью Турнира шевелится нечто более темное.

Но сейчас он позволил теплу своих друзей окутать себя и позволил себе поверить, хотя бы ненадолго, что этот момент может длиться вечно.

На платформе Кингс-Кросс царила суета, когда поезд с шипением остановился и студенты высыпали на свежий лондонский воздух. Родители ждали с распростертыми объятиями, приветствуя детей объятиями, волшебными тележками и нетерпеливыми вопросами о первом задании.

Гадес сошел с поезда вместе со своими друзьями, которые были быстро унесены своими семьями. Луна слегка помахала ему рукой, Блейз кивнул с понимающей ухмылкой, а Тео одарил его редкой улыбкой.

Первой он заметил Хейзел, которая бросилась к нему с раскрасневшимися щеками и горящими глазами.

“Ты был великолепен, Аид!” - крикнула она. “Все говорили о тебе! Ты выглядел так устрашающе в зоне пожара!”

Она бросилась к нему, и он, смеясь, быстро обнял ее.

Затем появился Гарри, плетущийся позади с кислым выражением лица. Их взгляды на мгновение встретились через платформу.

Аид кивнул.

Гарри ничего не сказал. Никаких поздравлений. Никаких комментариев. Просто быстрый проблеск чего-то нечитаемого в его глазах, прежде чем он отвел взгляд, уже поворачиваясь к Джинни и Рону.

“Могло быть быстрее, если бы им не дали легко убежать”, - пробормотал Гарри Рону, недостаточно тихо. Джинни бросила на него предупреждающий взгляд, но он продолжил напряженным голосом. “ Некоторым людям достается вся удача.

Рон тихонько хихикнул, искоса взглянув на Гадеса, как будто удар был недостаточно очевиден.

Гадес не отреагировал на это. Он просто поправил хватку на своей сумке и пошел дальше, не испытывая холодного удовлетворения от своей победы. Если Гарри хотел дуться, это были его проблемы.

Неподалеку Дейзи Дурсль, маленькая и свирепая, в шарфе второкурсницы Хогвартса, возбужденно болтала со своей матерью Петунией, которая стояла неподвижно, прижимая к себе сумочку, как щит, но ее взгляд смягчился, когда остановился на Аиде.

“ Ты был великолепен, - пропищала Дейзи, бросаясь к нему. - Ты даже не вспотел во время “Огненных змей". А воздушная зона? Злая.

Гадес улыбнулся, искренне тронутый.

“Спасибо, Дейзи. Я видела, как ты болела за меня.

Дейзи просияла, щеки порозовели.

Петуния шагнула вперед, выражение ее лица было непроницаемым. “Отличная работа, Гадес”.

Он был немного ошеломлен.

Их родители ждали неподалеку. Лили бросилась обнимать обоих сыновей, пытаясь скрыть, как она явно волновалась. Выражение лица Джеймса было труднее прочесть, но он выглядел испытывающим облегчение.

Флимонт и Юфимия стояли рядом. Флимонт приветствовал Аида гордой улыбкой.

“Мы бы ни за что на свете не пропустили это”, - сказал он. “Ты справился с этим как настоящий мастер”.

Гадес улыбнулся и крепко обнял его, благодарный за то, что кто-то просто сказал то, что он имел в виду.

Когда толпа начала редеть, они все повернулись, чтобы покинуть станцию. Хейзел взяла под руку Дейзи, которая уже рассказывала о зоне пожара в драматических подробностях. Петуния шла чуть позади, слегка положив руку на плечо дочери.

Гадес оглянулся один раз - на поезд, на мир, в который они все вернутся через неделю. В сторону Хогвартса.

И он знал, что где-то за этим Северус наблюдает, как мир темнеет из тени.

Первый вечер дома был похож на праздник - скромный, но полный тепла. Вероятно, потому, что оба близнеца справились с первым заданием целыми и невредимыми.

Самодельный баннер, натянутый над камином в гостиной, был написан сверкающим очаровательным шрифтом:

“Молодцы, Гарри и Аид!”

Дом был полон. Другие его бабушка и дедушка уже были там с напитками в руках. Сириус и Марлен сидели, свернувшись калачиком, на диване. Даже Ремус и Тонкс пришли, хотя оба выглядели невыспавшимися из-за того, что в их жизни недавно появилась маленькая дочь.

“Ремус, Тонкс”, - сказал Гадес, направляясь к ним через комнату. “Мне так жаль, что я еще не смог навестить вас. Между турниром и подготовкой к ТРИТОНУ у меня почти не было времени.

Тонкс отмахнулась от него с кривой улыбкой и протянула ему ребенка.

“ Не нужно извинений. Вот, познакомься с маленькой Эларой.

Крошечный комочек тихо булькал в руках Гадеса. Ее волосы, в настоящее время пушисто-зеленые, на мгновение стали розовыми, прежде чем откинуться назад. Гадес рассмеялся.

“Она похожа на тебя, Тонкс. Ну ... может быть, не совсем. Если не считать волос.

Ремус, выглядевший нехарактерно миролюбивым, протянул руку и нежно коснулся щеки ребенка.

“Я рад этому”, - сказал он. “Миру нужно больше духа Тонкс”.

Лили и Юфимия превзошли самих себя. Длинный обеденный стол был заставлен дымящимися блюдами - жареным цыпленком, тушеными овощами, тремя разными сортами хлеба и пирогом с патокой, которого хватило бы на выходные. Все сели за стол, оживленно переговариваясь.

В середине ужина Ремус посмотрел на Гадеса.

“ Воистину, Гадес, я впечатлен. Ты развил магическую точность, которой никогда не достигнет большинство волшебников.

Гадес скромно склонил голову, хотя в его глазах мелькнула гордость.

“Спасибо. Я усердно тренировался. И я бы не справился без своих друзей”.

“Это называется жульничеством”, - раздался голос Гарри - низкий, горький. Это было первое, что он сказал за последнее время.

Все головы повернулись. Сириус поднял бровь.

“Он не ошибается. Тебе помогли твои друзья...”

Но Гадес резко перебил.

“Ему также предложили помощь. Руководство от главы его факультета - такое же, как и у меня. То, что он им не воспользовался, не делает это моей виной ”.

Воцарилась тишина - резкая и немедленная.

“Ладно, хватит”, - сказал Джеймс твердым голосом, когда он вошел. “Первое задание всегда самое сложное. Дело не в победе - дело в обучении. Вторым заданием будет твоя очередь блистать, Гарри.

Гадес опустил взгляд в свою тарелку и прикусил язык, чтобы не усмехнуться вслух.

Конечно, их отец сказал бы это.

Гарри мог бы поджечь себя, и Джеймс назвал бы это смелой стратегией.

Фламонт мягко откашлялся и посмотрел на Гадеса.

“ Итак? Что было в клетке, которую ты забрал?”

“Маленький серебряный ключик”, - ответил Гадес, оживляясь. “Я думаю, это разблокирует что-то во время следующего задания - какой-нибудь ярлык или полезный предмет. Тем, у кого его не было, возможно, придется импровизировать с заклинаниями.

Он не смог сдержать довольной улыбки на губах.

За столом поднялся шепот. Предположения, возбуждение, озабоченность.

“ Значит, полезно, - сказала Марлен. “Тебе придется тщательно охранять это”.

“Ты знаешь, в чем будет заключаться второе задание?” Спросила Тонкс.

Гадес покачал головой. “Пока нет. Но я читал на будущее - изучал магические полосы препятствий и тестовые среды”.

Вечер продолжался, наполненный смехом, вкусной едой и время от времени произносимыми тостами - в основном от Флимонта, который, казалось, стремился поднимать свой бокал каждые десять минут.

Но под поверхностью чувствовалось напряжение. Острота, которая не совсем притупилась.

Гарри сидел молча, прищурив глаза. Джеймс бросил взгляд на Гадеса и быстро повернулся к Гарри, всегда сглаживая ситуацию. Сириус наблюдал за всем этим, нахмурившись, потягивая свой напиток, но почти ничего не говоря. И Аид, оказавшийся посередине, почувствовал невидимое притяжение всего этого, подобное гравитации.

Позже тем же вечером, когда группа направилась в гостиную на чай и десерт, Гадес задержался, глядя на маленький серебряный ключик у себя на ладони.

Он слабо поблескивал в свете ламп столовой.

Предстояло следующее задание. И что бы это ни открыло - он будет готов.

---

Аид старался расслабиться во время каникул. Он старательно выполнил свои эссе для класса и даже помог своей сестре с ее.

- Ты лучший, Аид, - улыбнулась ему Хейзел, когда они сидели, скрестив ноги, на ковре, между ними были разбросаны пергамент и чернила.

Они часами летали вместе в саду за домом, пикируя и соревнуясь в холодном осеннем воздухе, их смех эхом разносился над живой изгородью. Хейзел наслаждалась каждой секундой.

Гарри, однако, никогда к ним не присоединялся. В основном он держался особняком или приглашал к себе Рона и Джинни. Когда Гадес проходил мимо гостиной, троица бездельничала у камина — Джинни примостилась так близко к Гарри, что было удивительно, как она не слилась с ним, глядя на него так, как будто даже то, что он дулся, было героизмом. Рон, тем временем, наклонился вперед с пристальным вниманием к каждому слову, которое Гарри бормотал о Турнире, кивая, как будто получая священную мудрость. Гадес не стал задерживаться; это было все равно что прийти на встречу фан-клуба одного очень капризного президента.

Однажды вечером Лили отвела Гадеса в сторону, когда они убирали посуду.

“ Я хотела сказать ... о ревуне, ” нерешительно начала она. “Я думаю, мы зашли слишком далеко. Твой отец и Сириус просто… им никогда не нравился Снейп. Это восходит к нашей юности...”

“Мама, я знаю, что произошло тогда”, - перебил Аид спокойным, но твердым голосом. “Папа и Сириус были хулиганами. Они уже были такими, когда были подростками. Теперь им почти сорок, а они все еще не выросли.

Лили моргнула, застигнутая врасплох. Она открыла рот, закрыла его, затем попробовала снова.

“Аид"… Снейп тоже делал много ужасных вещей. Ты должна это понять.

Он вздохнул и провел рукой по волосам.

“Мам, спасибо тебе за извинения. Я серьезно. Но мы не собираемся соглашаться с этим. Я точно знаю, что сделал Снейп - и плохое, и хорошее. И за последние десятилетия он работал усерднее, чем кто-либо другой, чтобы искупить свои ошибки. В какой-то момент всем вам нужно, по крайней мере, быть готовыми вести себя вежливо. ”

Лили стояла молча, явно пребывая в противоречии. Гадес коротко обнял ее и вышел из кухни, удаляясь в тишину своей комнаты, где провел вечер, листая конспекты по теории заклинаний.

Субботним утром вся семья собралась за столом для завтрака, между ними стояли кружки с кофе и стопки тостов. "Ежедневный пророк", полузабытый, лежал в конце стола. Настроение было теплее, легче, чем когда-либо за последние дни.

Гадес, допивая вторую чашку чая, наконец спросил то, что давно вертелось у него в голове.

“Папа, я тут подумал… В прошлый раз мама сказала, что Питер был в Румынии. Но в последнее время я больше ничего о нем не слышала.

Джеймс оторвал взгляд от яичницы.

“О, вообще-то, видел его только на прошлой неделе. Он заскочил в министерство на встречу. Все еще вечно куда-то спешит.

- Ему просто нужно, наконец, найти хорошую женщину, - задумчиво покачала головой Лили, намазывая маслом пышку.

“Напомни, чем именно он занимается?” Спросил Гадес.

“Он работает в Департаменте магического транспорта”, - ответил Джеймс. “В частности, он курирует международные каминные сети и безопасность портключей. Вот почему он так много путешествует - координирует работу с другими министерствами, следит за безопасностью наших сетей ”.

“Бедный Питер совершенно перегружен работой”, - сочувственно добавила Лили. - Он слишком много на себя берет.

Гадес медленно кивнул, помешивая чай.

Внешне это звучало как очередная скучная бюрократическая работа.

Но внутри у него поселилось легкое беспокойство. Это было слишком удобно. Floo и portkey travel предлагали доступ практически ко всему волшебному миру - и контроль над тем, кто может приходить и уходить незамеченным.

Он ничего не сказал, просто сохранил нейтральное выражение лица.

Но в глубине его сознания тихий голос прошептал: "Это не совпадение, что он работает в этом отделе".

В тот вечер Аид сопровождал своих родителей на собрание Ордена. Его отец только вздохнул, спускаясь в подвал под Бочкой, явно не в восторге от того, что его сын снова оказался замешан в этом деле.

Когда они вошли, их приветствовал гул тихих разговоров, свечи мерцали на каменных стенах, отбрасывая длинные тени на знакомые лица.

Сириус немедленно направился прямиком к Джеймсу, вступив в горячую дискуссию о каких-то недавних делах Авроров. Лили уже была увлечена разговором с Андромедой и Доркас, их голоса были приглушенными, но оживленными.

Гадес тем временем осмотрел комнату - и его глаза обнаружили Северуса, стоящего у дальней стены, наполовину скрытого тенью.

Он подошел с небрежной улыбкой. - Добрый вечер, профессор.

Северус медленно повернул голову, приподняв бровь в притворном веселье. “Сегодня так официально?”

“Я должен хотя бы так выглядеть”, - ответил Гадес, ухмыляясь.

“Привет, дедуля”, - добавил он, кивая Фламонту, который стоял неподалеку с чашкой чего-то дымящегося.

“Аид”, - тепло поздоровался Фламонт. “Дома все успокоилось?”

“Это напряженно”, - признался Гадес. “Не совсем расслабляет, но у меня бывало и похуже”.

Северус искоса взглянул на него с любопытством, но прежде чем он успел надавить, Дамблдор выступил вперед, в центр комнаты, привлекая внимание присутствующих взмахом руки.

“Всем добрый вечер. Кингсли, ты не мог бы сообщить нам последние новости?

Кингсли Шеклболт выступил вперед, высокий и широкоплечий, его присутствие придавало ему властный вид.

“В данный момент все ... относительно спокойно”, - начал он. “Но мы провели много глубоких расследований, чтобы подтвердить, какие пожиратели Смерти на самом деле погибли, а какие, возможно, ускользнули”.

По комнате пронесся ропот.

“Подтверждено, что Родольфус Лестрейндж мертв”, - продолжил Кингсли. “Рабастан Лестрейндж - пропал без вести. Барти Крауч-младший - тоже пропал без вести”.

По собравшимся прокатился потрясенный вздох.

“Этого не может быть”, - воскликнул Эльфиас Дож.

“Как это могло быть скрыто?” Добавила Молли Уизли напряженным от тревоги голосом.

Кингсли поднял руку, призывая к спокойствию. “Мы понимаем ваше беспокойство. Мы также отслеживаем еще десять Пожирателей Смерти, статус которых остается неизвестным.

Альбус серьезно кивнул. “Это действительно серьезные новости. Что говорит по этому поводу министр?

“Завтра в ”Пророке" будет статья", - вмешался Фрэнк Лонгботтом. “Небольшая заметка, тщательно сформулированная”.

Кингсли добавил: “Еще одна проблема: способ проникновения в защищенные дома. Мы до сих пор не знаем, как они обходят защиту. Мы говорили с Департаментом магического транспорта, но пока они не сообщили ни о каких отклонениях.

Сириус скрестил руки на груди. “Все, кто там работает, работают давно. Очень надежные. Никаких красных флажков.

Это привлекло внимание Гадеса. Он наклонился вперед.

“Вы только что говорили с ними, или вы действительно сами расследовали какие-то аномалии в департаменте?”

Сириус резко повернул голову, прищурив глаза. “Мы говорили с ними. Как я уже сказал - это люди, которых проверяли год за годом.

Аид пожал плечами, спокойно, но резко. “Именно поэтому тебе следует присмотреться повнимательнее. Долгосрочная работа не означает неприкосновенности. Самые опасные люди - это те, кого никто не подозревает.

Джеймс нахмурился. “Аид, у тебя нет опыта в этом...

Но Элис прервала его с задумчивым видом. “На самом деле, я думаю, он прав. Мы слишком быстро доверяем людям, которых знаем много лет. Это делает нас уязвимыми.

Кингсли слегка кивнул. “ Завтра первым делом в департаменте будет проведена проверка. Проверка биографических данных. Путевые листы. Все.

На мгновение воцарилась тишина. Затем Северус повернулся к Гадесу, его голос был низким и взвешенным.

- У тебя есть кто-то на примете.

Гадес не колебался. - Питер Петтигрю.

Лицо Северуса застыло.

“Он один из ближайших друзей твоих родителей”, - сказал он, не веря своим ушам.

“Точно”. Голос Гадеса был ровным. “Он идеально подходит для этого. Работает в Департаменте магического транспорта. Имеет доступ как к каминной, так и к портключной системам. Может легко замаскировать незаконное перемещение или подключить несанкционированные камины. Он постоянно за границей - например, в Румынии, всегдазанят. И никто никогда не задает ему вопросов.

Северус прищурился. “Румыния?”

Гадес кивнул один раз. “Так мне сказала моя мама”.

Что-то изменилось в выражении лица Северуса - острое осознание, смешанное со страхом.

“В Румынии есть древние магические места… нексусы лейлиний, глубинно-дикие чары. Ты думаешь, у него там что-то есть?

”Да“.

Северус едва слышно выдохнул. “Они в это не поверят. Нет, если аудит ничего не обнаружит”.

“Тогда мы подождем”, - мягко сказал Гадес. “Но мы будем готовы, когда они это сделают”.

Они постояли в тишине некоторое время - ровно столько, чтобы все улеглось.

Северус посмотрел на него, по-настоящему посмотрел, как будто увидел в молодом человеке перед собой что-то не совсем от мира сего.

- Ты опаснее, чем они думают.

На следующее утро в "Ежедневном пророке" появилось небольшое, нерешительное заявление министра Фаджа. В предыдущих упущениях обвинили расплывчатый "административный надзор", скрытый под более броским заголовком:

"Рита Скитер призывает Фаджа уйти в отставку: "Министерство в тени""

В язвительной колонке, которая наверняка взъерошит перья не одному министерству, этот репортер требует знать, как долго Корнелиус Фадж намерен прятаться за банальностями, пока волшебный мир балансирует на грани. Учитывая рост темных атак и исчезновение ключевых чиновников без объяснения причин, шепотки в коридорах предполагают ..."

Джеймс рано ушел в Министерство и вернулся как раз перед тем, как им нужно было ехать на вокзал Кингс-Кросс. Он выглядел бледным, на лице застыло что-то среднее между недоверием и предательством.

“В Департаменте магического транспорта есть несоответствия”, - сказал он, как только переступил порог, даже не снимая пальто. “Журналы отсутствуют. Время въезда не соответствует записям о путешествиях. И... ” он поколебался, затем провел дрожащей рукой по волосам, - ... в домах, подвергшихся нападению, были камины, подключенные к каминной сети.”

Лили уставилась на него. “Что?”

“Все хуже, чем мы думали. Тот, кто стоит за этим, имел доступ в течение многих лет ”.

“Ты говорил с Питером?” быстро спросила она неожиданно резким голосом.

Джеймс покачал головой. “Он не в Министерстве. Сейчас они рассматривают его как подозреваемого”.

“Нет”, - сразу же ответила Лили, почти слишком быстро. “Этого не может быть. Мы знаем Питера со школы. Он один из нас”.

“Я знаю”. Джеймс опустил глаза. “Но, Лили ... Это выглядит не очень хорошо. Журналы не лгут. Либо он помогал им, либо смотрел в другую сторону.

Лицо Лили исказилось от шока, и на мгновение показалось, что она хочет сказать что-то еще, но вместо этого она замолчала.

"Может быть, - тихо подумал Гадес, - все наконец-то начинает налаживаться". Правда - уродливая и опасная - начала всплывать на поверхность. И с ней, наконец, может начаться настоящая битва

Гадес почувствовал прилив облегчения, когда увидел своих друзей на платформе Кингс-Кросс. Напряжение прошедшей недели, заголовки в "Пророке" и мрачный разговор дома немного рассеялись, когда он приблизился к ним.

Он обнял Гермиону, Луну и Дафну одну за другой - крепко, по-настоящему, что принесло ему мягкие улыбки и пробормотанные приветствия. Он помахал Драко, Тео и Блейзу, которые стояли чуть позади, выглядя одинаково довольными видеть его.

Затем, краем глаза, он заметил Гарри и Джинни. Они были наполовину скрыты за колонной и увлеченно целовались. Гадес закатил глаза и отвернулся. Типично.

В поезде они быстро заняли свое обычное купе. Как только дверь закрылась и послышалось ритмичное пыхтение поезда, разговор перешел - как всегда в последнее время - на более мрачные темы.

“Мой отец обрадовался, что я возвращаюсь в Хогвартс”, - сказал Драко, не сводя глаз с размытой сельской местности. “Он... обеспокоен новостями. А когда он волнуется, это обычно означает, что происходит что-то плохое.

Тео наклонился вперед, упершись локтями в колени, выражение его лица было непроницаемым. “Мой отец тоже вел себя странно. Скрытный. Напряженный. Я знаю, что раньше он был близок с… Сами-знаете-кем.” Его голос слегка понизился. “Я боюсь, что он может попытаться присоединиться к ним”.

В его словах было что-то тяжелое. Печаль, которой Гадес раньше не слышал в голосе Тео.

Гадес наклонился к нему, серьезный, но уверенный. “Тео, послушай. Мы здесь ради тебя. Тебе не нужно следовать за ним - или за кем-либо еще. Ты сам по себе”.

Тео удивленно посмотрел на него, затем слегка благодарно кивнул.

Гермиона неловко поерзала на своем стуле, на ее лице было написано беспокойство. “То, что написано в "Пророке"… то, как Министерство справилось с этим… Это ужасно. И если такие люди, как Беллатрикс Лестрейндж, смогли сбежать, что насчет других?”

Драко слегка фыркнул. “Ты имеешь в виду, сколько других”.

Луна, которая смотрела в окно, мечтательно проговорила. “Тени снова движутся. И когда они это делают, секреты выползают наружу из-под старых камней ”.

Наступила минута молчания.

Гадес скрестил руки на груди и оглядел их всех - своих друзей, каждый из которых нес свою ношу. “Что бы ни надвигалось, мы встретим это вместе”.

Они кивнули - Драко, Гермиона, Луна, Тео, Блейз и Дафна. Что бы ни ждало впереди, поезд вез в школу не только учеников.

В нем были солдаты.

---

Они быстро вернулись к жизни в Хогвартсе - возможно, даже слишком быстро. Осенняя тишина окутала замок обманчивым спокойствием. Но под этим что-то изменилось.

Гадес заметил это немедленно.

Профессор Вейл постоянно наблюдал за Северусом, острые глаза всегда следовали за ним через высокий стол или слишком долго задерживались в подземельях. Дамблдор, со своей стороны, больше не казался таким жизнерадостным, как раньше. Блеск в его взгляде потускнел, сменившись настороженностью, которая никогда не покидала его.

Занятия были безжалостными. Профессор Вейл долго читал лекцию о комбинированных парализаторах и магической синхронизации. Профессор Флитвик с необычной интенсивностью обучал их теории заклинаний, время от времени приводя исторические примеры нервными взмахами палочки. А Северус ... что ж, он был требователен, как всегда. "Глоток мира" был их нынешней пыткой. Большинство учеников научились не слишком громко дышать во время его уроков.

К вечеру четверга Гадес был более чем готов рухнуть.

Он со стоном опустился на потертый кожаный диван Северуса. “Вы не поверите, как я буду рад, когда этот год закончится”.

Северус, сидевший в кресле на другом конце комнаты, приподнял бровь. “Мистер Поттер, проявите немного больше энтузиазма”, - протянул он. Но его ухмылка быстро исчезла.

- Я слышал, что авроры сделали открытие в Департаменте магического транспорта, - сказал Северус, рассеянно покачивая свой бокал.

“Да”, - сказал Гадес, потирая лицо рукой. “Питер - один из подозреваемых”.

Северус сидел напротив него, босой, одетый только в темную рубашку и брюки. Свет камина отражался от его бледной кожи, отбрасывая мягкие тени на черты лица. Его длинные пальцы с праздной элегантностью водили по ободку бокала.

Гадес пытался не пялиться, но потерпел неудачу. Он слишком восхищался руками Северуса. Руки, которые были такими точными, такими уверенными, такими умелыми. Он представил, каково это - держать их в руках, пробежаться пальцами по каждому суставчику. Чувствовать, что тебя сдерживают.

Но он оставался неподвижен, довольный - пока - тем, что находится рядом с ним.

- Я полагаю, твоя мать плохо это восприняла, - сказал Северус после паузы.

“Она опустошена. Не могу в это поверить. Я думаю, часть ее все еще видит в Питере неуклюжего мальчика из школы.

Северус неопределенно хмыкнул.

Затем его взгляд стал острее. “Ты упомянул Румынию"… Это был просто мимолетный комментарий? Или есть что-то еще?”

Гадес колебался. Он не собирался пока раскрывать это. Но Северусу нельзя было лгать - не тогда, когда он вот так смотрел на него.

“ Однажды я подслушал, как ты, - осторожно сказал Гадес, - говорил о ритуалах связывания душ. Якоря. Это запало мне в душу.

Северус побледнел.

“Я нашел книгу в библиотеке Блэков дома”, - продолжил Гадес, теперь его голос звучал тише. “ Там говорилось о местах, где магия древнее, Уайлдер. Упоминались Карпатские горы. Все сходится.

“Ты слишком умен для своего же блага”, - пробормотал Северус. “Ты думаешь, Питер использовал якорь души, чтобы вернуть Темного Лорда?”

“Я верю”, - сказал Гадес, сжав челюсти. “Именно так. Все признаки налицо.

“ Это... Северус замолчал, затем вздохнул. - Возможно, ты прав.

Какое-то время они сидели в тишине, комнату наполняло потрескивание огня.

“ Тебе приходилось… делать что-нибудь еще? Осторожно спросил Гадес. “Для них, я имею в виду.”

Северус покачал головой. “Только зелья. Никакого вызова. Никакого прямого контакта. Пока ничего опасного.”

“Хорошо”. Гадес медленно выдохнул. - По крайней мере, это означает, что сейчас ты в безопасности.

Северус слегка усмехнулся. “Какой же я шпион, если не могу выполнять свою работу?”

“Ты был бы мертвым шпионом, если бы зашел слишком далеко”, - сказал Гадес низким и твердым голосом. “И это никому не помогает”.

На мгновение Северус замолчал. Его темные глаза смягчились, и выражение лица изменилось - что-то нежное, почти уязвимое.

“Ты слишком много беспокоишься”, - тихо сказал он.

“Только о людях, которые имеют значение”, - ответил Гадес, встречаясь с ним взглядом.

Их взгляды задержались. Потрескивал огонь. Ни один из них не сказал, о чем они думали, но тишина между ними имела свой собственный вес.

И что-то в этот момент изменилось.

Пока Гадес лежал в постели, лунный свет слабо просачивался сквозь занавески, его мысли - неизбежно - обратились к Северусу.

В своей прошлой жизни он приучил себя не зацикливаться на этих мыслях. Тоска по Северусу была похожа на погоню за тенями: болезненная, бессмысленная и слишком опасная. Но здесь, в этом странном втором шансе на жизнь, все было по-другому.

Теперь они были друзьями. По-настоящему друзьями. Они часто разговаривали. Проводили время вместе. И иногда - только иногда - он ловил на себе взгляд Северуса с выражением, которое он не мог точно определить. Что-то оценивающее. Что-то тихое и тоскующее. Что-то, что давало Аиду надежду.

Может быть...

Он перевернулся на спину, открыв глаза в темноте, и позволил образу обрести форму. Длинные, изящные пальцы Северуса, способные как на грубую точность, так и на неожиданную нежность. Глубина его глаз, темно-карих, как состаренное дерево или блестящий оникс, непроницаемая и в то же время невероятно притягательная. И его рот - тонкий, бледный и жестко контролируемый, - хотя Гадес часто ловил себя на мысли, что ему интересно, на что это будет похоже, смягчился под поцелуем.

Его дыхание участилось. Тепло разлилось внизу живота. Прошла целая вечность с тех пор, как он позволял себе чувствовать подобное.

Тихим шепотом он произнес Муффлиато без палочки, заключив себя в пузырь тишины. Его рука скользнула под пояс пижамных штанов, и он тихо застонал. Всего несколько мыслей - просто фантазия о губах Северуса на его губах, о тех руках на его коже - уже сделали его невероятно твердым.

Преякулят увлажнил его пальцы, когда он начал поглаживать себя, сначала медленно и неуверенно. Его разум наводнили образы: Северус прижимает его к дивану, губы в синяках, голос хриплый от желания; Руки Северуса сжимают его запястья, требовательные, собственнические. Низкая, бархатистая интонация его голоса, шепчущего его имя.

- О... черт, - прошептал Гадес, прикусив нижнюю губу.

Он не хотел кончать слишком быстро - хотел растянуть это, насладиться ощущением, - но у его тела были другие планы. Другой рукой он обхватил свои яйца, мягко сжимая их, добавляя давления ровно столько, чтобы перевалить через край.

Его спина выгнулась, резкий крик сорвался с губ, когда он жестко кончил в пижамные штаны. Он плыл по волнам, задыхаясь, мышцы дрожали.

Долгое мгновение он лежал в темноте, раскрасневшийся и обмякший, его сотрясали толчки. Его рука отяжелела от изнеможения.

В конце концов, он прибрался с помощью заклинания шепота, избавившись от беспорядка с привычной легкостью. Затем он отменил заглушающее заклинание и натянул одеяло до груди.

Его мысли все еще были о Северусе, даже когда его сморил сон.

Возможно, на этот раз это были не просто фантазии.

Может быть - только может быть - он мог бы получить больше.

И с этой надеждой, согревавшей его грудь, Гадес погрузился в глубокий, безмятежный сон.

Глава 8

Примечания:

Мои милые, я вернулся из отпуска, и вот вам новость :)

Ситуация постепенно накаляется - поэтому я обновил теги.

Текст главы

Ноябрь опустился на Хогвартс холодной, постоянной сыростью. Дождь хлестал в высокие окна почти каждый день, и замок казался темнее, чем обычно. Большую часть дня мы проводили в помещении, спрятавшись в библиотеке или Дежурной комнате. Последняя стала моим любимым убежищем - теплая, светлая, с подушками и манекенами для отработки заклинаний. Его друзья все еще были взволнованы этим, каждая новая встреча была наполнена идеями и амбициозными планами, которые они обсуждали шепотом. Даже Невилл начал более уверенно держать свою палочку, больше не вздрагивая во время работы с заклинаниями. Это была тихая, медленная трансформация, но Аид заметил ее с гордостью.

Новости за пределами замка, однако, говорили о другом.

"Ежедневный пророк" становился все более мрачным. Люди - магглорожденные, полукровки, даже несколько чистокровных - исчезали. Иногда целые семьи. Паника распространялась, как чернила по воде. Шепотки о Темной магии, о том, что пожиратели Смерти снова восстают, становились громче с каждой неделей. Фадж был под огромным давлением; все больше и больше голосов требовали его отставки. Рита Скитер почти ежедневно публиковала уничтожающую колонку, радостно подрывая доверие к нему.

В школе все было не менее напряженно. Гадес часто ловил Крэбба и Гойла, наблюдавших за ним с другого конца Большого зала или в коридорах - молчаливых, с пустыми лицами, тревожащих. У него было мало общего с ними. Они держались особняком, как всегда, но что-то в их молчании теперь ощущалось по-другому. Драко, который жил с ними в общежитии, однажды упомянул об этом за завтраком.

“ Они ... ушли, ” тихо сказал Драко. “ Они почти ни с кем не разговаривают. Мне это не нравится”.

“Мне тоже”, - ответил Гадес.

Занятия были изнурительными. Профессор Вейл, в частности, стала занозой в его боку. Этот человек не прилагал никаких усилий, чтобы скрыть свое презрение к Северусу Снейпу, что Аиду становилось все труднее терпеть. Это было ясно в каждой насмешке, в каждой ненужной критике, и напряжение было особенно ощутимым, когда Гадес хорошо выступал в классе. Вейл никогда не хвалил его - только придирался к его тону, положению палочки, тому, как он произносил заклинания. Аид опустил голову, плотно сжав губы.

Затем однажды утром во вторник меня ждал сюрприз от профессора МакГонагалл.

"Как я объявила в начале учебного года, - решительно сказала она, стоя перед классом трансфигурации, - определенное количество студентов прошли отбор на курс анимагии, основываясь на академической успеваемости и магических способностях”.

По комнате немедленно пронесся возбужденный ропот.

Она продолжила, держа в руках пергамент. “Приглашаются следующие студенты: Сьюзан Боунс, Эрни Макмиллан, Меган Джонс, Терри Бут, Гермиона Грейнджер, Мэнди Броклхерст, Падма Патил, Энтони Голдштейн...”

Аид слушал вполуха, пока...

…Аид Поттер, Блейз Забини, Драко Малфой, Теодор Нотт, Дафна Гринграсс, Трейси Дэвис, Парвати Патил, Дин Томас, Захария Смит и Гарри Поттер.”

У Аида перехватило дыхание. "Гарри?" недоверчиво пробормотал он.

Драко наклонился. “Как, во имя Мерлина, твой брат попал на этот курс?”

“Понятия не имею”, - прошептал в ответ Гадес, стараясь не хмуриться. “Он едва сдает трансфигурацию”.

Профессор Макгонагалл либо не заметила реакции, либо предпочла проигнорировать ее. Она левитировала аккуратные стопки книг на каждый стол. Обложки были темно-зеленого цвета с тисненым серебристым символом трансформации.

“Вы должны прочитать заданный текст перед нашим первым уроком в следующую пятницу”, - сказала она. “Ты также должен начать ежевечернюю медитацию. Трансформация в анимага требует точной магической дисциплины и полной ясности ума. Если вы не справитесь с этими заданиями, вы будете исключены из курса ”.

Последовало еще больше шума. Некоторые были взволнованы. Другие разочарованы. Гадес оглядел комнату и заметил Рона, покрасневшего и явно недовольного. Он что-то резко шептал Гарри, который только пожал плечами с самодовольной ухмылкой. Гермиона выглядела просто сияющей, уже листая первую главу.

Несмотря на напряжение в груди, Гадес не смог сдержать легкий трепет, пробежавший по его телу.

Становление анимагом всегда очаровывало его. Тайна, контроль, грубая, инстинктивная сила. И теперь у него был шанс сделать это.

---

Собрания Ордена становились все более напряженными по мере того, как темнели дни. Тревога висела в воздухе подвала, как влажный туман, сгущаясь с каждым новым сообщением. Мэри Розье и Эммелин Вэнс обе выразили ощущение, что за ними наблюдают - даже охотятся - фигуры, которых они не могли идентифицировать. Мэри, обычно спокойная, выглядела бледной, с плотно сжатыми губами, ее рука не отрывалась от волшебной палочки.

“Черный рынок процветает”, - пробормотал Наземникус Флетчер во время одной встречи, с бегающими глазами и пахнущий трубочным дымом. “Проклятые артефакты, темные ингредиенты, вещи, невиданные со времен Первой войны - все это всплывает на поверхность. И люди покупают”.

Голос Кингсли был ровным, но серьезным. “Питер Петтигрю остается на свободе. Никаких международных сообщений. Мы считаем, что он защищен - возможно, с помощью магических средств ”. Он сделал паузу, стиснув челюсти. “Кроме того, Антонин Долохов исчез. Последнее подтвержденное наблюдение было более двух недель назад. Он считается чрезвычайно опасным, возможно, действующим независимо или по специальному приказу.”

Последовал ропот. Имя Долохова имело вес, особенно среди старших членов Ордена. Никто не забыл, что он сделал в последней войне.

Северус стоял на своем обычном месте в углу, скрестив руки на груди, его тон был холодным и четким, когда он делал свой собственный отчет. “Есть признаки реструктуризации. Меньше скоординированных рейдов - больше целенаправленных хирургических ударов. Ячейки действуют изолированно. Большинство Пожирателей Смерти не знают, кто еще в этом замешан. Новобранцы с самого начала носят маски. Это сделано намеренно.

“Разделение на части”, - прорычал Грозный Глаз Грюм. - Классический прием для предотвращения утечек.

“ Именно, ” кивнул Северус. - Что означает, что сложнее отследить любую цепочку командования. Лишь немногие знают, откуда на самом деле поступают приказы.

В комнате воцарилась неловкая тишина. Никому не пришлось произносить имя вслух: Волдеморт. Темный Лорд еще не раскрыл себя, но его влияние было очевидным, оно струилось, как темный поток, под всем.

---

Несколько дней спустя, наконец, должен был начаться первый урок анимагии.

Отобранные студенты стояли полукругом внутри классной комнаты на третьем этаже - помещения, редко используемого, за исключением углубленных или экспериментальных исследований. Факелы вдоль каменных стен мягко мерцали, отбрасывая длинные танцующие тени на большой трансфигурационный круг, выгравированный на полу.

Профессор МакГонагалл стояла впереди, высокая и собранная, в безукоризненной клетчатой мантии, со слабым блеском в глазах, который говорил одновременно о гордости и больших ожиданиях.

“Я надеюсь , вы все прочиталиВаше Внутреннее Животноетщательно практиковало ваши ночные медитации, - сказала она, окинув группу острым взглядом.

Последовал хор кивков - одни уверенно, другие нерешительно. Гадес обменялся взглядом с Гермионой, которая практически дрожала от предвкушения. Блейз стоял, скрестив руки на груди, спокойный и непроницаемый. Тео выглядел задумчивым. Гарри подавил зевок, когда подумал, что никто не смотрит.

“Очень хорошо”, - продолжила Макгонагалл, медленно расхаживая по внешнему краю круга трансфигурации. “Анимагическая трансформация - это глубоко личная и невероятно сложная отрасль магии. Это требует исключительной дисциплины, силы духа и эмоциональной ясности. Здесь нет места эгоизму - или нетерпению.”

Она остановилась, аккуратно сложив руки перед собой.

“В ближайшие недели вы начнете процесс идентификации своей внутренней формы, установления с ней связи и - в конечном итоге - попытки частичного или полного изменения. Имейте в виду: это непростая задача. В прошлом происходили несчастные случаи. Вот почему Министерство требует строгой регистрации и пристального надзора ”.

Выражение ее лица стало суровым.

“Вам не разрешается пытаться трансформироваться вне этого курса, пока вы не получите лицензию. Профессор всегда должен присутствовать на случай, если что-то пойдет не так, особенно если ты застрял на середине трансформации.

Она указала на маленький, богато украшенный столик неподалеку. “Здесь у нас есть ритуальные свечи и зачарованные травы. При совместном сжигании они помогают вызвать медитативное состояние, необходимое для раскрытия вашего внутреннего животного. Вот почему ваша практика на прошлой неделе была такой важной.

МакГонагалл снова обвела студентов взглядом.

“Некоторые из вас могут увидеть свою анимагическую форму сегодня. Для других может потребоваться несколько попыток. Не отчаивайтесь - это не гонка.”

По взмаху ее палочки свечи вспыхнули, наполнив воздух тонким древесным ароматом. Подушки вокруг круга слегка надувались, приглашая студентов сесть.

Послышалось мягкое шарканье, когда все уселись, скрестив ноги. Гадес оказался рядом с Трейси, которая искоса улыбнулась ему.

“Что ж, давай посмотрим, какие звери живут внутри нас”, - прошептала она.

Гадес слабо улыбнулся в ответ, хотя его мысли уже кружились. Какую форму он примет? Возможно, что-то свирепое. Или умное. Или, может быть, что-то волшебное.

Что бы это ни было, он знал - в глубине души - что это будет что-то, что будет похоже на него.

Гадес глубже погрузился в свою медитацию, его дыхание замедлилось, осознание затуманилось. Мир вокруг него потускнел - факелы, приглушенное дыхание одноклассников, даже его собственное сердцебиение. Все растворилось в тишине.

Сначала был только холод. Ветер воет в безымянном лесу. Снег под босыми ногами. Хруст движения вдалеке - невидимый, но знакомый.

Затем раздалось это.

Глубокое рычание - не угрожающее, но древнее. Старше языка. Старше магии. Он повернулся внутрь, и из белой дымки появилось существо.

Огромный волк, намного крупнее любого естественного существа, вышел из тумана. Его мех мерцал, как грозовые тучи, пронизанный радужными нитями звездного света и пепла. Его лапы едва касались земли. Его глаза были серебристого оттенка, такие бледные, что казались почти белыми - и светились.

Но не только размер делал его потусторонним.

Его дыхание дымилось, как драконье пламя. Руны слабо мерцали под его шерстью, пульсируя скрытой магией. Ветер вокруг его плеч неестественно менялся - воздух изгибался вокруг него, как будто он проходил через две реальности одновременно. Это был не просто зверь. Это был миф, обретший плоть.

A Лютоволк, да - но тот, кто рожден от грубой тайной силы. Создание памяти и мести, верности и инстинкта.

И оно смотрело прямо на него.

"Ты моя", - сказало оно без слов.

И он чувствовал это - силу, торжественность, способность защищать, разрушать, терпеть. Он не был создан для величия золотого мальчика, такого как Гарри. Он был чем-то более глубоким. Более диким. Предназначенный для войны. Предназначенный для того, чтобы идти тропами, которых боялись другие.

Лютоволк подошел ближе и прижался лбом к его груди. Магия ревела в его теле - древняя, ледяная и обжигающе горячая одновременно. Это не было насилием. Это была связь. Его Анимаг не был маской. Это был тот, кем он был внутри.

Он ахнул и открыл глаза. В комнате было тихо. Никто не заметил, как дрогнули его пальцы, как едва уловимо заблестели глаза.

Один за другим студенты медленно выходили из своего медитативного транса. Некоторые выглядели довольными, даже приподнятыми; у других были более нейтральные или разочарованные выражения лиц, они явно все еще сомневались.

Профессор МакГонагалл, сцепив руки за спиной, окинула комнату критическим, но не недобрым взглядом.

“Кто из вас видел четкую форму животного?” - спросила она спокойным, но выжидающим голосом.

Гадес, Гермиона, Драко, Энтони, Падма, Сьюзен и Терри подняли руки.

“Впечатляет”, - сказала Макгонагалл, слегка кивнув. “Это хороший результат для первой сессии”.

Затем она продолжила: “Кто видел только тень или намек на животное?”

Эрни, Меган, Блейз, Дафна, Парвати и Дин нерешительно подняли руки.

“Тоже многообещающе”, - признала Макгонагалл. “Часто это первый шаг”.

Затем ее взгляд стал более серьезным, когда она посмотрела на тех немногих, кто вообще не поднимал рук. “Для тех из вас, кто еще ничего не видел, - сказала она, ее взгляд на мгновение остановился на Мэнди, Теодоре, Трейси, Захарии и Гарри, - не падайте духом. Некоторым умам требуется больше времени и практики, чтобы успокоиться. Обязательно продолжайте свою ночную медитацию. И для всех остальных: ваша цель на следующую неделю - углубить вашу связь с животным, которое вы видели. Запоминайте каждую деталь - движение, эмоцию, энергию. Чем сильнее ваша связь, тем легче будет ваше преображение.

Гадес взглянул на Теодора и Трейси, которые оба выглядели расстроенными, их брови были нахмурены.

”У вас все получится“, - мягко сказал он, ободряюще улыбнувшись.

Гермиона наклонилась ближе, ее глаза горели любопытством. “Аид, какое у тебя животное?”

“Волк”, - ответил он, не в силах сдержать гордую усмешку, расплывшуюся по его лицу.

Улыбка Гермионы стала шире. “Моя снежная сова”.

Странная маленькая боль кольнула Аида в груди. Снежная сова. Как Хедвиг. Его Хедвиг, в другой жизни. Он сморгнул и улыбнулся ей. “Гермиона, это тебе идеально подходит. Мудрая, грациозная и остроглазая.

Она просияла от комплимента.

Затем Гадес повернулся к Драко с дразнящей усмешкой. “А как насчет тебя, Драко? Только не говори мне, что это хорек.

Драко нахмурился. “Ha. Кровавый. Ha. Нет, на самом деле - это серебристая рысь”.

“О, звучит красиво”, - сказала Сьюзен с искренним восхищением.

Сьюзен слегка покраснела и добавила: “Я видела медоеда”.

Гадес улыбнулся ей. “Это замечательно, Сьюзен. Жестокий, преданный и недооцененный.

Он повернулся к остальным. - А как насчет тебя, Энтони, Падмы, Терри?

Терри густо покраснел, опустив голову. “... Сорока”, - пробормотал он.

“Умница”, - сказала Падма с доброй улыбкой. “Я видел каракала”.

“И я поймал сосновую куницу”, - добавил Энтони, все еще выглядя немного неуверенным. “Не уверена, что это говорит обо мне”.

“Быстрый, ловкий и находчивый”, - сказала Гермиона. “Всего хорошего”.

Профессор Макгонагалл откашлялась. “Очень хорошо. На сегодня достаточно. Мы встретимся снова на следующей неделе, в это же время. Продолжайте практиковаться - и никаких неконтролируемых трансформаций, даже частичных ”.

Когда студенты выходили из комнаты, Гадес почувствовал покалывание и слегка повернулся - Гарри пристально смотрел на него. Молчаливый. Напряженный. Его челюсть сжалась, глаза потемнели от чего-то, что могло быть завистью ... или чем-то еще.

Аид практически излучал возбуждение, когда встретил Северуса в следующий четверг.

“Что тебя так взбесило, Аид?” - Спросил Северус, наливая им обоим по стакану виски. Его тон был сухим, но в глазах мелькнула искорка веселья.

Гадес устроился на диване, прижимаясь к Северусу с едва сдерживаемой энергией. “Мы только начали изучать наши анимагические формы”, - сказал он, затаив дыхание. - И я все еще не могу поверить в то, что получил.

Северус заинтригованно приподнял бровь. “Ты скажешь мне, или я должен догадаться?”

Гадес ухмыльнулся, как ребенок рождественским утром. “Я поймал лютоволка. Но не просто лютоволк - арканский лютоволк. У него были руны на боках, Северус. Все его тело гудело от магии. Это было похоже на то, что… он был древним. Могущественный.

Глаза Северуса слегка расширились, губы приоткрылись ровно настолько, чтобы показать неподдельное удивление. “Это ... необычно”, - сказал он со спокойной искренностью. “Формы Аркана невероятно редки. Обычно они проявляются у ведьм и волшебников с большим магическим потенциалом - и еще более глубокими эмоциональными корнями ”.

Аид покраснел от гордости и неверия. “Это было похоже… как будто это был я, и в то же время не я. Как будто он всегда был здесь, ждал.

Северус задумчиво изучал его мгновение. Затем, без подсказки, Гадес наклонил голову. - Ты тоже анимаг? -

Северус заколебался - всего на секунду. “Да”, - сказал он наконец. “Я не учился так рано, как твой отец. У меня были ... другие приоритеты. Но я начал изучать его вскоре после Хогвартса.

Гадес зачарованно наклонился вперед. - А твоя форма? -

Северус медленно выдохнул, затем встретился с ним взглядом. “Теневая пантера”.

Глаза Гадеса расширились. “Правда? Это звучит ... волшебно. Не могли бы вы показать мне?”

Последовала долгая пауза. Северус выглядел неуверенным - почти уязвимым, - но затем он поднялся со спокойной грацией. Плавным движением он преобразился.

Превращение было почти бесшумным. Только что Северус стоял перед ним, а в следующее мгновение появилась высокая пантера, гладкая, как полночь. Ее мех был черным, как чернила, но слабо мерцал, когда его касался свет костра, словно движущаяся тень. Его глаза мягко светились, фиолетового цвета, глубокие и загадочные.

Гадес был ошеломлен.

“Ты...” Его голос понизился до шепота. - Ты прекрасна.

Он медленно опустился на колени, протягивая руку. Пантера подошла к нему с бесшумной грацией, понюхала его пальцы, а затем наклонилась навстречу его прикосновению. Гадес провел пальцами по шелковистому меху на его шее, благоговейный трепет расцвел в его груди.

“ Ты мурлыкаешь? он тихо рассмеялся. “Ты самое красивое животное, которое я когда-либо видел”.

Он продолжал нежно, благоговейно поглаживать, пока одним легким движением Северус не преобразился обратно.

На его щеках появился слабый румянец.

Гадес улыбнулся, искренне и ярко. - Северус, твоя анимагическая форма ... невероятна.

Северус на мгновение отвел взгляд, явно взволнованный, но довольный.

Той ночью Гадес погрузился в сон, думая о Северусе - его голосе, блеске фиалковых глаз на морде пантеры, теплоте этого совместного момента.

Во сне лунный свет заливал огромный заснеженный лес. Деревья стояли, как безмолвные часовые, их ветви блестели от инея. Мир был тих - так тих, что даже падающие с неба снежинки, казалось, затаили дыхание.

А затем началось движение.

Огромный лютоволк прыгал по снегу. Руны слабо мерцали на его боках, мягко светясь при каждом шаге. Его шерсть была густой и светящейся, глаза острыми и светились умом. Он двигался с силой, целеустремленно - но также и радостно. Ветер кружился вокруг него, как будто знал его, и лес не сопротивлялся его присутствию. Он приветствовал его.

Затем в тени между деревьями что-то зашевелилось.

Появилась гладкая черная фигура - безмолвная, царственная. Теневая пантера. Он двигался, как живое эхо, бесшумно скользя по снегу, его глаза светились фиолетовым в лунном свете. Мгновение он просто наблюдал за волком.

Волк завыл, и в этом звуке отразилась дикость и что-то древнее. Он развернулся и побежал по снегу. Пантера последовала за ним, прыгая между деревьями с кошачьей грацией.

Вместе они пересекали замерзшие реки и серебристые холмы, их тела слабо светились магией - одно было созданием лунного света и рун, другое - теней и звезд. Когда они, наконец, замедлили шаг, это было рядом с тихим озером. Отражение показало их обоих - равных, сильных, связанных.

Волк наклонился вперед и нежно провел мордой по боку пантеры.

Пантера замурлыкала, низко и рокочуще.

И тогда...

Аид проснулся.

Его сердце все еще колотилось. Он чувствовал холодный воздух леса, стремительность бега рядом с кем-то, кто действительно видел его. И хотя он был один в своей постели, впервые за долгое время он чувствовал себя… не одиноким.

Он улыбнулся в подушку, прошептав: “Северус...”

И снова заснул, видя во сне звезды.

---

Декабрь пронесся над Хогвартсом с внезапными снежными бурями, покрытыми инеем окнами и успокаивающим ароматом корицы и горящего дерева, доносящимся из Большого Зала. На стенах замка блестели сосульки, а заколдованные снежинки лениво кружились под заколдованным потолком, пока студенты кутались в толстые шарфы и вязаные шапочки.

Гадес сидел за столом Слизерина, окруженный тихим шепотом утренней болтовни, добавляя ложкой мед в свою овсянку, когда в комнату, взмахивая перьями, влетели почтовые совы. Он поднял глаза как раз вовремя, чтобы увернуться от сипухи, уронившей письмо прямо ему на тарелку.

“ Правда? - пробормотал он, счищая овсяные хлопья с конверта. “Немного драматизируешь, не так ли?”

Драко приподнял бровь рядом с ним, потягивая чай. “Это еще одно приглашение в эксклюзивный клуб ”Ты слишком богат"?"

Гадес разорвал письмо и пробежал его глазами. Его глаза расширились.

“ Мокрые носки Мерлина, ” выдавил он, чуть не расплескав тыквенный сок по столу. - Моя порция в Гринготтсе удвоилась.

Дафна наклонилась. “ Удвоилась? Как? Ты изобрел новую линию зелий за одну ночь?”

“Нет. Пассивные инвестиции, проценты по депозитам и, очевидно, магловское изобретение взлетели в цене до небес”, - сказал Гадес, перечитывая цифры. “Они сказали, что, если я не потребую изменений, они продолжат управлять этим тем же способом”.

“Ну, - сказал Блейз, ухмыляясь, - ничто так не радует ”счастливых праздников“, как стать отвратительно богатым”.

Гадес ухмыльнулся. “Верно. Кстати, о праздниках ...”

Он взмахнул палочкой, вызывая небольшую стопку каталогов сов, которые он запросил: зачарованные игрушки, волшебные безделушки ручной работы, даже один из малоизвестного парижского бутика, о котором упоминал Драко.

“Мне нужно найти тонну подарков”.

“Нам повезло”, - поддразнила Дафна. “Я полагаю, мы все получим метлы, инкрустированные бриллиантами?”

“Только бриллианты”, - невозмутимо ответил Гадес. - Тебе придется взять с собой собственные метлы.

Позже в тот же день он разыскал Гарри и Хейзел возле прихожей, оба были закутаны в толстые шарфы, их щеки порозовели от холода. Они тихо спорили о планах Хогсмида на выходные - Хейзел хотела посмотреть на волшебные украшения; Гарри лоббировал идею Трех Метел.

Аид приблизился, держа в руках в перчатках старую волшебную камеру, ремешок которой был обернут вокруг запястья.

Гарри подозрительно оглядел ее. “Что теперь?”

“Мне нужно фото”, - сказал Гадес, его дыхание затуманивалось в холодном воздухе.

Гарри нахмурился. “Почему?”

“С вами двумя”, - уточнил Гадес.

Это заставило Гарри сильнее прищуриться. “Зачем?”

“Для бабушки и дедушки”, - просто ответил он. “Это подарок. Одна фотография. Вот и все”.

Глаза Хейзел мгновенно загорелись. “О! Это так мило! Мы больше никогда не фотографируемся вместе!”

"Интересно, почему”, - пробормотал Гарри себе под нос. Но он не отказался.

Гадес огляделся и помахал Невиллу, который как раз выходил из Большого зала с дымящейся кружкой какао.

“Невилл! Окажешь нам услугу?”

Невилл моргнул, но тепло улыбнулся, когда увидел камеру. “Конечно. Скажи "сыр"?

Гадес закатил глаза, но передал камеру и вывел своих братьев и сестер во двор. Снова начали падать снежинки, мягкие и пушистые, запутываясь в кудрях Хейзел и прилипая к их шарфам. Покрытая инеем арка позади них мерцала остаточными чарами, отчего снежинки слегка отливали золотом.

Хейзел обняла обоих братьев, ее рука в варежке слишком туго натянула шарф Гарри, когда он захлебывался смехом.

“ Стой спокойно! - Крикнул Невилл. “У этой штуки есть чары задержки - улыбка через три ... два ...”

Щелчок.

Камера издала мягкое гудение и выдала мерцающую, медленно проявляющуюся фотографию. На движущемся изображении Хейзел хихикнула, когда Гарри попытался поправить свой шарф, а Гадес одарил ее редкой, искренней улыбкой - не своей обычной ухмылкой или отработанной маской, а чем-то честным.

Он осторожно взял фотографию, когда она закончила проявляться, серебряный край все еще был теплым от заклинания.

“Спасибо, Невилл”, - искренне сказал он.

Невилл улыбнулся. “Похоже, неплохой”.

Вернувшись в дом, Гадес бережно спрятал фотографию в карман пальто. Позже он найдет зачарованные рамки - что-нибудь теплое и тактильное, возможно, зачарованное, что будет мягко жужжать при прикосновении. Что-то, что говорило: Мы были вместе. Всего один раз. Мы улыбнулись.

И этого было бы достаточно.

Для прабабушки Мирей он уже заказал изящный стеклянный шар во французском магическом бутике, который порекомендовал Драко. Он тихо напевал всякий раз, когда кто-то думал о ней с любовью - слабое, мелодичное тепло, излучаемое, как воспоминание.

С Хейзел и Дейзи было проще - он очаровал плюшевых созданий ручной вязки в форме круглых мягких защитников. Они излучали успокаивающее тепло, когда опасность была рядом, и тихо щебетали в моменты одиночества. Гермиона помогала ему вязать их волшебным образом, хотя ее руки продолжали превращаться в маленьких двойников Живоглота.

“Ей это понравится”, - сказала Гермиона, зачарованные спицы ткали сами по себе. “Дейзи тоже. Розовая пряжа?”

“Очевидно”, - ухмыльнулся Гадес. “Я мог бы добавить блесток в начинку”.

“Для эстетики или для хаоса?” Спросил Блейз из своего кресла.

“И то, и другое”.

Для Гарри - хотя он и неохотно - Гадес выбрал набор для ухода за метлой, зачарованный автоматической заточкой и чисткой его "Файерболта". Он все еще чувствовал себя обязанным.

“Даже если он олух”, - пробормотал он, заворачивая его в зелено-золотую бумагу.

Для малышки Элары он заказал плюшевого волка, который тихо выл, когда его тискали, и играл колыбельные, когда его укачивали. Тонкс, вероятно, смеялась бы до слез. Ремус, скорее всего, заплакал бы.

Для своих самых близких друзей - Драко, Гермионы, Луны, Тео, Невилла, Дафны, Панси и Блейза - он планировал исследовать зимние, заснеженные улицы Хогсмида в следующие выходные. У него была идея найти серебряные или кожаные браслеты, на которые он мог бы наложить легкие защитные чары, каждая руна которых соответствовала бы силе владельца.

“Практично и модно”, - мечтательно сказала Луна, когда он объяснил свою идею. “Мои должны отражать удары Молнии”.

“Посмотрим, что позволят руны”, - улыбнулся Гадес.

Самый сложный подарок был для Северуса.

Он выбрал дневник в коже ручной работы, темный, гладкий, зачарованный, чтобы оставаться невидимым ни для кого, кроме Северуса. Первая страница будет исписана аккуратным почерком Гадеса:

Для твоих мыслей, секретов и теней. Только твоих. Всегда.

Он заворачивал его в темно-синюю бумагу и перевязывал черной шелковой лентой. Этого было недостаточно. Не для всего, чем был Северус. И это заставляло Гадеса беспокоиться о своем дне рождения, до которого оставались считанные недели - 9 января. Ему нужно было что-то значимое. Что-то, что говорило бы:

Ты больше не один.

---

Курс анимагии приобрел захватывающий оборот. За последнюю неделю все больше студентов смогли мельком увидеть своих животных. Даже Гарри справился с этим.

“Волк”, - самодовольно объявил Гарри в классе. “Прямо как мой брат”.

Гадесу пришлось заставить себя не закатить глаза. Он не думал, что это был волшебный волк, возможно, просто обычный волк. Ни рун, ни ауры. Просто обычный.

Тем не менее, профессор Макгонагалл вежливо похлопала. “Очень хорошо, мистер Поттер”.

Гадес, напротив, почувствовал, как его лютоволк закипает у него под кожей. Ночью он иногда просыпался с ноющими конечностями и странным ощущением призрачных лап на снегу. Он был близко. Очень близко.

Заседания Ордена оставались безрадостными. Новости извне были мрачными.

“По-прежнему никаких признаков Дожа”, - сообщил Кингсли на последней встрече с мрачным выражением лица.

“Элфиас никогда бы не исчез по своей воле”, - пробормотала Эммелин Вэнс, заламывая руки.

“Он был близок к Альбусу”, - тихо сказала Макгонагалл. “Ближе, чем большинство”.

“Они охотятся за нами”, - прошептала Мэри Розье. “Отбираю тех, кто связан со старой гвардией”.

“И все же никто не нашел Питера”, - мрачно добавил Кингсли. “И по-прежнему никаких следов Долохова или Лестрейнджей. Их никто не видел. Только следы разрушения”.

Аид молча стоял в углу. Мир сжимался. Война, долго дремавшая, снова пробуждалась.

И приближалось Рождество.

В последние часы перед долгожданными выходными в Хогсмиде Аиду, наконец, это удалось.

Они были в классе анимагов. Магический гул заклинаний трансформации задержался, слабо вибрируя под кожей. Вокруг него кружком сидели студенты, большинство из которых все еще пытались частично переключаться или визуализировать, сосредоточенно нахмурив брови.

И затем что-то внутри него щелкнуло - волна холода и огня пробежала по его конечностям, ребра напряглись, позвоночник дрогнул от глубокой боли, которая была одновременно неестественной и неизбежной.

Его кости сложились. Кожа натянулась. Его магия хлынула наружу, мощная и древняя.

Он упал вперед на четыре лапы.

Вздохи эхом отдавались вокруг него. Мир стал острее - звуки более определенными, запахи наслоились бесконечной сложностью: старый пергамент, чернила, масло для волшебных палочек, мята из чьего-то кармана и пьянящий аромат самой магии.

В мерцающем свете свечей его тень казалась огромной.

Темный мех на его плечах встал дыбом. Он моргнул, и в стекле зеркала напротив отразились серебристые глаза. Огромный лютоволк из его снов смотрел в ответ, его серебряные тайные руны слабо светились по бокам. Сила мерцала в воздухе вокруг него, как туман.

Профессор МакГонагалл шагнула вперед, явно ошеломленная. “Мистер Поттер...” Ее голос был тихим, но твердым, благоговейным. “Это ... это Тайный Лютоволк. Магическая форма анимага. Невероятно редкая.

Гадес тихо вздохнул. Его хвост дернулся. Он не знал, что сказать - или подумать, - но внутри что-то взвыло от правоты.

Гермиона взвизгнула, подбегая и присаживаясь на корточки рядом с ним. “Ты великолепен”, - прошептала она и протянула руку.

Он издал низкое, удивленное гав, когда она нежно почесала его за ухом. Довольный, он слегка высунул язык, и она усмехнулась. “ Ага. Определенно ты.

Сначала идти было неловко - его задние ноги не совсем слушались, и один раз он споткнулся, чуть не столкнувшись с Тео, который со смехом отскочил в сторону. Но через несколько минут он нашел свой ритм. Волк вспомнил, как двигаться.

Обратная трансформация была почти сложнее - как будто он терял часть себя.

После этого он стоял там, немного запыхавшийся, немного пошатывающийся, но ухмыляющийся. “Это было ... безумием”.

“Ты был великолепен”, - сказал Драко, хлопая его по плечу.

Даже Блейз кивнул. “Определенно поднял планку”.

Краем глаза Гадес уловил выражение лица Гарри - жесткое, настороженное, натянутую улыбку, которая вовсе не была улыбкой. Дин что-то пробормотал ему, пытаясь поднять настроение, но взгляд Гарри оставался прикованным к Аиду, как лезвие, прижатое к стеклу.

Зависть исходила от него так густо, что Гадес почти ощущал ее на вкус. Он уже видел этот взгляд раньше: тот самый, который появлялся на лице Гарри всякий раз, когда центр внимания смещался с него.

Гадес только вздернул подбородок, словно провоцируя брата что-то сказать. Гарри промолчал. Но тишина была громче слов.

---

К утру субботы Хогсмид был окутан мягким ледяным туманом. Снег хрустел под их сапогами, когда Гадес спускался со своими друзьями. Воздух был резким и чистым, наполненным ароматом дыма из камина и сосны. В витринах блестели венки, а на вывесках магазинов были развешаны мерцающие гирлянды.

Он был рад, что избежал обязанностей компаньонки. Северус, к сожалению, этого не сделал.

“В паре с Вейлом”, - проворчал Северус в четверг вечером, его тон был практически едким. “Из всех людей. Я бы предпочел патрулировать с Филчем и его паршивым котом”.

Челюсть Гадеса сжалась. “Вейл никогда не проникнется к тебе теплотой. Он принял решение в тот день, когда умерла его сестра. И я его тоже терпеть не могу.

Все еще размышляя над этим воспоминанием, он последовал за своими друзьями в кондитерскую, но быстро ускользнул с Гермионой в книжный магазин по соседству - его витрины заиндевели, на улицу доносился аромат старого пергамента и корицы.

Внутри было тепло и тихо. Шкафы с волшебными книгами переставлялись по мере необходимости, названия слегка переставлялись, когда проходили покупатели.

Гермиона побрела в сторону арифмантики и теории. Гадес, тем временем, направился прямиком в конец зала, мимо пыльной секции истории магии, где редко задерживались студенты. Он обвел взглядом темные полки - древние тексты, полузабытые тома, спрятанные за толстыми чарами.

И тут он увидел это.

Потрепанный, потертый от непогоды том в переплете из темной змеиной кожи без видимого названия. Заинтригованный, он вытащил его, стряхивая пыль с обложки.

В тот момент, когда он открыл его, буквы замерцали - изгибались, скользили... Змеиный язык.

Он моргнул, сердце екнуло.

Текст был древним. Большую его часть было трудно расшифровать - архаичные формы, выцветшие чернила, - но безошибочно можно было узнать, что написано Змееротом. Страницы были заполнены диаграммами зелий: перегонки кровавого корня, настои лунного костного мозга, сильвервинные реагенты. Некоторые формулы он никогда раньше не видел. Другие намекали на ... опасный потенциал.

У него перехватило дыхание.

Это ... это было бы идеально для Северуса. Редкий, многовековой давности гримуар о зельях на змеином языке. Он мог бы перевести ее во время рождественских каникул и подарить обе версии - оригинал и перевод - в качестве подарка.

Все еще ошеломленный, он аккуратно положил книгу в корзину и расплатился, не обращая внимания на приподнятую бровь клерка.

Выйдя на улицу, он присоединился к своим друзьям и нырнул в маленькую лавку волшебных ювелиров недалеко от главной улицы. Колокольчики зазвенели над головой, когда он ступил в уютное тепло.

Он тщательно просмотрел их, выбирая набор тонких, но элегантных очаровательных браслетов - достаточно для Драко, Гермионы, Невилла, Луны, Блейза, Тео, Дафны и Пэнси. Каждый из них был разного металла или цвета. Потребуется время, чтобы очаровать их все.

Снег продолжал падать снаружи медленными, дрейфующими спиралями. Гадес плотнее затянул шарф и вышел обратно в холод, на душе было странно легко.

Всего несколько мгновений назад Хогсмид был полон смеха.

На крыши мягко лег снег, покрывая мощеные улицы мягкими белыми слоями. С карнизов капали сосульки, а за витринами магазинов мерцал теплый свет фонарей. Аромат жареных каштанов и посыпанной сахаром выпечки витал в воздухе, пока студенты бродили между магазинами с раскрасневшимися щеками и руками в перчатках.

Гадес только шагнул за угол, когда мир изменился.

Это началось как шепот беспокойства - как сквозняк под закрытой дверью. Затем воздух стал холоднее. Слишком холодно.

Тепло Хогсмида иссякло, как будто что-то огромное высосало радость из неба. Свет неестественно потускнел. Затем раздался крик.

Пронзительный. Отчаянный. Десятки голосов - потом еще.

Порыв ветра. Тени, скользящие по снегу.

Он почувствовал это тогда - их - прежде, чем увидел их: ползучий, гноящийся холод дементоров. Воздух в его легких стал плотным, как лед. Дыхание вырывалось клубами. Он резко обернулся...

И тут услышал ее.

Смех. Тонкий и дикий, отдающийся эхом по улице, как треснувшее стекло. Он прорвался сквозь крики и что-то скрутил глубоко в груди.

Беллатрикс Лестрейндж.

Ведьмы и волшебники запаниковали. Владельцы магазинов захлопали дверьми. Студенты закричали, прячась за бочками, ящиками и зданиями. Девушка споткнулась о свою мантию и упала. Кто-то звал на помощь.

“Дементоры, бегите!”

Ужасы в плащах скользили по главной дороге, дюжинами, распространяя отчаяние, как гниль. Фигуры в масках следовали за ними, держа наготове волшебные палочки. Пожиратели смерти.

Волна раскаленной добела ярости запульсировала в венах Гадеса.

Он увидел, как профессор Вейл и Северус пробиваются сквозь хаос, накладывая щиты, оглушая проклятиями, направляя студентов к укрытию. Но его палочка уже была в руке, костяшки пальцев побелели от сосредоточенности.

Фигура бросилась на третьекурсницу, пытавшуюся убежать. Гадес не успел подумать.

- Экспекто Патронум! -

Его голос прогремел сквозь вопли и вой ветра.

Он ожидал увидеть знакомое мерцание своего старого оленя, но вместо этого серебристый туман расширился, закружился, а затем с ревом принял форму.

Огромный лютоволк вырвался из кончика его палочки - ростом по плечо мужчине, зубы сверкали, как лунный свет. Его глаза горели расплавленным серебром, мех был испещрен древними рунами, и он зарычал, прыгая вперед, прорываясь сквозь дементоров, как звездный свет сквозь тень.

И прямо рядом с ним - с другой стороны - появилась изящная призрачная пантера, скользящая, как полуночный шелк. Она полоснула когтями света, кружа в защитном жесте.

Аид обернулся, ошеломленный.

Северус стоял рядом с ним, подняв палочку, его глаза потемнели от сосредоточенности.

“Твой Патронус, - пробормотал он, не глядя на него, - необыкновенный”.

“Твой тоже”, - ответил Гадес почти шепотом.

Затем спустились Пожиратели Смерти.

Красное проклятие сверкнуло над головой, врезавшись в фонарный столб. От взрыва осколки кованого железа с грохотом разлетелись по улице. Из "Зонко" повалил дым. Фигура в маске послала проклятие в сторону группы студентов ...

Но Драко, Блейз и Гермиона стояли твердо, заслонив остальных щитами.

Невилл повел группу испуганных младших школьников к "Трем метлам", подняв палочку, с решительным взглядом.

Тео и Дафна укрылись за опрокинутой тележкой, выпуская заклинания со смертоносной точностью. Луна стояла в центре всего этого, спокойная и сияющая, посылая зайца-патронуса прыгать в темноте.

“Вейл, зови авроров!” Северус крикнул. Патронус Вейла - серебристая скопа - молнией взмыл в небо.

“Мистер Поттер, возвращайтесь в безопасное место!” - Рявкнул Вейл, заметив Гадеса.

Гадес даже не моргнул. “При всем моем уважении - нет”.

Он повернулся как раз вовремя, чтобы заблокировать заклинание, нацеленное ему в грудь, отразив вспышку золотого света, которая отбросила нападавшего на груду припорошенных снегом ящиков.

Приближались новые.

Ад разверзся.

Воздух взорвался проклятиями и контрзаклятиями. Зеленый свет. Красные искры. Стены треснули. На булыжниках зашипел иней, когда магический огонь охватил деревню. Визг летящих проклятий смешивался с воем зверей и криками раненых.

Но Гадес двигался так, как никогда раньше.

Он был размытым пятном - прикрывал младшего мальчика от режущего заклятия, обезоруживал Пожирателя Смерти в середине дуэли, выкрикивал приказы своим друзьям. Лютоволк рядом с ним сделал выпад, снова и снова разбрасывая дементоров.

А Северус - Северус сражался как буря.

Он был неумолим, мантия развевалась, как крылья, когда он вращался. Его магия была элегантной и жестокой - безмолвные заклинания, темные дуги света, вызванные клинки тени. В какой-то момент его окружили трое Пожирателей Смерти.

Он не дрогнул.

-Сектумсемпра! Слова рассекли воздух, как меч.

Двое смялись. Третий пошатнулся, но был отброшен назад обжигающим белым заклятием из Ада.

Какое-то время они сражались спина к спине, Северус тяжело дышал, глаза Гадеса горели огнем.

“ Позади тебя! - Предупредил Гадес.

Северус обернулся как раз вовремя, взмахнув палочкой - защитная сфера окружила их обоих, поглотив взрыв огненного проклятия.

Они посмотрели друг на друга. Между ними не было произнесено ни слова. В этом не было необходимости.

Вокруг них царил хаос, но ситуация менялась.

Гермиона помогла Невиллу перевязать раненую ведьму и перенести ее в укрытие. Пэнси тащила перепуганную второгодку за укрытие. Блейз и Тео сражались на дуэли с двумя Пожирателями Смерти совершенно синхронно, прикрывая друг друга между заклинаниями.

Над ними, наконец -наконец- появились авроры.

Они аппарировали в облаках дыма и снега, держа наготове волшебные палочки. Они хлынули по улице, подкрепляя профессоров и рассеивая врага.

Смех Беллатрикс снова отозвался эхом - на этот раз подальше. Затем наступила тишина.

Только потрескивание костров. Тяжелое дыхание выживших. Стоны раненых жителей деревни, за которыми ухаживает мадам Помфри.

Снова выпал снег, мягкий и беззвучный, оседая на битое стекло и обожженные булыжники мостовой.

Гадес стоял посреди всего этого, все еще подняв палочку, с колотящимся сердцем.

Северус тронул его за плечо. “Ты был великолепен”.

“Ты тоже”, - пробормотал Гадес хриплым голосом. “Мы все были”.

И на мгновение, даже среди обломков, он позволил себе поверить, что возможно - только возможно - они смогут выиграть эту войну.

Последствия нападения тяжелым грузом повисли в воздухе. Снова пошел снег, медленно и бесшумно, покрывая разбитые булыжники мостовой и обгоревшие вывески, заглушая рыдания студентов, которых уводили обратно в безопасное место.

Затем, с наплывом магии и шелестом сине-золотых мантий, Дамблдор появился на краю хаоса. Его присутствие было подобно волне спокойствия сквозь шторм. Его палочка описывала четкие дуги, когда он выкрикивал тихие, авторитетные инструкции другим прибывшим профессорам, приказывая им собрать студентов, вылечить раненых и обезопасить периметр деревни.

“Назад в замок. Сейчас же. Все, - мягко, но твердо приказал он.

Остальная часть персонала быстро зашевелилась. МакГонагалл вела группу первокурсников по снегу, Флитвик наложил бесшумные защитные чары на магазины, а мадам Помфри помогла перенести наиболее пострадавших на наколдованные носилки.

Гадес стоял рядом с Северусом на краю всего этого, ощущая слабую боль в груди, где поселился адреналин. Его руки все еще слегка дрожали, хотя он спрятал их поглубже в складках мантии. Влажные волосы прилипли к вискам. Дым и изморозь задержались в легких.

“Тебе следует провериться”, - сказал Северус хриплым голосом.

Гадес резко покачал головой. “Я в порядке.”

Они молча шли вместе по наклонной тропинке в сторону Хогвартса. Деревня позади них становилась все тише, но темнота все еще давила на опушку леса, как живое существо, которое никто не прогнал, а только ждало.

Через мгновение Аид спросил: “Ты думаешь, это усложнит тебе задачу? Защищая студентов вот так, открыто?”

Северус ответил не сразу. Его темные глаза осмотрели деревья впереди, затем пустой воздух позади них.

“ Я не знаю, ” наконец сказал он низким голосом. “ Но они нуждались в защите. Если бы я не действовал ... Сомнения были бы еще сильнее.

”Ты все равно должен был прикрыть свою позицию“, - тихо, но твердо сказал Гадес.

“Я знаю. И я пытался”.

Их ботинки хрустели по снегу. В лесу было тихо, слишком тихо.

Они были на полпути к замку, когда запястье Гадеса обожгло.

Браслет обжег кожу.

Не колеблясь, он выставил беспалочковый щит. Он замерцал синим и серебряным, как раз в тот момент, когда заклинание просвистело сквозь деревья и с треском ударилось о него.

Снег и грязь взметнулись в воздух.

Из темноты выступили две фигуры. В плащах. Но без масок.

Беллатрикс Лестрейндж и Антонин Долохов.

Палочка Северуса мгновенно оказалась в его руке, его поза была резкой и злобной. “Ах, Антонин, - протянул он, - приятно видеть, что ты все еще цепляешься за посредственность”.

Антонин усмехнулся. “Ты все еще самоуверен, Северус”.

Беллатрикс наклонила голову, глаза блестели от дикого удовольствия. “Северус. Разве ты не должен быть на нашей стороне?”

“Если бы я был на нашей стороне, - ответил Северус с ледяным спокойствием, - был бы я настолько глуп, чтобы раскрыть свое прикрытие посреди публичного рейда?" Какую ценность я тогда представляла бы для Темного Лорда?

Беллатрикс прищелкнула языком, медленно кружась. Ее палочка прочертила ленивые дуги искр. “Ты знаешь, я никогда тебе не доверял”.

“Это не моя проблема”, - ответил Северус.

Его голос звучал ровно, но Гадес заметил, как пальцы Северуса сжали палочку. Заметил легкое подергивание челюсти. Он был готов - но он был один.

Гадес шагнул ближе к нему, плечом к плечу.

“Давай посмотрим”, - прошептала Беллатрикс, ее голос был пропитан ядом, “так ли ты хорош, как когда был моложе”.

А затем она атаковала.

Среди деревьев раздался хлесткий звук проклятия. Долохов последовал за ним, посылая полосу фиолетовой молнии по дуге прямо в Северуса.

Но Гадес уже двигался. Он отразил одно заклинание беспалочковым импульсом, его магия вола по венам, как огонь. Земля слегка задрожала под его сапогами, когда он отбросил мерцающую волну энергии.

Сначала они проигнорировали его, сосредоточившись на Северусе, но прошло совсем немного времени, прежде чем они поняли, что он не был мальчиком с потенциалом.

Он был угрозой.

Смех Беллатрикс превратился в презрительную усмешку. “Ааа ... одна из близняшек. Ты из Слизерина, не так ли? Темный Лорд желает твоей смерти.

“Он желает”, - холодно сказал Гадес. Его голос неестественно разнесся по деревьям. - Сегодня он не получит того, чего хочет.

Вспышка зеленого света едва не задела Северуса, и на мгновение его нога поскользнулась на скользком от льда камне.

Долохов воспользовался моментом.

“Ossis Liquefacere!” - расплавляющее кости проклятие ударило в него с точностью.

Но Гадес огрызнулся.

Он поднял руку и с рычанием чистой ярости поймал заклинание в воздухе и отбросил его назад. Не просто отраженное - усиленное. Разряд наполнился расплавленной силой, с пронзительным жаром пронзив деревья.

Долохов даже не успел прикрыться.

Он закричал.

В воздухе пахло горящей тканью, расплавленной плотью и пеплом. Тело Долохова рухнуло на заснеженную землю, забилось в конвульсиях - и затем затихло.

Гадес уставился на него, грудь вздымалась, магия все еще молниеносно мерцала в его крови.

“ Ты посмел напасть на Северуса, ” прорычал он, делая шаг вперед. “Это была твоя ошибка. Я мог бы сделать это гораздо болезненнее”.

Беллатрикс замерла на середине заклинания, ее палочка слегка дрогнула. Она посмотрела на скрюченное тело Долохова, затем снова на Гадеса.

Что-то промелькнуло - не насмешка, не безумие, - но страх промелькнул на ее лице.

- Ну-ну, - тихо сказала она, - какой сюрприз.

Она сделала шаг назад.

“Ты должен быть осторожен, мальчик”, - прошипела она. “Сила, подобная твоей, обжигает. И она сгорает.

Затем с резким треском она аппарировала, исчезнув во вспышке инея и темного дыма.

Тишина.

Снег продолжал падать, слишком мягко для того насилия, которое только что произошло. Тихое шипение исходило от все еще горящих краев одежды Долохова. Запах смерти витал в воздухе.

Северус не двигался. Его палочка все еще была поднята, но рука слегка опустилась, дрожа.

Он уставился на тело Долохова.

Затем: “Аид...”

В его голосе было что-то - не осуждение, не гнев. Что-то меньшее. Грубое.

Гадес встретился с ним взглядом. - Он бы убил тебя, Северус.

Его голос был грубым. Финал.

- Это было его проклятие.

Северус медленно выдохнул, и что-то в его плечах расслабилось. Он шагнул к Гадесу - не для того, чтобы читать нотации, не для того, чтобы отругать, а просто чтобы быть рядом.

“Я долгое время был один в этих битвах”, - пробормотал он. “Ты не должен быть частью этого”.

“Я не ребенок. И я не оставлю тебя”.

Пространство между ними наполнилось тихим пониманием.

Впервые за много лет Северус не стал спорить.

Он просто кивнул.

Они как раз повернулись, чтобы уйти, когда Гадес замер. Шаги - быстрые, настойчивые - захрустели по заснеженной тропинке позади них.

Волшебные палочки вернулись в их руки единым плавным движением. Сердце Гадеса заколотилось о ребра. Воздух все еще был пропитан магией. Его пальцы зудели от остаточной энергии.

Но из-за деревьев появились не Пожиратели Смерти, а четыре знакомые фигуры: Дамблдор, профессор Вейл, его отец Джеймс и Сириус.

Они остановились, как только увидели тело.

Скрюченное тело Долохова лежало, наполовину погрузившись в снег, от его одежды все еще поднимался пар. Подпалины вокруг него резко выделялись на бледной земле. Его лицо, искаженное застывшей агонией, было едва узнаваемо.

Палочка Джеймса опустилась. Его рот слегка приоткрылся, но из него не вырвалось ни звука.

Сириус моргнул. “Черт возьми...”

Дамблдор медленно шагнул вперед, отряхивая мантию от снега. Его острый взгляд остановился сначала на Гадесе, затем на Северусе, затем снова на теле. “ Северус, ” тихо сказал он. “Что случилось?”

Северус выпрямился, все еще тяжело дыша, но сохраняя самообладание. “Мы возвращались в замок. Мы почувствовали что-то позади нас - магическое вмешательство. Мы попали в засаду, устроенную Беллатрикс Лестрейндж и Антонином Долоховым.

Джеймс выругался себе под нос. Он перевел взгляд с одного на другого, затем быстро шагнул к Гадесу, оглядывая его с ног до головы. “Ты ранен? Гадес, посмотри на меня...”

“Я в порядке”, - сказал Гадес мягко, но твердо. “Клянусь. Ни царапины”.

Сириус поднял бровь. “Ты ужасно выглядишь”.

“Мне это разрешено после дуэли с двумя пожирателями Смерти”.

Профессор Вейл подошел к телу Долохова и присел рядом с ним на корточки. Он протянул руку и приложил два пальца к шее мужчины, хотя по тому, как лежал Долохов, было очевидно, что в этом не было необходимости.

“Что с ним случилось?” - спросил Вейл, оглядываясь на них.

Гадес прямо встретил его взгляд. “Он использовал заклинание, расплавляющее кости. Нацеленный на Северуса.

Джеймс резко повернулся к Северусу. “Что?!”

“Я заблокировал это”, - сказал Гадес, прежде чем кто-либо еще смог заговорить. “Я поднял щит, но он отразил проклятие. Вместо этого оно попало в него ”. Он посмотрел вниз на тело Долохова, слегка нахмурившись. “Он не выжил”.

Долгое время никто ничего не говорил. Казалось, даже ветер стих.

Голос Дамблдора, когда он раздался, был низким и задумчивым. “Отразил… разрушающее кости проклятие?”

“Да”, - ответил Гадес.

Старый волшебник пристально посмотрел на него, его глаза сузились, но не от подозрения, а от взвешенного расчета. “Это ... исключительно сложное заклинание для отражения. И без палочек, не меньше.

Вейл встал, стряхивая снег со своих перчаток. “Большинство щитов поглотили бы его или рассеяли. Перемены ... редки.

Гадес почувствовал тяжесть их взглядов.

Он не дрогнул.

“Я не пытался отразить это”, - преуменьшил он. “Просто останови это. Но это отразилось сильнее. У меня не было времени подумать.

Сириус тихо присвистнул, хотя в ответном взгляде Гадеса не было теплоты. “Мерлин. Напомни мне больше не злить тебя.

”Ты уже это сделал“, - пробормотал Гадес себе под нос, слова были достаточно резкими, чтобы заставить Сириуса напрячься.

Джеймс был все еще бледен, все еще переваривая услышанное. Его взгляд метнулся к Северусу, затем снова к Гадесу. “Ты спас его?”

“Я не собирался позволить ему умереть”, - просто сказал Гадес.

Говоря это, он не отводил взгляда. И Северус, стоявший рядом с ним, был очень, очень спокоен.

Взгляд Дамблдора снова переместился с них двоих, затем он медленно наклонил голову.

“Нам нужно задокументировать инцидент”, - серьезно сказал он. “То, что вы сделали, было необходимо".… хотя, возможно, более жестоко, чем требовалось.

Вейл снова посмотрел на Долохова. “Возможно, ты только что сделал себя мишенью”.

“Я уже был”, - пробормотал Гадес.

Сириус слегка усмехнулся. “В следующий раз, может быть, не справляйся в одиночку с двумя пожирателями Смерти высокого уровня, ладно? Это было безрассудно”.

“Не надо”, - холодно оборвал его Аид, сжав челюсти. - Прибереги свои лекции для Гарри.

Тишина после этого была тяжелее любого снегопада.

Северус ничего не сказал. Но что-то промелькнуло в глубине его глаз - глубокое, безмолвное и нечитаемое.

Дамблдор вытащил палочку и вызвал серебряного Патронуса феникса, который взмыл ввысь и растворился в ночи. “Авроры захотят заполучить тело. Давайте убедимся, что никаких других ловушек не подстерегает. И потом, я считаю, что вы двое заслуживаете отдыха.

Они медленно пошли обратно к замку, лес был у них за спиной, вокруг тихо падал снег.

И впервые за долгое время Северус шел рядом с кем-то, кто убил, чтобы защитить его, - и не жалел об этом.

Они молча шли по нижним залам замка, их шаги эхом отдавались от холодного камня. Миновав класс зелий и гостиную Слизерина, они свернули в более тихий коридор, который мало кто из студентов когда-либо замечал, - тот, который вел в личные покои Северуса.

В тот момент, когда за ними закрылась дверь, тишина стала еще тяжелее.

Северус протянул руку и негнущимися пальцами расстегнул свой зимний плащ. Снежинки все еще прилипали к ткани, медленно тая и оставляя темные пятна там, где они впитывались. Гадес сбросил свой плащ и аккуратно повесил его у двери.

Он оглянулся.

Северус стоял неподвижно, выражение его лица было непроницаемым. Его руки слегка дрожали, когда он пытался расстегнуть манжеты рукавов.

“ Сядь, ” мягко сказал Гадес. Он шагнул вперед и подвел Северуса к потертому, но удобному креслу у камина. - Пожалуйста.

Северус позволил увести себя, его тело напряглось, но он сел, когда его попросили.

Гадес подошел к буфету и налил по две порции огневиски в каждый из хрустальных бокалов. В тусклом свете ликер отливал янтарем, источая слабое тепло. Он протянул один бокал Северусу, который молча принял его, уставившись на кружащуюся жидкость, как будто в ней могли содержаться ответы.

- Это был адский день, - пробормотал Гадес, опускаясь перед ним на одно колено.

Северус не ответил. Его взгляд оставался прикованным к бокалу, как будто он не мог до конца осознать, что он там. Его пальцы, длинные и бледные, слегка дрожали, когда он держал его.

“Северус?” - Что с тобой? - спросил Гадес, теперь его голос был тише. “Ты в порядке?”

Ответа не последовало.

Гадес осторожно взял бокал из его рук и с тихим звоном поставил его на приставной столик. Затем он потянулся к рукам Северуса, заключая их в свои. Они были ледяными, холоднее, чем должны были быть, даже после прогулки по снегу.

Он начал медленно растирать их, согревая собственной кожей, его большие пальцы двигались по костяшкам тихими круговыми движениями.

Наконец -наконец- Северус моргнул, и его взгляд сфокусировался на Гадесе, как будто он только сейчас осознал, что тот был там.

“ Ты убил его, ” хрипло сказал Северус. “ Ты убил Долохова. Из-за меня.

Хватка Гадеса не ослабла. “ Его собственное проклятие отскочило. Я поднял щит.

Северус резко покачал головой. “ Нет. Ты не просто заблокировал его. Ты усилил его. Я видел это. Ты хотел, чтобы оно нанесло ответный удар.

В его голосе не было обвинения. Только благоговейный трепет. И что-то похожее на скорбь.

Гадес не отрицал этого. “ Я не собирался позволять ему причинить тебе боль.

Их взгляды встретились в напряженном молчании. Огонь потрескивал в очаге, отбрасывая пляшущие тени на каменные стены. Виски блестело, как жидкое золото.

“Ты убил, чтобы защитить меня”, - тихо сказал Северус.

“Да”, - так же тихо ответил Гадес. “Без колебаний”.

Северус выдохнул. Долгий вдох, дрожащий от тяжести. Его голос понизился до шепота.

- Никто никогда не делал этого для меня.

Гадес сглотнул. Он придвинулся ближе, все еще стоя на коленях, и поднес руки Северуса к своим губам. Жест был тихим. Благоговейный. Его дыхание согревало кожу Северуса.

“Нет ничего, чего бы я не сделал для тебя”, - сказал Гадес едва слышно.

Глаза Северуса закрылись. Когда они снова открылись, он наклонился вперед, мягко прижавшись лбом к лбу Аида. Их руки оставались сцепленными, пальцы переплелись, как общий спасательный круг.

“Спасибо”, - прошептал Северус, и дрожь в его голосе выдала, насколько глубоко он это имел в виду.

“Всегда”, - прошептал Аид в ответ.

Долгое время никто из них не двигался. Мир снаружи мог рухнуть, и никто бы этого не заметил.

В этот момент огонь гудел в очаге, их руки все еще были переплетены, молчание между ними больше не было тяжелым - оно было цельным.

Когда они, наконец, расстались - только после того, как Гадес убедился, что Северус снова твердо стоит на ногах, - он направился обратно по тускло освещенным коридорам в гостиную Слизерина. Его конечности болели от напряжения дня, но именно тяжелый водоворот мыслей в груди заставлял каждый шаг казаться длиннее, чем следовало бы.

В общей комнате было тише, чем обычно, огонь в камине догорал. В плюшевых зеленых креслах сидели знакомые лица - Драко, Тео, Дафна, Пэнси и Блейз, все они одновременно подняли головы, когда стена раздвинулась, впуская его.

“Гадес, наконец-то”, - сказала Дафна, облегчение смягчило ее голос.

Он устало улыбнулся. “Тебе не следовало оставаться ради меня”.

“Не будь глупой”, - сказал Драко. “Конечно, мы это сделали.”

Блейз подвинулся на диване, освобождая место, похлопав по подушке рядом с собой, но Гадес вместо этого просто прислонился к каменной колонне, скрестив руки на груди. Его мантия все еще была немного влажной по краям, и от него слабо пахло снегом и дымом.

- Что произошло после того, как мы расстались? - Спросил Тео, его глаза затуманились беспокойством.

Гадес выдохнул, потирая затылок. “Беллатрикс и Долохов ждали нас на полпути к замку. Авроры были сбиты с толку. Нас было только двое. Мы сражались.

“Ты сражался с Беллатрикс и Долоховым?” Голос Дафны повысился на октаву.

Он кивнул, мерцающий огонь отбрасывал острые углы на его лицо. “Долохов мертв. Его собственное проклятие, отраженное в зеркале.

Хор вздохов эхом разнесся по комнате.

- Мерлин, - прошептала Пэнси.

“Они ведут расследование, но Дамблдор уже сказал, что последствий не будет. Это была самооборона. Совершенно ясно.

На мгновение воцарилась тишина, полная благоговения и неверия. Затем Гадес обвел каждого из них взглядом, теперь более мягким.

“Вы все сегодня дрались как черти”, - сказал он. “Я видел это. Я горжусь вами”.

Драко слегка наклонил голову, уголок его рта дернулся. “Невилл и Гермиона тоже были бы здесь, но Макгонагалл отправила их по своим спальням до наступления комендантского часа”.

“О да”, - мило сказала Пэнси, потягиваясь в кресле. “Драко особенно позаботился о том, чтобы с Гермионой все было в порядке. Проверял ее четыре раза за три минуты.

- Заткнись, Пэнс, - проворчал Драко, но румянец, заливший его щеки, выдал его.

Блейз фыркнул. “Рыцарство или что-то большее?”

“Мы можем не делать этого прямо сейчас?” Драко пробормотал, зарываясь лицом в подушку.

Гадес тихо рассмеялся, тяжесть в его груди немного ослабла.

“ Я измотан, ” признался он, выпрямляясь. “Мне нужно принять душ и часов десять поспать”.

“Тогда спи спокойно”, - мягко сказала Дафна. - Мы рады, что с тобой все в порядке.

- Да, ” добавил Тео, “ и ... спасибо. За то, что ты сделал. Для всех нас.

Гадес тихо кивнул с тяжелым, но теплым сердцем и исчез в коридоре общежития.

Позже, после того как горячие струи душа смыли с него дым, кровь и грязь прошедшего дня, он забрался в постель, позволив теплу одеял укутать его в кокон. В комнате было тихо, если не считать мягкого гула зачарованного тепла и случайного поскрипывания оседающего замка.

Он уставился на темный полог над собой.

Он кого-то убил.

Эта мысль снова промелькнула у него в голове, устойчивая и клиническая.

Должен ли он чувствовать вину? Сожаление?

Он искал это - но ничего не было. Ни пустоты, ни отвращения, ни страха. Только яростная, заземляющая уверенность.

Он сделал то, что должен был сделать. Долохов пытался убить Северуса. Ему бы это удалось.

И Аид остановил его.

Он повернулся на бок, прислонившись щекой к подушке, глаза все еще были открыты. Все, что он почувствовал, это облегчение.

Облегчение от того, что Северус жив. Что он в безопасности.

И под этим ... что-то более сильное. Защита. Неумолимость.

Он сделает это снова.

Если кто-нибудь поднимет на него руку… Он не будет колебаться.

Темнота его не пугала. Больше нет.

Глава 9

Текст главы

На следующее утро - в воскресенье - в замке было тихо под покровом мороза, воздух в коридорах неподвижен и холоден. Аид плотнее закутался в плащ, направляясь к Большому Залу. Его конечности отяжелели от усталости, но разум был на удивление ясен.

Как только он переступил порог высоких дубовых дверей, его взгляд инстинктивно устремился к Высокому Столу. Там был он - Северус.

Мастер зелий сидел, сложив руки, его темная мантия была такой же безупречной, как всегда. Его щеки были бледными, под глазами все еще залегли тени, но выражение лица оставалось невозмутимым. Все тот же Северус, которого он всегда представлял миру. Но когда его глаза переместились и встретились с глазами Аида через комнату, в них мелькнуло что-то более мягкое - фамильярность, благодарность, молчаливое признание.

Гадес одарил его тихой улыбкой, предназначенной только ему, и губы Северуса слегка дрогнули в ответ.

Он скользнул на свое обычное место за столом Слизерина между Драко и Тео, как раз в тот момент, когда утренние совы влетели сквозь стропила, шелестя перьями и пергаментом. Газеты и письма падали вниз, как огромные снежинки.

Драко схватил свой номер "Ежедневного пророка" и резким движением открыл его.

- Мерлин, - пробормотал Тео, заглядывая ему через плечо.

На первой странице жирными буквами кричало:

Ужас Хогсмида – Дети под угрозой!

“Наши дети в опасности – что сделает министр?”

Мощеные улицы Хогсмида вчера окрасились в красный цвет, когда перепуганные ученики спасались от нападавших в масках и дементоров, их крики эхом разносились в зимнем воздухе. Свидетели описывают проклятия, “летящие подобно фейерверку”, в то время как Авроры прибыли слишком поздно, чтобы предотвратить ...

Гадес тихо усмехнулся, его глаза сузились. “Конечно. Разжигание паники вместо того, чтобы сообщать факты”.

Но затем его внимание привлек другой заголовок - ниже, напечатанный темно-красными чернилами:

Антонин Долохов найден мертвым после битвы

Печально известный пожиратель Смерти Антонин Долохов был обнаружен бездыханным в снегу после жестокой перестрелки на окраине Хогсмида. Источники шепчутся, что причиной было не смертельное проклятие, а что-то гораздо более древнее - и некоторые даже предполагают, что Долохов, возможно, пал от рук того, кто сражается за Темного Лорда, а не против него ...

Его желудок слегка скрутило - не от чувства вины, а от тяжести того, что это означало. Что это будет означать в будущем.

Он скрестил руки на груди, стиснув зубы. Он не жалел об этом. Ни на секунду.

К тому времени, когда большинство студентов закончили есть и начали выходить в коридоры, Северус появился позади него, как тихая тень.

“ Мистер Поттер, ” сказал он спокойно, хотя его голос был тише, чем обычно, почти конфиденциальным. - Директор желает видеть вас в своем кабинете.

Гадес без колебаний поднялся, перекинул плащ через плечо и пошел в ногу с Северусом.

Прогулка по коридорам была тихой, и они двигались так же, как за день до битвы - ближе, чем просто учитель и ученик, связанные теперь чем-то невысказанным.

“Северус… ты вообще спал? Мягко спросил Гадес, в его тоне сквозило беспокойство.

Северус выдохнул, и в холодном коридоре послышалось слабое дуновение. “Не очень хорошо. Но лучше, чем ты мог ожидать”. Он посмотрел на Гадеса. “А ты?”

“Лучше, чем я, вероятно, должен был”, - признался Гадес с легкой улыбкой. “Не стоит беспокоиться”.

Северус на мгновение остановился, его глаза изучали лицо Гадеса, как будто он не был уверен, верить ему или нет. Затем, когда никто не смотрел, Гадес протянул руку и нежно положил ее на руку Северуса. Тихое, личное прикосновение - без драматизма, без слов.

Северус не отстранился. Его пальцы слегка сжались под ладонью Гадеса.

- Спасибо, - тихо сказал Северус.

Они продолжали в тишине, комфорт от присутствия друг друга говорил громче всего остального.

Наконец они остановились перед каменной горгульей, охранявшей винтовую лестницу.

- Шоколадные лягушки, - сухо сказал Северус.

Горгулья со стоном ожила и повернулась в сторону, открывая движущуюся лестницу позади нее.

Гадес усмехнулся. “Дамблдор никогда не изменится”.

“Нет”, - ответил Северус. “И я думаю ... в глубине души мы все должны быть благодарны за это”.

Пока они поднимались, Гадес приготовился к тому, что будет дальше. Потому что после такой битвы, как в Хогсмиде… война всегда отвечала.

Когда они вошли в кабинет Дамблдора, там уже было полно народу. Брови Гадеса приподнялись в легком удивлении. Круглая комната была полна напряжения, в воздухе витал запах старого пергамента, лимонных конфет и дыма с насеста Фоукса.

Там сидел Гарри в окружении профессора Макгонагалл, его родителей, Сириуса, Кингсли и профессора Вейла. За огромным столом на когтистых ножках сидел Дамблдор, сцепив пальцы домиком, с непроницаемым выражением лица.

Прежде чем Гадес успел заговорить, Лили бросилась вперед и заключила его в крепкие объятия.

“Аид, ты в порядке?”

“Конечно, мам”, - пробормотал он, обнимая ее в ответ.

“Я же говорил тебе, Лили, - сказал Джеймс, скрестив руки на груди, - с ним все в порядке”.

“Мать должна увидеть это своими глазами”, - твердо ответила она, откидывая челку Аида назад, как будто он все еще был маленьким мальчиком.

Гадес огляделся. “Почему мы все здесь?”

Дамблдор заговорил серьезным голосом. “Вчера был очень мрачный день. Кингсли и Сириус находятся здесь в качестве авроров.

Когда Гадес бросил на него вопросительный взгляд, Дамблдор мягко добавил: “Не из-за смерти Долохова, а из-за нападения на Хогсмид”.

“Мы предполагаем, что пожиратели Смерти пришли за тобой”, - сказал Кингсли, переводя острый взгляд с Гарри на Гадеса.

“Что? Почему?” Спросил Гарри, его голос был полон тревоги.

“Вы могли бы сказать это более тактично, Кингз”, - пробормотал Сириус.

“Нет смысла приукрашивать это”, - ответил Кингсли. “Они пришли с определенной целью”.

Взгляд Гадеса обвел комнату. “Зачем им преследовать нас?”

“Из-за пророчества”, - тихо сказал Дамблдор. “То, в которое мы верили, уже сбылось”.

Гадес застонал и потер лицо. Волосатые яйца Мерлина… Почему это всегда о чертовом пророчестве?

Он перевел дыхание и спросил: “Что именно там говорится? Я знал, что такое было, но не сам текст.

Он и раньше упоминал Северусу пророчество - достаточно, чтобы успокоить его.

Северус, стоявший с краю собравшихся, откашлялся. Его голос был грубым, сорванным от неиспользования или, возможно, от эмоций.

Он продекламировал:

“Близнецы восстанут под покровом небес,

Рожденные любовью и окутанные ложью.

Человек должен сиять, весь в вспышках и пламени,

Но истина носит тени, а не имя.

Сквозь разлом миров и зеркальную судьбу,

Тихий огонь запечатает врата.

Дважды падет змеиная корона -

Один раз до конца и один раз для всех.

Невидимый путь, невостребованная душа,

Понесет проклятие и не будет искалечена.

И когда звезды выстроятся заново,

Тьма исчезнет из оттенка тени”.

Повисла тяжелая тишина. Воздух стал как будто гуще.

Северус опустил глаза. “Я подслушал это пророчество семнадцать лет назад ... в ”Голове борова".

Сириус вскочил на ноги. “Ты был тем самым? Ты - причина, по которой Волан-де-Морт нашел их?! Ты привлек его внимание к Джеймсу и Лили!”

Он бросился к Северусу, но Аид преградил ему путь.

“Прекрати это. Сейчас не время для позерства и фантазий о мести.

Сириус замер, свирепо глядя на Северуса через плечо Гадеса.

Мысли Гадеса закружились. Пророчество о близнецах. Пространственный разлом. Кому-то суждено дважды убить Темного Лорда.

Это былоегопророчество.

Он уже исполнил это однажды в своем родном мире.

Теперь, каким-то образом, судьба протащила его через время и пространство, чтобы сделать это снова.

Он посмотрел на Северуса, который стоял напряженный и отстраненный, призрак вины застыл на его опустошенном лице.

“О радость”, - подумал Гадес. “Я просто должен снова убить Волан-де-Морта”.

Голос Дамблдора прервал его мысли. “Аид прав. Мы должны сосредоточиться. В течение многих лет мы верили, что пророчество сбылось - когда Джеймс сразил Волан-де-Морта много лет назад. Однажды он уже напал на семью. Но близнецы выжили... И магия, окружающая их выживание, породила сотни легенд. Особенно о Гарри, старшем.

Кингсли мрачно кивнул. “ Теперь они не перестанут приходить за ними. Нет, если они думают, что пророчество все еще в силе.

”Нам нужно отменить турнир трех волшебников“, - немедленно сказала Лили, ее голос был резким от беспокойства.

“Это… к сожалению, невозможно”, - ответил Дамблдор. “Магический контракт имеет обязательную силу. Если мы попытаемся растворить его, все чемпионы навсегда потеряют свою магию.

Джеймс застонал и провел рукой по волосам. “Это чертовски блестяще. И все из-за того, что семнадцать лет назад Снейп не лез не в свое дело, теперь близнецы - ходячие мишени.

Он бросил холодный взгляд на Северуса, который сжал челюсти.

Гарри встал, сжав кулаки. “ Я не прячусь. У меня здесь есть друзья, девушка и своя жизнь.

- Но, Гарри... - начал Сириус почти умоляющим голосом. - Мы просто хотим, чтобы ты был в безопасности. Никто не хочет, чтобы тебя пытали или убили.

Гадес тихо фыркнул. “Конечно. Никто не хочет смерти Гарри.

Последовавшая тишина была тяжелой, натянутой, как тетива лука.

“ Ты думаешь, это смешно? - Рявкнул Сириус, разворачиваясь к нему. “Ты понятия не имеешь, что они сделают с ним - что они делали раньше”.

“Я точно знаю, что они сделают снами”, - решительно сказал Гадес, его глаза были как кремень. “Разница в том, что я не собираюсь сидеть сложа руки и ждать этого”.

“Высокомерная маленькая...” - Начал Сириус, но Джеймс бросил на него предупреждающий взгляд.

“ Мы не можем убежать от этого, ” сказал Гадес вслух. “Мы пробовали это раньше - посмотрите, как хорошо это сработало. Нам нужна подготовка, а не отступление”.

Чего он не сказал, так это того, что он был готов. Смерть Долохова сказала ему все, что ему было нужно. Но он пока этого не скажет. Не здесь. Не перед ними.

“Я согласен”, - раздался низкий голос. Профессор Вейл выступил вперед с суровым выражением лица. “Я вызываюсь провести частное обучение обоих близнецов - немедленно”.

Джеймс и Сириус удивленно переглянулись.

“Это было бы фантастически, Кассиан”, - сказал Джеймс, напряжение в его плечах ослабло. “Ты был одним из наших лучших авроров”.

“Возможно, лучше всех бросался очертя голову навстречу опасности”, - пробормотал Северус себе под нос.

Взгляд Вейла резанул его, как нож. “По крайней мере, я не выбрал другую сторону”.

“Достаточно”, - вмешался Дамблдор мягким, но повелительным голосом.

Дамблдор оглядел их всех, его взгляд задержался на Гадесе на мгновение дольше, чем следовало.

“Тогда решено. Вы оба, - он посмотрел на Гарри и Гадеса, - с сегодняшнего вечера начнете тренироваться с профессором Вейлом.

Гадес ущипнул себя за переносицу. У него уже был план в действии - и он сомневался, что Вейл сможет многому его научить. Но он заставил себя улыбнуться.

“Прекрасная идея”, - сухо сказал он.

“Встречаемся после ужина”, - сказал Вейл, уже поворачиваясь к двери. “Третий этаж. Будь готов ”.

Собрание медленно расходилось. Лили еще раз тепло и долго обняла Гадеса. Джеймс ободряюще сжал плечо Гарри. Сириус навис над Северусом с глазами, острыми, как ножи.

И все это время Аид хранил молчание. Наблюдал. Вычислял.

Ему нужно было выиграть войну.

Снова.

Гадес молча шел рядом с Северусом, когда они вышли из кабинета Дамблдора, тяжелая деревянная дверь с глухим стуком закрылась за ними. Воздух в коридоре стал еще холоднее, отяжелевший от тяжести того, что было сказано. Их шаги эхом отражались от каменных стен, мерцающий свет факелов отбрасывал длинные тени, когда они спускались по лестнице.

Северус застыл рядом с ним, его плечи были напряжены, челюсти крепко сжаты. Он ничего не сказал. Не оглянулся. Не стал дожидаться Гарри.

Гадес наблюдал за ним краем глаза. Каждая линия тела Северуса говорила о напряжении - скрученная, хрупкая, едва удерживаемая вместе. Он шел как человек, сделанный из стекла.

Когда они проходили мимо затененной ниши между двумя доспехами, Гадес внезапно протянул руку и потянул Северуса в сторону, мягко, но твердо втягивая его в тихое углубление. Не колеблясь, он заключил его в крепкие объятия.

Северус мгновенно напрягся, застыв от неожиданности, дыхание застряло где-то в горле. Но Аид не отпускал.

“ Северус, ” пробормотал он низким и ровным голосом прямо в ухо Северусу, - все в порядке. Я уже говорил тебе - я знал о пророчестве. И я знал о твоей роли в нем.

Долгую секунду Северус оставался напряженным, как будто не был уверен, что ответить. Затем, словно внутри него прорвало плотину, он медленно наклонился к контакту. Его руки поднялись - сначала нерешительно, - а затем вцепились в Гадеса, как будто он тонул и только что достиг берега.

Он держался так, как никто не держал его уже много лет.

А может быть,… и нет.

Гадес чувствовал острые углы его ребер под тяжелой тканью мантии, трепещущее дыхание, сначала слишком частое, затем замедляющееся с каждым произнесенным шепотом заверением.

“Ты не один”, - снова прошептал Гадес. “Ты в безопасности. Ты не тот, за кого они тебя принимают.

Северус уткнулся лицом в плечо Гадеса, слегка дрожа. Запах старого пергамента, трав и легкий привкус дыма от зелий исходил от его одежды, заземляющий, знакомый.

Мало-помалу напряжение покидало его тело, как будто сам факт того, что его держали, давал ему разрешение выдохнуть. Его руки ослабили хватку, хотя он и не отступил.

Через мгновение Северус действительно сдвинулся, ровно настолько, чтобы между ними оказалось несколько дюймов. Но Гадес не отпустил Северуса полностью, свободно обнимая его одной рукой, его ладонь покоилась на спине Северуса, как безмолвный якорь.

Северус выпрямился, опустив глаза, пытаясь взять себя в руки.

“ Я… Прости меня, Аид, ” сказал он хриплым от сдерживаемых эмоций голосом. “Я не ожидал...”

“Не извиняйся”, - мягко прервал его Гадес. Он встретился взглядом с Северусом и сказал со спокойной убежденностью: “Никогда не извиняйся, когда тебе нужен друг”.

Уголки рта Северуса дрогнули, как будто что-то внутри него боролось с тем, чтобы не сломаться. Но он кивнул, жест был легким и торжественным.

В тихой нише, укрытые от замка и призраков своего прошлого, они постояли еще мгновение - две непохожие друг на друга души, связанные судьбой, тенями и странным, редким утешением взаимопонимания.

За ужином Гадес подождал, пока разговор утихнет и большинство ушей поблизости отвлечутся, прежде чем слегка наклониться. Его голос был тихим, когда он сказал: “Итак, просто предупреждаю - сегодня вечером я начинаю дополнительную тренировку с профессором Вейлом. Гарри тоже.

Тео оторвал взгляд от тарелки, приподняв брови. “ Дополнительные тренировки? Зачем?

“Из-за нападения”, - сказал Гадес. “Дамблдор считает, что нам нужно больше готовиться. Вейл собирается научить нас дуэлям в стиле авроров.

Драко коротко и недоверчиво усмехнулся и наколол вилкой кусочек жареной картошки. “Он действительно думает, что может тебя чему-то научить?”

Прежде чем Гадес успел ответить, он заметил Крэбба и Гойла на дальнем конце стола, головы которых были слегка наклонены в их сторону. Утонченный, как тролль в балетной пачке.

Взмахнув палочкой под столом, он прошептал,“Муффлиато”.

Гул белого шума опустился над их углом стола, изолируя их от подслушивающих.

“Нет”, - признался Гадес, наконец отвечая Драко. “Не думаю, что он может научить меня чему-то, чему я еще не научился на собственном горьком опыте. Вейл, вероятно, сосредоточится на стандартных тренировках по защите - щитах, парализаторах, обезоруживающих заклинаниях”.

- Обычная хрестоматийная чушь, - пробормотал Блейз, не впечатленный.

“ Вот именно. И это не то, что помогло мне, когда появилась Беллатрикс, ” мрачно сказал Гадес, понизив тон. “Ты не вызываешь ее на дуэль с Экспеллиармусом”.

Драко замер, не донеся вилку до рта. Помедлив, он опустил ее и вздохнул. “Мне жаль, что я ее родственник”.

“Это не твоя вина”, - сказал Гадес мягко, но твердо. Он наклонил голову. “А как же твои родители? Они… опять замешан?”

Драко поколебался, затем дал жесткий кивок. “Отец сказал, что Беллатрикс протянула к ним. Они пытаются оставаться вне поля зрения. По крайней мере, сейчас.

Напряжение волнами исходило от него, и его рука, лежащая на скамейке между ними, сжалась в кулак. Гадес протянул руку и коротко, ободряюще сжал его.

- Мне жаль, Драко.

Дафна, сидевшая рядом с Тео, окинула его оценивающим взглядом. “Ты уже зашел дальше, чем все мы, вместе взятые, когда дело доходит до драки“, - мягко сказала она.

“Гарри, с другой стороны, на самом деле выиграет от этого”, - добавила Панси сухо.

Это заставило Гадеса фыркнуть. Он криво усмехнулся. “Да, в этом и заключается идея. Поймайте его, пока кто-нибудь другой не попытался похитить или убить нас.

- Или и то и другое, - невозмутимо пробормотал Тео.

Блэз наклонился вперед, медленно вращая бокал, наблюдая, как жидкость лениво переливается в свете свечей. - А как насчет наших собственных тренировок? - спросил я. - спросил он низким и взвешенным голосом. - С тобой мы научились большему, чем за весь год по защите, вместе взятый.

Гадес пристально посмотрел на него. Груз их доверия тяжело давил на его плечи, и он приветствовал это. “Я тебя не подведу”, - сказал он, его голос был резче, чем раньше, прорезая шум в Большом зале. “Как только я узнаю, что Вейл планирует сегодня вечером, я дам тебе знать. Если нам нужно будет изменить нашу комнату обязательных уроков, мы это сделаем. Но я обещаю - мы продолжаем тренироваться.

Тео редко и спокойно кивнул. “ Ты права, ” пробормотал он. “И без твоей подготовки мы бы не пережили атаку на Хогсмид”.

Эти слова прозвучали как мягкая, неоспоримая правда. Свет камина отражался от столового серебра и бокалов; отдаленный смех эхом отдавался от других столиков, но их уголок казался отрезанным от остального мира - окутанным теплым жужжанием муффлиато и чем-то более глубоким.

Гадес оглядел их лица: Драко, решительно сжавший губы; Тео, спокойный, но настороженный; Блейз, элегантный и собранный, со своей обычной маской отстраненности, едва скрывающей беспокойство; Дафна, задумчивая, постукивающая пальцем по своему кубку; Пэнси, склонившая голову набок, сузившая глаза в проницательном расчете.

Они обменялись взглядами - их собственный безмолвный язык, выкованный в темных коридорах и отточенный на грани выживания.

Гадес снова почувствовал сдвиг - словно между ними натянулась проволока, гудящая от напряжения и единства. Не просто страх. Не паника. Больше нет.

Доверие.

Верность.

Готовность.

Он встретился взглядом с ними, с одним за другим. “Мы в этом вместе”, - просто сказал он. “И я хочу, чтобы все мы ушли из этого года. Живыми.”

Драко мрачно улыбнулся. “Мы полагаемся на это”.

Блэз снова поднял свой кубок. “Тогда за выживание”.

“За выживание”, - тихо повторили остальные, и их бокалы звякнули, бросая вызов темноте, сгущающейся за древними стенами Хогвартса.

После ужина Гадес поднялся по лестнице на третий этаж, его мантия касалась холодного камня, шаги были тихими, но уверенными. Факелы мерцали в железных подсвечниках, отбрасывая длинные тени по коридору. Он остановился перед деревянной дверью без опознавательных знаков, старой, но отполированной, и толкнул ее.

Внутри тренировочный зал был ярко освещен, волшебным образом увеличенный вдвое по сравнению с обычным размером. Вдоль стен были расставлены зачарованные манекены, полки с тренировочными палочками и ряд защитного снаряжения, висевшего неиспользованным вдоль стены. Пол был гладким, каменным, со следами прошлых дуэлей.

Гарри появился секундой позже, слегка запыхавшись, словно выбежал из-за стола Гриффиндора. “Извини, я... э-э... потерял счет времени”.

Вейл поднял бровь. “В настоящем бою пять секунд - разница между выживанием и надгробием”.

Гарри покраснел и робко кивнул.

Профессор Вейл стоял в дальнем конце комнаты, скрестив руки на груди, с непроницаемым выражением лица. “Мистер Поттер. Мистер Поттер, - сухо сказал он, кивая каждому из них по очереди, когда Гадес вошел внутрь.

“ Достаньте палочки, ” решительно сказал Вейл. “ Начнем с основных упражнений. Пока никаких изысканных движений ногами - только стандартные защитные и атакующие заклинания. Чары щита, обезоруживающие, оглушающие. Вы будете по очереди - один бросает, другой защищает.

Гадес обменялся взглядом с Гарри, затем отступил в сторону. “Ты первый”, - предложил он ровным голосом.

Гарри поднял палочку и кивнул. “Экспеллиармус!”

Вейл сузив глаза наблюдал, как Гадес небрежно заблокировал заклинание своевременнымПротего, едва шевельнув запястьем. Его поза была расслабленной, почти скучающей, но выражение лица оставалось нейтральным.

“ Еще раз, ” скомандовал Вейл. “На этот раз быстрее”.

“Ступефай!”

Гадес снова поднял палочку, отбрасывая чистый встречный щит. Он намеренно отступил назад, создавая впечатление, что Гарри его изматывает.

“Хм”, - пробормотал Вейл. “Приемлемо. Переключатель.

Гарри собрался с духом, его плечи напряглись, когда Гадес прицелился.

Гадес намеренно замешкался на секунду дольше, чем необходимо, и выстрелил медленно работающимЭкспеллиармусом. Гарри с трудом отразил удар, его щит замерцал, словно пытаясь удержаться. Он выстрелил в ответ - слишком медленно, слишком широко.

“Не телеграфируй своими движениями, Поттер”, - резко сказал Вейл. “Попробуй еще раз”.

Они продолжали цикл в течение двадцати минут - Ступефай, Протего, Экспеллиармус, туда и обратно. Пот собрался под воротником Гарри, увлажняя челку. Его дыхание становилось тяжелее, а поза - более неряшливой с каждым обменом репликами. Гадес двигался плавно, но сдержанно, стараясь не выдать своей настоящей скорости, своей настоящей цели.

Когда они наконец остановились, Вейл прошелся между ними.

“Аид, твоя форма чиста. Почти слишком чиста.” Его глаза слегка сузились. “Но мы сделаем ее более четкой”.

Аид склонил голову. “Понятно, профессор”.

“Гарри”, - продолжил Вейл, поворачиваясь. “Вы нетерпеливы, но непоследовательны. Вы полагаетесь на инстинкт больше, чем на дисциплину. Нам нужно сломать это, если ты рассчитываешь продержаться больше минуты в настоящем бою.

Гарри ощетинился. “Я дрался раньше ...”

Вейл поднял руку. “ И ты выжил. Это не то же самое, что победить. Если бы Беллатрикс Лестрейндж нацелилась на тебя, а не на Аида, ты был бы мертв.

Тишина камнем легла между ними. Челюсти Гарри сжались. Аид шагнул вперед, нарушая момент.

“Мы поработаем над этим”, - коротко сказал он, хотя его глаза оставались острыми, оценивая Гарри.

Вейл кивнул. “Мы встречаемся здесь каждое воскресенье, среду и пятницу. ровно в 7 часов вечера. Это означает достать палочки, разогреться и быть готовым к дуэли в 7, а не просто входить в дверь.

Он взмахнул палочкой, и появились два полотенца. “Свободен”.

Выйдя в коридор, Гарри резко выдохнул и издал короткий смешок, в котором не было ни капли юмора. “Цифры. Первая тренировка, и ты уже думаешь, что во всем разобрался.

Гадес приподнял бровь. “Я этого не говорил”.

“Ты не обязан был”, - парировал Гарри, вздернув подбородок. “Ты любишь показывать всем, какой ты идеальный. Держу пари, ты сдерживался, просто чтобы втереться в доверие.

Рот Гадеса изогнулся в едва заметной ухмылке. “Если ты думаешь, что это я сдерживался, можешь проверить теорию. Но я бы посоветовал тебе привести Целителя.

Гарри покраснел, но ничего не ответил, только направился к лестнице. Гадес невозмутимо смотрел ему вслед. В некоторых битвах не стоило участвовать. Пока нет.

Поскольку было всего 9 часов вечера, Гадес направился в библиотеку. Коридор был почти пуст, тишину нарушали только слабое шарканье его ботинок и редкое мерцание свечи. Тяжелые деревянные двери библиотеки слегка скрипнули, когда он толкнул их, открывая. Внутри золотистый свет свечей разливался по длинным столам и рядам потрепанных книг, и он заметил знакомую группу, забившуюся в укромный уголок в глубине зала.

Тео, Блейз, Дафна, Драко и Гермиона сидели, прижавшись друг к другу, и, что удивительно, Панси и Невилл тоже.

Гадес остановился на полушаге, его брови поползли вверх от того, как близко сидели Пэнси и Невилл. Ее рука почти коснулась его, когда они, перешептываясь, склонились над общей книгой. Он привык видеть Драко и Гермиону такими, но это было что-то новенькое. Это заставило его усмехнуться.

Драко заметил это первым, слегка пошевелившись и прочистив горло. Гермиона подняла голову мгновение спустя, выражение ее лица было слишком невинным.

- Как это было? - быстро спросила она, пытаясь отвлечь внимание.

Гадес бросил свою сумку на стул рядом с Блейзом и со вздохом сел. “ Пустая трата времени. По крайней мере, для меня, - сказал он, проводя рукой по волосам. “Как я уже сказал - стандартные заклинания. Обезоруживающие, оглушающие, щитовые чары. Вейл скрупулезен, надо отдать ему должное. Но я мог бы заниматься чем-то гораздо более продуктивным по шесть часов в неделю ”.

Все застонали.

“Пожалуйста, скажи мне, что ты не отменяешь нашу тренировку”, - сказала Дафна, нахмурив брови.

“Конечно, нет”. Гадес откинулся назад, его голос был тверд. “Мы по-прежнему встречаемся по понедельникам. Но нам нужно перенести пятницу на девять. До тех пор я буду с Вейлом и Гарри.

Тео кивнул. “Это работает”.

Блэз постучал пером по своим записям. “Вейл заметил, что ты сдерживаешься?”

Гадес слегка ухмыльнулся. “Не совсем. Он подозревает, что я слишком лощеная, но я сдерживалась. Он думает, что ячистая. И это прекрасно. Лучше недооценивать, чем переоценивать.

Драко фыркнул. “Этот человек сойдет с ума, когда увидит, на что ты действительно способен”.

“Я бы предпочел, чтобы он никогда этого не делал”, - сухо ответил Гадес. - Чем меньше внимания я привлеку, тем лучше.

Панси потянулась и мягко зевнула. “Ты по-прежнему единственная причина, по которой мы не были заколдованы в забвение в Хогсмиде. Если ты можешь научить Гарри чему-нибудь - черт возьми, даже тому, как не спотыкаться о собственные ноги, - это, вероятно, того стоит.

Невилл зачарованно смотрел на нее.

Гермиона нахмурилась. “Он не так уж плох”.

“Он не готов”, - тихо сказал Гадес. “Не для того, что грядет”.

Это отрезвило всех.

Драко обвел взглядом сидящих за столом и сказал: “Тогда нам лучше чертовски убедиться, что это так”.

Гадес встретился с ним взглядом и кивнул. “Мы в этом вместе. Все мы”.

---

Тренировка в среду с Вейлом и Гарри была такой же утомительной, как и первая. Гадес проделал все действия с вежливой эффективностью, накладывая щиты и обезоруживающие заклинания, одновременно мысленно перечисляя ингредиенты Успокаивающего Напитка. К концу часа ему не терпелось действительно что-нибудь сделать.

Однако четверг - это другое дело. По четвергам полагалось виски. И Северус.

Гостиная была тускло освещена, купаясь в теплом свете зачарованных ламп. Запах выдержанного дуба и кожи смешивался с пряным теплом их огневиски. Гадес с тихим вздохом опустился в одно из мягких кресел, держа стакан в руке и уставившись в янтарную жидкость.

“Как проходит тренировка?” Северус спросил, приподняв бровь, когда откинулся назад, его поза была более расслабленной здесь, чем где-либо еще в замке.

“ Не спрашивай, ” простонал Гадес, потирая лицо рукой. - Это гребаная трата времени.

Северус издал низкий смешок. “ Я ожидал этого. Я видел, как ты сражаешься. Ты далеко за пределами того, чему могут научить авроров дуэли. И я полагаю, Вейл все еще торгует основами?”

“Вот именно. Стандартные щиты, обезоруживающие, оглушающие. Вещи, которые я освоил до того, как смог легально пить. Гадес выдохнул. “Гарри - тот, кому это действительно нужно. Можно подумать, что его нога за весь год не ступала на занятия по защите.

Северус позволил себе едва заметную ухмылку и отхлебнул из бокала. “И все же, он по-прежнему любимчик”.

Гадес фыркнул в свой бокал. “Очевидно.

Тишина между ними была уютной, прерываемой только звоном хрусталя и потрескиванием пламени. Затем Аид покосился в сторону.

- Сев... Ты сражаешься чем-нибудь, кроме своей палочки? -

Северус посмотрел на него поверх края своего бокала. “О чем именно ты просишь?”

“Ножи”, - прямо сказал Гадес. Он поставил свой бокал и вытащил нож из ножен на голенище. “Я тренировался все лето. Я постоянно ношу его с собой. Но я тренировался только с манекенами. Мне бы не помешало что-нибудь ... более реальное.

Глаза Северуса слегка сузились, пока он раздумывал. “Ты хочешь настоящего боя”.

“Я хочу быть готовым”, - сказал Гадес, встретившись с ним взглядом. “И я доверяю тебе.

Это, казалось, было решающим фактором.

Северус взглянул на часы. Затем он встал, спокойный и молчаливый. “Очень хорошо. Пойдем со мной.

Гадес моргнул. “Подожди - сейчас?”

“Да, сейчас. Прежде чем кто-либо из нас передумает.

Они молча шли по коридорам, пока не добрались до неиспользуемого тренировочного зала на втором этаже. Воздух внутри был прохладным, каменные стены отозвались слабым эхом, когда за ними со щелчком закрылась дверь. Северус грациозным движением сбросил верхнюю мантию, обнажив под ней только облегающую черную рубашку и брюки.

Гадес зачарованно наблюдал, как Северус поднял руку - и беззвучным движением из воздуха появилось длинное, зловеще изогнутое лезвие. Он с привычной легкостью покрутил его между пальцами.

“Когда необходимо, - сказал Северус, - я смазываю лезвие ядом”.

“Напомни мне как-нибудь попросить у тебя урок по этому поводу”, - пробормотал Гадес, вытаскивая свой собственный кинжал. - Желательно такое, которое закончится без того, чтобы я покончил с собой.

Северус мрачно ухмыльнулся. “ Я ничего не обещаю.”

Они кружили друг вокруг друга.

В комнате воцарилась тишина, если не считать шарканья их ботинок и шелеста ткани. Затем Гадес сделал выпад первым - быстрый, решительный. Северус парировал удар с почти пренебрежительной легкостью, металл их клинков столкнулся с резким лязгом, который эхом отразился от стен.

Стиль Северуса был... завораживающим. Контролируемый, элегантный и совершенно безжалостный. Его удары были рассчитаны, нацелены на то, чтобы обезоружить или покалечить, а не убить. Его движения текли как вода - грациозно, без усилий - и каждый поворот его запястья ощущался как хореография из другого мира.

Гадес тренировался, да. Но это был артистизм.

Теперь они двигались быстрее. Клинок встретился с клинком, шаги изменились, дыхание участилось. Гадес с трудом отразил удар, направленный ему в ребра, и увернулся, только чтобы обнаружить Северуса уже позади себя. Резкий поворот, и нож Северуса коснулся края его горла - недостаточно, чтобы повредить кожу, но предупреждение.

Гадес невольно усмехнулся. “Показуха”.

“Ты хотел настоящего”, - выдохнул Северус, теперь его голос был тише, напряженный от усилия.

Они оторвались друг от друга и начали снова.

Шли минуты. Острота поединка сказывалась на них обоих - рубашки прилипали к влажной от пота коже, дыхание становилось все тяжелее. Северус нанес сильный удар, и Гадес низко пригнулся, схватив его за руку и потянув за собой. Они споткнулись - потеряли равновесие, спутались - и ударились о стену.

Северус с глухим стуком ударился спиной о камень, Гадес тесно прижался к нему, положив предплечье рядом с его головой.

Они оба тяжело дышали, дыхание смешалось. Клинок Северуса был зажат между ними, забытый.

Гадес не двигался. Северус тоже.

Их лица были в нескольких дюймах друг от друга - влажные волосы Северуса прилипли к виску, глаза темные и непроницаемые. Гадес уставился на его рот, у него самого слегка перехватило дыхание. Что-то заряженное затрещало в воздухе между ними - борьба, да, но также и что-то еще.

Ни один не пошевелился. Ни один не произнес ни слова.

Северус моргнул первым. Он слегка повернул голову, ровно настолько, чтобы прервать момент.

- Я ... думаю, на сегодня достаточно, - сказал он низким голосом.

Гадес кивнул, медленно отступая назад. “Да. Вероятно.

Но он не смог сдержать легкой улыбки, тронувшей уголок его рта.

И Северус - хотя он и не признался бы в этом - все еще наблюдал за ним, когда он повернулся, чтобы забрать свою мантию.

Лежа в постели, Гадес мог думать только о почти поцелуе.

Северус чувствовал под собой твердость и тепло, его учащенное дыхание касалось щеки Гадеса, их тела переплелись после интенсивных тренировок с ножом. Воспоминание прокручивалось снова и снова - его рука на груди Северуса, бедро Северуса между его собственными, они оба тяжело дышат, раскрасневшиеся, с широко раскрытыми глазами. Та напряженная секунда, когда ни один из них не пошевелился, слишком ошеломленный или напуганный, чтобы преодолеть последнюю дистанцию.

Гадес медленно выдохнул, глядя на купол над головой.

Он все еще чувствовал тепло тела Северуса под своими ладонями. Легкое дыхание. То, как Северус смотрел на него - беззащитно, смущенно, желая.

Его пальцы сжались на одеяле, когда напряжение скрутило низ живота. Он закрыл глаза, позволяя мыслям свободно приходить, представляя, если бы он просто наклонился. Если бы Северус позволил ему. Тяжесть его руки на бедре Гадеса, вкус его рта - острый, как огневиски, и что-то более темное, старое. Давление их тел, медленное трение, освобождение от всего того напряжения, которое накапливалось между ними неделями.

У него перехватило дыхание.

Он повернулся на бок, плотнее натягивая одеяло, сжимая бедра вместе, позволяя фантазии развернуться полностью - Северус, тихий, но напряженный, с закрытыми глазами, тихие звуки, которые он мог издавать, руки, сжимающие рубашку Аида -

Тихий звук вырвался у него.

Это была не просто похоть. Это была не просто потребность. Это был Северус. Мужчина, который бросил ему вызов, наказал его, заботился о нем так, как он сам едва осознавал. Кто пришел, кто остался.

И теперь все, чего хотел Аид, это знать, как далеко Северус его впустит.

---

Конец семестра прошел в череде обязанностей и давления. У Гадеса едва хватало минуты, чтобы вздохнуть между обязанностями старосты, приготовлениями к празднику и тренировками. Гадес все еще посещал занятия по анимагии - не по необходимости, а чтобы лучше понять свою волчью форму и подбодрить своих друзей. Профессор Макгонагалл уже завершила оформление документов в Министерстве; его лицензия анимага будет ждать его после праздников.

К удивлению Гадеса, несколько его друзей также совершили прорыв в своих превращениях. Гермиона была снежной совой, такой поразительно красивой - и так похожей на Хедвигу, - что у Гадеса защемило сердце при виде этого. Сначала Блейз был горько разочарован своей анимагической формой, но в конце концов смирился с этим. Гарри не смог удержаться от улыбки, когда маленький сурок предстал перед ним. “Блейз, ты самый симпатичный сурок, которого я когда-либо видел”, - поддразнил он, взъерошив голову животного, пока оно возмущенно смотрело на него снизу вверх.

Серебристая рысь Драко, гладкая и элегантная, казалось, идеально дополняла сову Гермионы. Гадес должен был признать — они составляли впечатляющую пару.

Однажды поздно вечером он сидел в покоях Северуса, огонь в камине был тусклым и потрескивал. Он только что допил виски, когда возникла эта тема.

“Я слышал от Минервы, что она заполнила документы для твоей формы анимага для министерства”, - сказал Северус тихим голосом. “Ты не упоминал об этом”.

Гадес поднял взгляд от своей чашки. “Я хотел убедиться, что мое превращение проходит гладко. Я собирался тебе сказать. Хочешь посмотреть?

Северус поколебался, затем кивнул. “ Да. Я бы так и сделал.

Гадес медленно встал и отступил на несколько шагов назад, в открытое пространство гостиной. С мерцанием сфокусированной магии его тело исказилось и сдвинулось. Через несколько секунд перед Северусом стоял огромный лютоволк. Его мех отливал почти потусторонним блеском, и его присутствие заполнило комнату.

Северус тихо ахнул, широко раскрыв глаза. “Аид"… ты потрясающий.

Он опустился на колени, медленно протягивая руку, пока его пальцы не запутались в густом меху на шее Аида. Он выдохнул почти с облегчением. “ Мощный ... устойчивый, ” пробормотал он. “ Тебе идет.

Волк фыркнул, затем нежно лизнул Северуса в щеку.

“ Прекрати... прекрати, Гадес, ” сказал Северус с редким для него смешком в голосе, легонько шлепая волка по морде. Но уголки рта выдали его. Он искренне улыбался.

Некоторое время спустя Аид вернулся в человеческий облик, все еще переводя дыхание. “И что? Впечатлен?

Северус просто покачал головой, выражение его лица смягчилось. “Больше, чем я могу выразить”.

После этого дни пролетели незаметно. Аид проводил поздние вечера, накладывая тонкие защитные заклинания на купленные им браслеты. Тонкий темный металл с тонкими инкрустированными рунами, которые активируют незначительные защитные чары и отклоняющие обереги.

В последнее утро перед отъездом он улучил минутку тишины с Северусом в нише рядом с вестибюлем. Снег покрывал окна, и студенты суетились мимо с чемоданами и плащами, смех эхом отдавался на морозе.

“Счастливого Рождества, Северус”, - тихо сказал Гадес, доставая из кармана маленький, аккуратно завернутый сверток. “Пожалуйста, открой это рождественским утром”.

Северус выглядел удивленным - нет, ошеломленным. “Аид"… тебе не следовало этого делать...

“ Конечно, я должен, ” мягко вмешался Гадес. - Ты один из самых важных людей в мире для меня.

Это заставило Северуса замолчать. Его темные глаза сверкнули, и на мгновение под поверхностью вспыхнули необузданные эмоции. Затем, нерешительно, он шагнул вперед и заключил Гадеса в объятия - крепкие, сжимающие и совершенно незащищенные.

“ Спасибо тебе, ” прошептал он в плечо Гадеса. Его щеки слегка порозовели, когда он отстранился.

Гадес улыбнулся, на сердце у него все еще было тепло от объятий, когда Северус, слегка поколебавшись, сунул руку под мантию и протянул ему маленький, аккуратно завернутый сверток.

Аид моргнул, застигнутый врасплох. - У тебя есть для меня подарок?

Щеки Северуса слегка порозовели. “То же правило: рождественское утро”, - сказал он почти застенчиво, избегая взгляда Гадеса.

И затем - прежде чем Гадес смог подобрать нужные слова - он исчез, растворившись в толпе, взмахнув плащом, бесшумный, как тень.

Платформа кишела аврорами, их глаза сканировали каждую тень. Гадес не поднимал головы, пока они не добрались до безопасного отсека. Когда Хогвартс-экспресс, пыхтя, отъехал от станции, он наконец выдохнул.

- Наконец-то, - пробормотал он, растягиваясь поперек скамейки.

Остальные подняли головы, удивленные, что он на этот раз расслабился.

- Ребята, - сказал он, садясь и залезая в сумку, - у меня для всех вас есть ранний рождественский подарок.

Он раздал маленькие коробочки каждому из них - Гермионе, Драко, Блейзу, Тео, Дафне и Пэнси.

Драко приподнял бровь. “Это розыгрыш?”

“Просто открой это”, - сказал Гадес с кривой усмешкой.

Каждый из них достал свой браслет. Как только они прикоснулись к нему, то почувствовали гудение защитной магии.

Гермиона ахнула. “Аид - это невероятно. Я чувствую на нем твою магию.… он теплый”.

Тео с благоговением перевернул его. “Экранирование?”

“Малые щиты, отклонение, резонанс защиты”, - небрежно сказал Гадес. “Ровно столько, чтобы выиграть тебе несколько секунд, если что-то пойдет не так. Пожалуйста, надень их. Это даст мне душевное спокойствие.

Драко одарил его редкой улыбкой. “ Ты опасен, Аид Поттер. Но вдумчивый.

Они все молча надели браслеты, и на мгновение их связало нечто большее, чем дружба - это было доверие, верность и тихое взаимопонимание. Война еще не добралась до них - но она приближалась.

И они встретят ее вместе.

---

Было странно снова оказаться дома.

Гадес постепенно привык к этой мысли - родители, братья и сестры, семья. Настоящая семья. И все же, прогуливаясь по знакомым коридорам дома Поттеров, слыша эхо смеха из кухни, это все равно казалось немного сюрреалистичным.

Рождественским утром все собрались за большим дубовым столом на завтрак. Воздух наполнился ароматом корицы, жареных яблок и свежего хлеба. Солнечный свет струился сквозь матовые окна, заставляя снег снаружи блестеть, как толченое стекло. Они договорились - сегодня никаких плохих новостей. Никаких заголовков в "Пророке". Никаких разговоров в министерстве. Всего один мирный день.

Их бабушка с дедушкой приедут ближе к вечеру с полными руками сладостей и громкими мнениями.

Гадес отправил совой последний из своих подарков - по одному Эларе, Дейзи и Невиллу. Он не видел их в поезде, но не забыл.

Его родители просияли, когда развернули свой подарок - волшебные часы, очень похожие на часы Уизли, только у этих в каждой руке были движущиеся фотографии, на которых были изображены улыбающиеся лица их детей. Гадесу потребовались века, чтобы очаровать ее должным образом, но это стоило каждой минуты. Лили ахнула и дотронулась до рамы дрожащей рукой. “О, Гадес. У нас никогда не было ничего подобного ...”

Хейзел взвизгнула от восторга, когда открыла свой подарок. “Он само совершенство!” - взвизгнула она, бросаясь к Гадесу и крепко обнимая его. “Я назову его сэр Бики”.

Гарри, сидевший рядом с ней, слегка улыбнулся и одобрительно кивнул, разворачивая блестящий новый набор для метел. “Мило. Очень мило”, - сказал он, проводя пальцами по полированному дереву и затягивая инструменты. Гадес сделал для него то же самое, что и для себя - в конце концов, он не мог рисковать тем, что его превзойдут на поле для квиддича.

Следующей поступила их новая одежда в тон от родителей - темная, украшенная вышитыми рунами и удобная для передвижения. В боевом стиле.

“С защитными чарами”, - гордо добавил Джеймс. - Твоя мать помогала с чарами.

Позже Гадес ускользнул в свою комнату. Он сел на край кровати, его сердце забилось быстрее, когда он взял маленький, аккуратно завернутый подарок, который ему подарил Северус.

Внутри была открытка, написанная четким, элегантным почерком Северуса:

Аид,

Ты не представляешь, как много ты для меня значишь. Я создала заклинание. Если ты когда-нибудь почувствуешь себя одиноким, воспользуйся им. Ты увидишь, что произойдет.

- Заклинание Северуса

"Венит Амикус"

Гадес долго всматривался в слова. Его горло сжалось.

Северус изобрел для него заклинание. Ради него.

Блестящий, осторожный, отчаянно закрытый Северус - сделал это.

Его руки слегка дрожали, когда он вытащил палочку и прошептал,“Venit Amicus”.

Воздух замерцал. Свет и тень переплетались перед ним, образуя фигуру - низко пригнутую к земле, грациозную, мощную.

Пантера.

Он был не совсем плотным, но и не бесплотным - не как Патронус. Он выглядел так, словно был соткан из края ночи и тишины снегопада. Его глаза светились умом и теплотой.

Пантера бесшумно подошла к нему и прижалась головой к его груди.

Гадес тихо ахнул. Оно не было холодным. Оно не было похоже на привидение. Оно было теплым. Как будто в нем жила какая-то часть самой сущности Северуса.

Он зарылся пальцами в мерцающий мех. Ощущение было непохожим ни на что другое - не сопротивление, не мягкость, а что-то среднее. Словно вдавливаясь в живое воспоминание.

Слезы обожгли ему глаза. Он сморгнул их, но не отпустил.

“Я не один”, - прошептал он пантере.

И пантера, каким-то образом, казалось, согласилась.

Он уже слышал нарастающий шум внизу - смех, шарканье снимаемых пальто, переклички друг с другом. Безошибочно узнаваемые голоса его бабушки и дедушки, Поттера и Эванса, звенели по дому, как колокольчики. А затем прозвучал резкий, элегантный напев прабабушки Мирей, рассекший воздух, как отполированный кончик волшебной палочки. С французским акцентом, царственный, его невозможно игнорировать.

Гадес слабо улыбнулся, но его сердце все еще было окутано чем-то более спокойным, чем-то священным.

Прежде чем присоединиться к хаосу, ему нужно было отправить письмо.

Он сел за письменный стол, его руки слегка дрожали, когда он потянулся за пергаментом. В комнате было тепло от зимнего солнечного света, из коридора доносился аромат корицы и сосны, но до него еще ничего не доходило. Пока он не сказал то, что должен был сказать.

Он обмакнул перо и начал писать:

Дорогой Северус,

я даже не знаю, с чего начать. Твой подарок… он лишил меня дара речи. Действительно.

Ты создал кое-что специально для меня. Не просто талисман, а что-то живое, что-то прочувствованное. Не думаю, что кто-либо когда-либо делал для меня что-то подобное раньше. В тот момент, когда появилась твоя пантера, я поняла - без сомнения, - что я больше не одна. И я не думаю, что ты понимаешь, как много это значит для меня.

Спасибо. За твое волшебство, твою вдумчивость и за тебя - во всех отношениях, которые имеют значение.

Я надеюсь, что ты проведешь Рождество мирно. Я уже скучаю по нашим вечерам.

При всей моей благодарности,

Аид

Он помолчал, задержав пальцы на краю пергамента. Затем он аккуратно сложил письмо и перевязал его темно-зеленой лентой.

“ Аполле, ” прошептал он, обращаясь к своей сове. Сова распушила крылья со своего насеста, ее янтарные глаза были настороженными и умными.

“Это для Северуса Снейпа. Пожалуйста, будь осторожна. Не дай никому поймать тебя, хорошо? Он нежно погладил ее по перышкам, затем наблюдал, как она взмыла в холодное зимнее небо через открытое окно.

Только когда она исчезла вдали, он, наконец, глубоко вздохнул и повернулся к коридору.

Аромат жареного мяса и печеных яблок ударил в нос, когда он спускался по лестнице. Гостиная была переполнена - Хейзел уже сидела рядом с Флимонтом на диване, Лили обменивалась звонкими поцелуями в щеки с Юфимией и Айрис, а Джеймс пытался (и безуспешно) перекричать прабабушку Мирей, которая выглядела так, словно сошла прямо с волшебного портрета, вся в длинных жемчугах и стальной уверенности.

Это был хаос, чистый и радостный хаос.

И это был дом.

Большую часть рождественских каникул Аид потратил на перевод"Шепота змеи", сборника зелий на парселтонге, на английский. Оригинал был написан изящным, извивающимся змеевидным почерком, который, казалось, слабо мерцал на состарившемся пергаменте. Говорить на парселтанге - это одно, но читать и интерпретировать его тонкие слои - задача, требующая терпения и внимательности.

Для перевода он выбрал мягкую, мшисто-зеленую кожаную обложку, гладкую и прохладную на ощупь, со слабым серебряным тиснением в виде переплетенных змей на корешке. Страницы были плотными и кремовыми, приглашающими к аккуратным мазкам чернил, которые он переписывал своим самым элегантным, плавным почерком.

В начале книги, перед любым из зелий или заклинаний, Гадес сделал паузу, чтобы написать посвящение. Его перо ненадолго заколебалось, затем задвигалось с мягкой целеустремленностью, слова были тихими, проникновенными:

От имени Северуса,

Спасибо тебе за твою тихую доброту, за силу, которой ты делишься, не спрашивая, и за то, что ты просто здесь - больше, чем можно выразить словами.

Пусть эта книга станет небольшим напоминанием о том, что вас видят, ценят и вы никогда не бываете одиноки.

Со всей моей теплотой,

Аид

С мягкой улыбкой прижал перо, представляя, как Северус читает эти слова в свой день рождения, чувствуя нежную искренность, стоящую за ними.

---

Когда они вернулись в Хогвартс, он сразу же вернулся к своей рутине. Они больше тренировались, так как скоро должен был состояться второй матч по квиддичу против Равенкло. Однако в пятницу он отменил тренировку со своими друзьями, а также придумал предлог, чтобы не тренироваться с Вейлом и Гарри. Потому что это был день рождения Северуса.

Северус, вероятно, никого не ждал в тот вечер, что стало ясно в тот момент, когда Гадес тихонько постучал по картине рядом со своей каютой. Тусклый свет из коридора отбрасывал длинные тени, и приглушенные звуки Хогвартса, готовящегося ко сну, наполняли воздух.

“Аид, что ты здесь делаешь? Сегодня не четверг, - раздался голос Северуса, низкий и осторожный, из-за картины, когда она распахнулась.

Гадес ухмыльнулся, в его глазах зажглись теплые искорки. “ С днем рождения, Сев. ” Без колебаний он наклонился вперед и нежно поцеловал Северуса в щеку. Неожиданность этого жеста совершенно ошеломила Северуса - его обычное сдержанное самообладание пошатнулось.

“ Могу я войти? - Тихо спросил Гадес.

Северус поколебался мгновение, затем кивнул. “Конечно ...”

Внутри комната была тускло освещена единственной лампой, отбрасывающей мягкий янтарный свет на разбросанные бумаги и наполовину исправленные эссе на кофейном столике. От этого зрелища у Гадеса защемило в груди от острой печали - если бы это зависело от него, Северусу больше никогда не пришлось бы отмечать день рождения в одиночестве.

- Типпоны, - тихо позвал Гадес.

Почти мгновенно появился маленький домашний эльф, неся крошечный торт, украшенный нежными завитками глазури, и единственную мерцающую свечу.

“Большое вам спасибо”, - сказал Гадес теплым голосом.

Типпонс отвесил глубокий поклон. - Как пожелал мастер Гадес, сэр, - и исчезла так же быстро, как и появилась.

Северус стоял там, потрясенный, его темные глаза метались между тортом и Гадесом. “Тебе нужно задуть свечу и загадать что-нибудь”, - подбодрил Аид с дразнящей улыбкой.

Северус шагнул вперед, глубоко вздохнул и задул свечу. Он на несколько секунд закрыл глаза, как бы запечатлевая в памяти свое желание.

- Давай сядем и попробуем торт, - предложил Гадес, выдвигая стул.

Первый кусочек был изысканным - легким, сочным и идеально сладким. Домовые эльфы действительно превзошли самих себя.

После того, как они поели, Гадес полез в сумку и достал подарок, завернутый в мягкую голубую бумагу.

Взгляд Северуса остановился на упаковке. Несколько долгих мгновений он просто смотрел, пальцы слегка дрожали, когда он медленно разворачивал его.

Когда он открыл книги, у него вырвался вздох. “Гадес, книга по зельеварению на парселтонге, с переводом? Как ...?”

“Я нашел ее спрятанной в задней части книжного магазина. Я должен был достать это для тебя, ” сказал Гадес, его улыбка смягчилась. “Перевод был мучением, но я сделал это с радостью - для тебя”.

Северус поднял глаза, все еще переваривая услышанное. “Ты сделал перевод? Но это парселтанг.

“Да”, - тихо ответил Гадес. “Я восходящий потомок Певереллов, как и Волан-де-Морт. За сотни лет, кажется, я унаследовал то же самое... дар.

Взгляд Северуса задержался на Гадесе, смесь удивления и намека на что-то более мягкое. “Понятно”.

Гадес надеялся, что этого объяснения было достаточно. Больше всего на свете он хотел, чтобы Северус почувствовал глубину его заботы в этом тихом, продуманном подарке.

Северус осторожно закрыл книгу, его пальцы задержались на кожаном переплете, словно запоминая его текстуру. Его глаза встретились с глазами Аида, теперь более мягкими, мерцающими чем-то вроде благодарности и чем-то более глубоким, почти застенчивым. “Тебе не нужно было так беспокоиться”, - пробормотал он низким и неуверенным голосом.

Гадес улыбнулся, тепло разлилось по его груди. “ Я хотел. Ты так много делаешь для всех остальных.… пришло время, чтобы кто-то сделал что-то специально для тебя.

Долгое время единственным звуком было слабое потрескивание огня поблизости и тихое тиканье далеких часов. За окном тихо падал снег, приглушенный мир был окутан белым одеялом.

Северус поколебался, затем кивнул и медленно опустился на потертый диван у окна. Подушки были мягкими и знакомыми, ткань приятно холодила кожу. Гадес последовал за ним, сев рядом, тонкий аромат кедра и сандала от его плаща смешивался со слабым ароматом старого пергамента и зелий из покоев Северуса.

Не говоря ни слова, Гадес протянул руку. Его рука откинула со лба Северуса выбившуюся прядь темных волос, пальцы задержались на мгновение дольше, чем было необходимо. “Ты больше не один, Сев”, - прошептал он, его голос был полон тихой искренности.

Дыхание Северуса сбилось, его обычное настороженное выражение лица смягчилось, когда он слегка наклонился в ответ на прикосновение. Напряжение в его плечах ослабло, стеснение в груди ослабло, как будто развязался узел. Он придвинулся ближе, пока их колени не соприкоснулись, а затем Гадес мягко потянул его за собой, заключая Северуса в осторожные, обдуманные объятия.

Северус положил голову Аиду на плечо, вес и тепло придали ему уверенности больше, чем он ожидал. Снаружи ветер шелестел в оконных стеклах, но внутри комнаты было тихо, безопасно - отдельный мир.

“Я никогда не думал...” - Начал Северус едва слышным голосом.

“ Что у тебя будет кто-то, кому не все равно? Тихо закончил Гадес.

Северус кивнул, закрыв глаза. “ Спасибо.

Гадес немного усилил хватку, осторожно, благоговейно. “Всегда, Сев”.

Они оставались такими, окутанные тихим общением и невысказанным обещанием, что что бы ни случилось дальше, они встретят это вместе.

Глава 10

Примечания:

Переработка этой главы заняла у меня некоторое время, потому что я не был полностью удовлетворен ею.

Я надеюсь, вам это понравится, и я действительно с нетерпением жду любых комментариев.

Следите за обновлениями. В этой главе многое произойдет.

Текст главы

Следующий матч по квиддичу прошел быстрее, чем ожидалось, и середина недели застала Аида в вихре сочинений и обязанностей старосты. Это было против Равенкло, которые одержали победу в своей первой игре против Хаффлпаффа - и их Преследователи были быстрыми, хитрыми и безжалостными.

Утро в день матча выдалось ясным и пронизывающе холодным. Окна Большого зала покрылись инеем, и студенты, кутаясь в шарфы и плащи, спускались на поле. Гадес натянул свою изумрудно-зеленую мантию, свежевыстиранную и защищенную от ветра чарами. Команда Слизерина ненадолго сбилась в кучу в раздевалке, слушая последние инструкции своего капитана. Блейз кивнул ему и улыбнулся, как бы говоря: "Давайте выиграем так быстро".

В небе матч начался со свистка, прорезавшего свежий воздух. Гадес немедленно стартовал, ветер пронесся у него в ушах, когда он быстро и высоко поднялся над полем. Ловец Равенкло, жилистый семикурсник по имени Эйвери Морган, уже кружил, как ястреб.

Игра проходила в быстром темпе. Загонщики "Слизерина" были в прекрасной форме, посылая бладжеры через поле с опасной точностью. Преследователи Равенкло были проворны, пригибаясь и лавируя среди зеленых мантий, и дважды забили в первые пятнадцать минут. Но затем Драко отдал пас Кларе, которая сделала ложный выпад влево и пробила чисто через центральный обруч.

Гадес неустанно осматривал поле, зорко высматривая мерцание золота. Снитч появился один раз, только чтобы исчезнуть возле комментаторской будки. От холода у него онемели пальцы, но адреналин горячо горел в груди.

Затем он увидел это - вспышку золота возле ворот Слизерина. Аид оперся на свою метлу и пулей рванулся вперед. Эйвери заметил это секундой позже и последовал за ним, но у Гадеса было преимущество. Ветер завывал в ушах, весь его мир сузился до размытого пятна движения и этого неуловимого, вращающегося золотого пятнышка.

Он протянул руку ... ближе... ближе...

Снитч метнулся вверх в последнюю секунду, но и Аид сделал то же самое. Резко повернувшись, он потянулся - и его пальцы сомкнулись вокруг снитча.

Прозвучал громкий и долгий свисток.

Слизерин победил.

Толпа взревела, замахали зеленые флаги, студенты вскочили на ноги. Гадес на мгновение завис, тяжело дыша, Снитч дрожал в его кулаке, как пойманная звезда. Затем он ухмыльнулся и устремился вниз, плавно приземлившись под одобрительные возгласы и "дай пять".

Драко грубо обнял его. - Хвастун.

Гадес рассмеялся.

Они вернулись в замок с триумфом, продрогшие до костей, но разгоряченные победой. Северус одарил его едва заметным подобием улыбки - той, которую Гадес хранил бы весь день.

После матча по квиддичу жизнь в Хогвартсе ненадолго вошла в ритм, позволивший продолжить тренировки. Тем не менее, Гадес обнаружил, что становится все более нетерпеливым на занятиях, которые он проводил с профессором Вейлом и Гарри. Это всегда было одно и то же - дуэльные упражнения, проверка рефлексов, те же старые защитные заклинания. Гарри хвастался больше, чем узнал, и Вейл, казалось, не был склонен подталкивать их дальше. Аид хотел большего - нуждался в большем.

По крайней мере, в Защите от Темных Искусств наконец-то появилось что-то новое - для остальных.

Профессор Вейл стоял перед классом, слегка закатав рукава мантии, когда он расхаживал перед доской, мел парил в воздухе рядом с ним. “ Учитывая недавние нападения дементоров, ” серьезно начал он, “ в этом семестре мы начинаем работу с Патронусом раньше. Вы все должны быть готовы - никаких оправданий.

Комната оживилась от интереса. Это была продвинутая магия, сложная даже для семикурсников. Гадес, однако, выпрямился на своем месте.

“ Мистер Поттер, ” позвал Вейл более легким, но твердым тоном. “Не могли бы вы продемонстрировать это классу?”

“Конечно”, - спокойно сказал Гадес, вставая и выходя на свободное пространство в центре комнаты. Другие студенты с любопытством подались вперед.

Он сделал глубокий вдох, ненадолго закрыл глаза и вызвал в памяти тяжесть рук Северуса, обнимающих его, аромат свечного воска и трав, тепло, наполнившее его грудь, когда Северус прошептал "спасибо" ему в плечо. Он слабо улыбнулся.

Затем, подняв палочку, он отчетливо произнес: “Экспекто Патронум”.

Свет вырвался из его палочки серебристой дугой, сливаясь в огромную фигуру лютоволка. Существо вошло в комнату бесшумными, неземными шагами. Его призрачный мех переливался слабыми руноподобными отметинами, светящимися и пульсирующими, как лунный свет на воде. Студенты тихо ахнули, когда он прошел мимо них, его глаза мягко светились, его фигура излучала тепло и защиту.

А потом...

В дальнем углу класса, куда едва проникал свет, возникла призрачная фигура пантеры. Она стояла молча, грациозно балансируя, ее темный мех был окутан серебристым дымом. Он не приближался к классу, не патрулировал, как лютоволк, но он был безошибочно там.

“Дыхание Мерлина”, - прошептала Дафна. “Это эхо патронуса”.

Несколько голов повернулись. “Что это?” Спросил Блейз.

“Я читала об этом в очень старом томе”, - продолжила Дафна, широко раскрыв глаза от благоговения. “Эхо Патронуса появляется, когда кто-то эмоционально близкий вам недавно или часто вызывал своего Патронуса. Это как воспоминание, вплетенное в твою магию. ” Она посмотрела на Гадеса. “ Это значит, что там есть связь, достаточно сильная, чтобы оставить след в твоей магии. Не все это понимают. Это ... сигнализирует о редком соединении.”

В классе воцарилась полная тишина. Даже Гарри уставился на него.

Гадес тяжело сглотнул, его сердце бешено колотилось о ребра. Северус.

Профессор Вейл, однако, прочистил горло и вмешался, снимая напряжение. “Как бы это ни было увлекательно”, - сказал он нейтральным голосом, но пристально разглядывая Гадеса, - “Патронус мистера Поттера весьма образцовый”.

Лютоволк сделал последний круг по комнате, прежде чем медленно раствориться в тонкой дымке. Пантера исчезла вместе с ним, оставив после себя только тишину и мерцающий свет факелов.

“Мистер Поттер, не могли бы вы объяснить классу технику заклинания?” Спросил Вейл.

Гадес кивнул и повернулся лицом к своим одноклассникам, его голос звучал ровно, несмотря на румянец, заливающий шею. “Тебе нужно напрячь память”, - сказал он. “Не просто что-то радостное - это должно быть сильным. Что-то, от чего захватывает дух, когда думаешь об этом. Что-то, что заставляет тебя чувствовать себя в безопасности… и на виду”. На последнем слове его голос смягчился.

Он взглянул на остальных и добавил: “Вначале вы, вероятно, будете управлять только туманом. Это нормально. Это требует практики. Чем сильнее твоя память, тем надежнее будет твой Патронус.”

С этими словами Вейл махнул рукой. “Разбейтесь на пары и начинайте практиковаться. Спокойное сосредоточение. Не отвлекаться.

Палочки были подняты по всей комнате, и вскоре воздух наполнился полными надежды голосами, выкрикивающими: ”Экспекто Патронум!“

От некоторых палочек поднимался тонкий туман. Другие искрились слабым серебристым отблеском. Гадес отступил на шаг, чтобы посмотреть, и слегка кивнул Панси, когда ей удалось изобразить слабое мерцание бобрового хвоста.

Тем не менее, его мысли были далеко - об эхе пантеры и о том, что это означало, что магия Северуса последовала за ним даже сюда.

Незаметно наступил вечер четверга, принеся с собой тихий, знакомый стук в дверь Северуса.

Через мгновение она открылась, явив Северуса в его обычном черном, со слегка закатанными рукавами, как будто он только что закончил аттестацию. Его лицо смягчилось, когда он увидел, кто это был.

“Аид”.

Аид улыбнулся. “Я мешаю тебе, когда ты исправляешь эссе?”

“Ты никогда не мешаешь”, - сказал Северус, отступая в сторону, чтобы впустить его.

В комнате было тепло, ее освещал огонь, мягко потрескивающий в камине. В воздухе витал аромат старого пергамента, сандалового дерева и немного одеколона Северуса. Гадес сбросил плащ и устроился на диване, в то время как Северус взмахом палочки вызвал два бокала виски - и, к удивлению Гадеса, тарелку маленьких пирожных с патокой.

- Ты меня балуешь, - пробормотал он, беря пирожное.

- Я совершенно уверен, что ты балуешь себя, - сухо ответил Северус, затем добавил тише: - Но я не возражаю.

Несколько минут они сидели в уютной тишине, свет камина отливал мягким золотом на бледном лице Северуса. В конце концов, Гадес отставил пустую тарелку и откинулся на спинку стула.

“Что-то странное произошло на защите на этой неделе”.

“О?”

“Вейл начал тренировать Патронуса”. Он искоса взглянул на Северуса. “Он попросил меня продемонстрировать”.

“Я не удивлен”, - сказал Северус. “Твоего Патронуса ... трудно игнорировать”.

“Я знаю”. Гадес поколебался, затем сказал более мягко: “Но это не то, что я имел в виду. Пока я бросал свой,… появился второй. Пантера. Твой. В глубине комнаты. Не материальный, но и не призрак.

Северус замер.

Гадес продолжил, наблюдая за ним. “Дафна сказала, что это было эхо Патронуса. Она читала об этом - сказала, что это редкость. Сказала, что это случается, когда чья-то магия… тесно связана с твоей.”

Тишина. В камине тихо потрескивало.

Северус отвернулся, судорожно сглотнув. “... Я не ожидал, что это так проявится. Не для того, чтобы ты видел.

Голос Гадеса понизился, почти с благоговением. “Это твой Патронус”.

“Я вызывал его чаще”, - тихо признался Северус. “Наедине. Когда кажется, что слишком много. Когда мне нужно… баланс. И появился твой Патронус - твой лютоволк.

“ Ты думаешь обо мне, когда произносишь это заклинание? - Спросил Гадес еще мягче.

Северус ответил не сразу. Затем: - Всегда.

Одно это слово - мягкое, неуверенное - выбило воздух из легких Гадеса. Он повернулся на диване лицом к нему.

“Я не знаю, что с этим делать”, - добавил Северус грубым голосом. “Это эхо, магия между нами"… Этого не должно было случиться.

“Но это произошло”, - сказал Гадес голосом одновременно яростным и нежным. - Это не ошибка.

Северус наконец встретился с ним взглядом, что-то грубое мерцало за обычной темнотой. “Ты так молод”.

“Я не молод”, - ответил Гадес. “Не в том смысле, который имеет значение. Ты это чувствуешь. Я знаю, что хочешь.

Между ними повисла тишина, тяжелая от всего недосказанного. Затем Гадес протянул руку и мягко,нежнопритянул Северуса к себе. Не требуя - просто прося.

Северус не сопротивлялся.

Они сидели рядом на диване, плечом к плечу, и через мгновение Аид наклонился и переплел их пальцы. Его большой палец провел по руке Северуса медленными круговыми движениями.

“ Я не прошу ни о чем поспешном, - сказал Гадес. “ Но я хочу, чтобы ты знал… что бы это ни было между нами, это важно для меня. Глубоко.

Северус закрыл глаза. Медленно выдохнул. Слегка наклонилась к нему.

Они долго сидели так.

---

В начале февраля наконец прибыло второе задание.

Несмотря на ледяной ветер, дувший с Высокогорья, больше всего Аида нервировала напряженная тишина в коридорах Хогвартса. Новостей было мало. Слишком мало. Ежедневный пророк предлагал немногим больше заголовков и уклончивых заявлений. Эммелин Вэнс бесследно исчезла, а Эльфиас Дож оставался пропавшим без вести. Мэри и Эван Розье, по сообщениям, ушли в подполье.

Атмосфера внутри замка ощутимо изменилась после первого задания. Разговоры были короткими. Студенты толпились у каминов, поглядывая в сторону окон при каждом порыве ветра. Даже у профессоров на лицах были напряженные морщины, у Северуса не больше.

В первые выходные месяца снова прибыли остальные пять школ. Но с осени настроение изменилось - на этот раз их прибытие не принесло ощущения чуда или праздника. Воздух был резким от беспокойства, и территория замка была охвачена усиленными мерами безопасности. Авроры патрулировали коридоры группами, их палочки всегда были наготове. Они стояли у входов и затеняли приезжие делегации, их присутствие было постоянным напоминанием о том, что мир за пределами Хогвартса стал еще темнее.

Приветственный пир прошел в сдержанной обстановке. Блюда были наполнены, кубки вновь наполнены, но смеха было мало. Гадес сидел рядом с Луной и Теодором, время от времени переводя взгляд на главу стола. Каркаров выглядел больным, его кожа была бледной и липкой, глаза нервно метались по Большому залу. Гадесу не нужна была Легилименция, чтобы понять, что преследовало директора Дурмстранга. Возвращение Волан-де-Морта больше не было слухами. Это была реальность - и Каркаров носил ту же метку, которую Северус теперь скрывал под слоями заклинаний и тишины.

Следующее утро выдалось холодным и серым. Иней облепил край Черного озера, словно хрупкое кружево, а затянутое тучами небо низко нависло над землей. Ровно в десять часов двенадцать чемпионов собрались в сопровождении своей школы на берегу. Учителя, все напряженные и закутанные в тяжелые плащи, стояли позади них, бормоча напоследок ободрения и предупреждения.

Гадес неподвижно стоял рядом с Гарри, они оба смотрели на возвышающиеся сооружения, появившиеся за ночь. Две массивные башни из стекла поднимались из озера, как заколдованные шпили, каждая из которых состояла из четырех этажей, украшенных светящимися рунами и движущимися тенями. Магические экраны парили вокруг башен, уже мерцая от активности. Башни мерцали под действием чар, которые делали их стены одновременно прозрачными и непроницаемыми. Плавучие зрительские трибуны окружали озеро, уже заполненные ликующими учениками, чиновниками Министерства и гостями из других школ. Над ними на метлах парили авроры, осматривая глазами каждый дюйм неба.

В толпе воцарилась тишина, когда Людо Бэгмен вышел вперед, сияя от восторга.

“Добро пожаловать, все, на второе задание исторического турнира Трех волшебников этого года - или мне следует сказать, турнира шестимагов?” он пошутил, посмеиваясь над собственной игрой слов. “Какое великолепное зрелище предстает перед нами сегодня! Наши уважаемые садовники Хогвартса, работники министерства и несколько особо умелых профессоров магии построили эту потрясающую арену специально для этого случая.

Он величественно указал на башни.

“Как вы можете видеть, у нас есть две сверкающие стеклянные башни, возвышающиеся над Черным озером. Каждый чемпион должен пройти свой путь от стартового моста до верхнего этажа, решая серию задач на каждом уровне - существа, головоломки, магические ловушки - о боже! Когда чемпион пересекает стартовую линию у подножия моста, начинается его время. Это прекращается только тогда, когда они звонят в заколдованный колокол на вершине башни.

Он выдержал драматическую паузу, затем продолжил: ”Теперь у некоторых чемпионов - тех, кто достаточно умен, чтобы выиграть серебряный ключ в первом задании, - будет небольшое преимущество. Двери башни немедленно откроются перед ними. Что касается остального - хорошо! Будем надеяться, что ты разгадывал свои загадки! -

Гарри громко застонал рядом с Гадесом. “Просто великолепно”.

“Надо было вместо этого потренироваться”, - пробормотал Аид в ответ, слегка ухмыляясь.

Рядом с ними Даичи и Аня тоже застонали от этой новости. Аня тихо выругалась по-русски. Даичи закрыл глаза и резко выдохнул.

Людо просиял. “Сейчас же! Текущее положение после первого задания:

• Уагаду: 110

• Шармбатон: 104

• Илверморни: 101

• Хогвартс: 95

• Махоутокоро: 93

• Дурмстранг: 86

Итак, Уагаду пойдет первым, за ним Шармбатон и так далее. Каждый чемпион может заработать до 60 очков, в зависимости от того, как быстро он завершит строительство башни. Они будут добавлены к их текущим баллам - и определят порядок начала выполнения третьего и последнего задания!”

С трибун прогремели аплодисменты, эхом разнесшиеся по озеру. Гадес уставился на сверкающие башни, стиснув зубы.

“Чемпионы, следуйте за мной в палатку”, - рявкнул один из чиновников министерства.

Внутри волшебным образом расширенной палатки воздух был теплее, но насыщен нервами. Шторы были плотно задернуты, чтобы никто не мог подглядеть за испытаниями в башне или другими участниками. Каждая пара чемпионов сидела рядом с профессором своей школы.

Гадес поправил манжеты своей плотно облегающей черной рубашки. Его защитные брюки были усилены рунами против порезов и имели небольшие отделения для хранения предметов быстрого извлечения. Его волшебная палочка была спрятана в ножнах на правом бедре, а зачарованный нож надежно покоился в кобуре на ноге.

“Ты вооружился так, словно собираешься на войну”, - пробормотал Гарри.

“Ты видел разницу в счете”, - спокойно ответил Гадес, проверяя свой браслет. - Я намерен победить.

Из дальнего конца палатки подошел Северус, оглядывая его с головы до ног. Он остановился, едва не дотронувшись до него, его голос был низким и твердым.

“ Я знаю, ты будешь лучшим, ” сказал Северус. “Но не будь безрассудной. Не выпендривайся. Глупо бросаться в опасность.

Гадес встретился с ним взглядом, тепло тихо расцвело в его груди.

“Конечно, нет”, - сказал он. “Я планирую вернуться с целыми и невредимыми”.

Темные глаза Северуса смягчились, хотя бы на секунду. “Хорошо”.

Затем прозвучал свисток, и чемпионы Уагаду встали.

Снаружи из зачарованных динамиков прогремел голос Бэгмена.

“ А вот и Акуа Н'дур и Мандла Шонгве из Уагаду! Мандла уже бежит по мосту с палочкой наготове - и да! Серебряный ключ светится, когда касается двери башни. Он внутри! Акуа следует вплотную позади ...”

Оставшиеся в палатке чемпионы напряглись, прислушиваясь. Гадес сидел неподвижно, закрыв глаза, вдыхая через нос, выдыхая через рот. Ропот толпы просачивался, как океанские волны. Где-то наверху скоро зазвонит колокол.

И тогда настанет их очередь.

Над озером раздался отдаленный звон - колокол на вершине башни.

"Это Мандла Шонгве! Быстрый бег, очень быстрый!” - Воскликнул Людо Бэгмен, его голос был волшебным образом усилен громкоговорителями. “Вскоре за ним следует Акуа Н'доур - что за пара! Уагаду установил высокую планку, ребята!”

Палатка слегка сдвинулась, когда чемпионы вернулись через противоположный клапан. Мандла, мокрая от пота и воды, тяжело дышала, но спокойно улыбалась. Акуа шла с чопорным достоинством, стряхивая лед с рукавов.

“Комната иллюзий была ужасной”, - пробормотала Акуа, проходя мимо других чемпионов. “Не смотрите слишком пристально на то, что она вам показывает.

Следующим был Шармбатон.

”Дельфина Руссо и Теодор Леклер, вперед!“

Дельфина выглядела спокойной, поправляя бледно-голубые перчатки, когда выходила из палатки с высоко поднятым подбородком. Теодор выглядел более напряженным, нервно хрустнув костяшками пальцев, прежде чем последовать за ней.

Через несколько мгновений раздался голос Бэгмена. “Оба чемпиона используют свои ключи - двери открыты! Дельфина осторожна, но быстра, как в учебнике по заклинаниям на этаже с существами. О, о! Теодор просто дал осечку заклинанием - там что-то вроде ударной волны!”

Внутри палатки Гарри застонал. “Должен ли Людо рассказывать все так, словно это игровое шоу?”

“Я думаю, он забывает, что это не чемпионат мира по квиддичу”, - ответил Гадес, хотя его губы слегка дрогнули.

Вскоре после этого прозвенел еще один звонок. “Дельфина финишировала сильной! Отличное время! Теодор ... что ж, он добился своего. Это главное!”

Палатка снова зашуршала, когда они вернулись. Дельфина выглядела сияющей, ее коса лишь слегка расплелась, в то время как Теодор потер виски.

“Слишком много зеркал”, - пробормотал он. “Все продолжало меняться...”

Следующими были чемпионы Илверморни. Нова обменялась коротким кивком с Гадесом, прежде чем уверенно выйти, ее палочка один раз крутанулась между пальцами. Лео плелся за ней с развязностью, которая не совсем скрывала его нервозность.

“Ах, Нова блестяще решила проблему с существами второго этажа - отвлекающее заклинание плюс отражающий амулет!" Умная магия. И Лео - о боже, движущиеся платформы не слишком добры к нему. Чуть не поскользнулся - он все еще в ней! ”

Шли секунды, каждая из которых была наполнена напряжением. Звонок прозвенел один раз.… потом еще.

Когда Нова и Лео вернулись, Нова выглядела обветренной, но собранной. У Лео была грязь на щеке и оторванный край формы.

“Эта последняя комната - смертельная ловушка”, - пробормотал Лео, плюхаясь на скамейку. “Диски летают повсюду. Это похоже на волшебную игру в лягушатника”.

“Трое убиты, осталось трое!” - Весело объявил Бэгмен.

Гадес встал, разминая ноги. Его мышцы были напряжены от предвкушения, но ум оставался острым. Он поправил браслет и один раз повел плечами.

“Хорошо, Хогвартс! Твое время пришло! Давайте послушаем это в честь Аида Поттера и Гарри Поттера!”

Полог палатки открылся, и холодный воздух обрушился на Аида, как стена льда. Он спокойно шагнул вперед, уже держа в руке волшебную палочку. Толпа взревела с трибун. Его имя эхом разнеслось над озером, сопровождаемое разрозненными возгласами в честь Гарри.

“Время представления”, - пробормотал Гарри.

Гадес бросил на него косой взгляд. “Постарайся не упасть в озеро”.

Усмешка Гарри была кривой и острой. “Тебе того же.”

А потом они переступили порог - и часы начали тикать.

Холодный ветер с озера хлестнул Гадеса по лицу, когда он ступил на широкий деревянный мост, ведущий к стеклянным башням. Его пальцы коснулись серебряного ключа, висевшего у него на поясе. Мягкое свечение пульсировало на его поверхности - молчаливое обещание того преимущества, которое оно давало ему.

С трибун и магических экранов вокруг озера доносился негромкий ропот толпы, смешанный со слабым гулом авроров, патрулирующих над головой на метлах. Запах влажной земли и свежий зимний воздух проникли в его легкие, придавая ему сил.

Позади него более ранние школы уже послали своих чемпионов в башни. Теперь настала очередь Хогвартса, и Гадес увидел, как Гарри приближается к другой башне по ту сторону воды. Они не соревновались бок о бок, но напряжение между ними было ощутимо даже с такого расстояния.

Далекий голос прорезал воздух - восторженный комментарий Людо Бэгмена, каким-то образом донесшийся отчетливо, несмотря на пространство.

"А вот и Хогвартс, четвертый на курсе. Гадес Поттер выступает вперед с преимуществом серебряного ключа - сумеет ли он им воспользоваться? И Гарри Поттеру без ключа придется разгадать эту сложную загадку в начале своей башни. Трудный вызов для чемпиона.

Гадес кивнул сам себе и подошел к гладкой стеклянной двери своей башни. Отточенный поворот, серебряный ключ ярко запульсировал, и дверь бесшумно открылась. Без колебаний, без задержки.

Холодный воздух внутри коснулся его кожи, когда он переступил порог. Таймер в его голове со щелчком пришел в движение.

Тьма немедленно окутала его, леденящая и удушающая. Извивающаяся тень, густая и черная, как пролитые чернила, извивалась перед ним - Смертоносец, существо, которого боялись даже опытные волшебники.

Его дыхание сбилось, но выровнялось. - Люмос Максима! - резко прошептал он. Яркий конус света вырвался из его палочки, прорезая темноту и открывая корчащееся существо.

Летифолд зашипел, отпрянув от света. Гадес полез в свою сумку и достал пузырек с серебряным порошком. Он взорвался снопом мерцающих искр, отвлекая зверя.

Откуда-то издалека он снова слабо уловил голос Людо.

"Гадес сильно стартовал, быстро уничтожая Смертельную Оболочку с помощью комбинации света и зачарованного порошка. Тем временем Гарри борется с загадкой двери - раннее испытание сообразительности и хладнокровия."

Гадес добрался до второго этажа. Ледяной холод исчез, когда комната озарилась теплым золотистым светом. В воздухе висел светящийся куб, на каждой грани которого были выгравированы кружащиеся символы стихий - огня, воды, воздуха и земли.

Гадес подошел ближе, изучая медленное вращение куба. Задача была ясна: разгадать последовательность.

Он тщательно проследил символы, вспоминая схему, которую выучил наизусть из практики. В воздухе слабо пахло озоном и горящим деревом.

Снова до него донесся слабый голос Людо.

"Элементальная головоломка проверяет точность и память - Гадес подходит со спокойной сосредоточенностью, быстро выводя правильную последовательность. Гарри, тем временем, сумел открыть дверь своей башни и шагнул внутрь, чтобы встретиться лицом к лицу со своими собственными испытаниями.

Гадес постучал по граням куба в обратном порядке, и с удовлетворительным щелчком куб растворился в пятнышках света, открывая путь на третий этаж.

Стены мерцали, превращаясь в бесконечные зеркала. Тени танцевали и шептались, превращая окружающее в навязчивые видения - лица потерянных любимых, старые сомнения.

Слабый аромат жасмина, похожий на духи его матери, наполнил воздух. Его сердце сжалось, но он выровнял дыхание, прошептав Конечное заклинание.

Иллюзии рассеялись, и он двинулся вперед, обострив чувства, несмотря на дезориентирующий лабиринт.

"Аид с впечатляющим хладнокровием перемещается по лабиринту иллюзий, сопротивляясь искушениям и страхам, вызванным магией башни", - повествовал голос Людо.

Внезапно комната на четвертом этаже превратилась в головокружительное множество светящихся дисков, плавающих над мерцающим бассейном. Каждый диск мерцал рунами, пульсирующими синим, красным и желтым.

Запах свежей воды и мха окружил его, когда он совершил первый прыжок.

Его мышцы напряглись, и он твердо приземлился на первый диск. Несколько человек пошевелились у него под ногами, проверяя равновесие. Приветственные крики толпы отозвались слабым эхом, заставляя его сосредоточиться.

Один за другим он перепрыгивал диски, прямо впереди маячила колокольня.

Последним прыжком он ударил в колокол, и тот зазвонил громко и ясно. Таймер выключился.

Он выдохнул, грудь поднималась и опускалась. Отдаленный звук аплодисментов окутал его.

С дальней башни на другом берегу озера послышались слабые возгласы в ответ на его собственные.

Голос Людо зазвенел еще раз, чистый, как колокол:

"Впечатляющий побег от Аида Поттера, использующего свой серебряный ключ в полной мере и демонстрирующего замечательное мастерство и контроль во всем. Гарри Поттер, несмотря на отсутствие ключа, стоит на своем, упорно преодолевая собственные трудности. Конкуренция накаляется по мере того, как мы приближаемся к финальным школам.

Гадес бросил короткий взгляд в сторону другой башни на другой стороне озера, где Гарри все еще проходил испытание. Прохладный ветерок шевелил его темные волосы, когда тяжесть ожиданий и возможностей мягко легла на его плечи. На мгновение отдаленный рев толпы сменился тихим гулом под ровное биение его бешено колотящегося сердца.

Он осторожно спустился с платформы, чувствуя приятную усталость в мышцах, но переполненный адреналином. Его дыхание вырывалось мягкими облачками, смешиваясь с прохладным воздухом вокруг него. Когда он добрался до палатки ожидания, Северус уже был там, его взгляд был острым, но в то же время полным гордого, невысказанного одобрения.

Не говоря ни слова, Северус накинул на плечи Гадеса мягкую, теплую накидку. Ткань была приятной на ощупь, снимая затяжной холод и напряжение, о котором он и не подозревал.

“Ты хорошо справился”, - пробормотал Северус тихим, но твердым голосом.

Гадес кивнул, тепло плаща и пристальный взгляд Северуса успокоили его.

На заднем плане он услышал, как Бэгмен сказал: “Наконец-то Гарри Поттеру тоже удалось добраться до колокола - в приемлемое время”.

Снаружи снова поднялся ропот толпы, когда следующие чемпионы готовились войти.

“Чемпионы Махоутокоро, - донесся из динамиков голос Людо, - сейчас выходят вперед. Давайте посмотрим, какие испытания ждут их!”

“Рэйке Симидзу и Дайчи Ямада - ваша очередь!”

Рэйке мягко кивнула, прежде чем выйти, спокойная и уравновешенная. Даичи выглядел более мрачным, чем когда-либо, сжав губы в тонкую линию. На мгновение он оглянулся на Гадеса, затем последовал за Рэйке на холод.

“У Даичи нет серебряного ключа, так что он будет разгадывать загадку! Ооо… умный мальчик! Эта головоломка совсем не задержала его надолго. Рэйке тоже закончила - они обе на втором этаже. И да, Даичи столкнулся со штормом ”Тандерберд" - не повезло! "

Комментарии на мгновение стали скудными. Людо смог описать так много всего сразу.

Когда прозвенели колокола, Рэйке был первым, Даичи отстал почти на минуту.

Когда они вернулись в палатку, плечи Даичи были опущены, подол его одежды слегка подпалил.

“Слишком много отвлекающих факторов”, - пробормотал он. “Иллюзорный пол… это задело меня.

“У тебя получилось”, - тихо ответила Рейке. “Это главное”.

Тогда, Дурмстранг.

Петер Мюллер выглядел мрачным, челюсти сжаты, выражение лица непроницаемо. Аня Драгович по сравнению с ним была гораздо спокойнее - тихой, но уверенной в себе.

Они прошли через полог палатки в тишине, но мгновение спустя голос Людо вернулся в полную силу.

“О, Аня разгадывает загадку на базе, как будто это не проблема - впечатляет! Питер уже внутри, и - чтоб мне провалиться! Взрывное проклятие на этаже с существами? Не слишком тонко, но, полагаю, это работает!”

“Значит, все еще жив”, - пробормотал Гарри, скрестив руки на груди.

Пол иллюзий, казалось, значительно замедлял Питера, но Аня уверенно продвигалась вперед. Когда зазвонили колокольчики, времени у Питера явно было больше.

Питер вернулся хмурый, в припорошенной пеплом мантии. Аня прошла прямо к своему стулу и скрестила ноги, безмятежная, как будто ничего не произошло.

После того, как последний чемпион вышел из палатки, холод в воздухе казался еще острее. Плотные плащи были плотнее закутаны в плечи, дыхание вырывалось туманными облачками. Толпа гудела от возбуждения и усталости, многие были закутаны в шарфы и шапки, лица раскраснелись от холода и адреналина.

Людо Бэгмен выступил вперед, его обычная яркая улыбка была слегка приглушенной, но все еще заразительной. Он поднял руки, призывая к тишине, его голос легко разнесся над толпой и через магическое усиление.

“Это было поистине невероятное второе задание!” - Воскликнул Людо, сверкая глазами. “Наши чемпионы сталкивались со страшными существами, умопомрачительными головоломками и головокружительными испытаниями. Энергия здесь сегодня просто наэлектризована!”

Раздались радостные возгласы, толпа хлопала в ладоши и топала ногами по замерзшей земле, чтобы согреться.

“А теперь момент, которого вы так долго ждали - результаты этого задания и обновленные итоги!”

Людо Бэгмен ступил на платформу, зачарованный пергамент в его руках слегка трепетал на зимнем ветерке. Его щеки раскраснелись от холода, но улыбка оставалась такой же широкой, как всегда.

“ Что ж! Это было потрясающее зрелище, не так ли? он крикнул, и толпа ответила бурными аплодисментами. “А теперь результаты сегодняшнего задания и обновленное турнирное положение в целом!”

Он откашлялся и прочел вслух, его голос волшебным образом усилился, чтобы донести звук даже до самых дальних трибун:

“Уагаду:

Мандла Шонгве – Счет: 52 - Всего: 109

Акуа Н'дур – Счет: 48 - Всего: 101".

Волна одобрительных возгласов прокатилась по трибунам, когда Людо продолжил.

“Шармбатон:

Дельфина Руссо – Оценка: 51 - Всего: 107

Теодор Леклер – Оценка: 42 - Всего: 90.

Илверморни:

Лео Рейес – Оценка: 47 - Всего: 98

Нова Куинн – Оценка: 50 - Всего: 100

Хогвартс:

Аид Поттер – Оценка: 58 - Всего: 116".

По толпе пробежал коллективный вздох - Аид заработал самый высокий балл на данный момент.

"Гарри Поттер – Оценка: 40 - Всего: 77 .

Последовала заметная пауза, прежде чем Людо прочел следующее имя, как будто почувствовав весомость контраста.

"Махоутокоро:

Рейке Симидзу – Оценка: 45 - Всего: 94“

Даичи Ямада – Оценка: 38 - Всего: 82"

Дурмстранг:

Петер Мюллер – Оценка: 39 - Всего: 85

Аня Драгович – Оценка: 46 - Всего: 86".

Толпа разразилась болтовней - одни качали головами при виде дерзкого, расфокусированного бега Гарри, другие взволнованно аплодируя уравновешенному и блестящему выступлению Аида. Студенты Хогвартса вскочили на ноги, размахивая флагами и аплодируя, в то время как другие просто благоговейно перешептывались.

Северус стоял немного в стороне, скрестив руки на груди от холода, не отрывая взгляда от табло. Проблеск гордости пробежал по его чертам - настолько едва уловимый, что только тот, кто по-настоящему наблюдал за ним, мог заметить.

Он слегка повернулся, когда Аид приблизился, все еще тяжело дыша, щеки раскраснелись от напряжения. Их взгляды встретились.

- Совсем неплохо, - пробормотал Северус себе под нос низким голосом, почти затерявшимся в гуле толпы.

Гадес тихо рассмеялся, его губы изогнулись в тихой, понимающей улыбке. - Спасибо, - сказал он, стряхивая снег с рукава.

Людо снова повысил голос, призывая к вниманию. “Мы снова встретимся в начале мая для выполнения третьего и последнего задания! Помните - чемпионы стартуют в порядке увеличения общего количества набранных очков, поэтому сегодня на счету каждая секунда. Я думаю, нас ждет нечто по-настоящему захватывающее!”

Аплодисменты разразились еще раз, когда волшебные экраны начали тускнеть и толпа медленно расходилась, оживленные предсказаниями и похвалами. Начал падать легкий снегопад, тихий и сверкающий, когда чемпионов повели обратно к замку.

Гадес почувствовал облегчение от того, что второе задание было выполнено без катастроф. Напряжение, которое неделями сжимало его грудь, наконец-то ослабло. Снег хрустел под его сапогами, когда он со своими друзьями возвращался к замку, холодный воздух приятно покусывал его щеки. Небо над головой было приглушенно-серым, но атмосфера среди студентов была какой угодно, только не унылой - воздух наполняли смех и возбужденная болтовня.

“Твоя работа с палочкой была превосходной, Гадес”, - сказала Гермиона, практически подпрыгивая от гордости. “Особенно в третьей комнате. Ты был так точен - это выглядело так, будто ты репетировал это месяцами!”

Аид пожал плечами, пытаясь скрыть усмешку. “Спасибо. Я просто был ... сосредоточен.

“Сосредоточен?” Драко усмехнулся, плотнее запахивая плащ и слегка касаясь рукой руки Гермионы. Она не отстранилась, хотя ее щеки вспыхнули. “ Ты танцевал в той башне, как будто это было поставлено хореографом. Хотя твой брат... Он сделал эффектную паузу: “... выглядело так, словно он пытался сразиться со стеной-головоломкой. Я удивлен, что он не бросил проклятие себе в лицо.

Гадес подавил смешок. Пусть он издевается над Гарри. Он поймал взгляд Драко и едва заметно кивнул; между ними промелькнула заговорщическая усмешка.

Невилл, облокотившийся на перила, пропищал с широко раскрытыми от благоговения глазами: “Серьезно, Аид"… ты заставил это выглядеть легко. Не думаю, что половине зрителей это удалось бы”.

Пэнси игриво толкнула его локтем. “Особенно когда башня явно пыталась убить его. В основном я рад, что он выжил ”. Она взглянула на Невилла, и он нервно улыбнулся в ответ, они оба все еще обдумывали эту “новую близость”.

Блейз небрежно прислонился к перилам. “ Как тебе удается оставаться такой спокойной? Половина из нас была в панике, просто наблюдая.

Дафна покачала головой с легкой улыбкой. “Это почти несправедливо. Спокойный, умный ... А теперь все притворяются, что это их не впечатлило.

Гермиона на долю секунды взглянула на Драко, ее волосы коснулись его рукава, и он поймал это - достаточно долго, чтобы мелькнула усмешка, прежде чем оба отвернулись. Гадес заметил это, ухмыляясь про себя. Драко и Гермиона явно не обращали внимания на остальных, но все остальные - нет.

Драко пробормотал что-то себе под нос, стараясь казаться невозмутимым. “ Невыносимо компетентным. В этом-то и проблема.

Гадес тихо усмехнулся, но ничего не ответил. Он слишком устал, чтобы спорить, и правда неловко повисла в воздухе - Гарри промахнулся. Снова. Но победа не казалась горькой. Просто ... тишина.

Теперь, когда турнир был на мгновение позади, Гадес наконец смог переключить свое внимание. В середине февраля его официальная анимагическая лицензия прибыла с помощью owl - на несколько недель позже, чем ожидалось, благодаря бюрократической волоките Министерства. Толстый свиток пергамента, тисненый золотом и запечатанный фиолетовым воском, теперь лежал в безопасности на дне его сундука.

На занятиях он обрел новый импульс. Он обучал своих сверстников заклинанию Патронуса, помогая им превращать серебристые усики в животных - одних дрожащих, других блестящих. Он читал одержимо, поглощая защитную и атакующую магию намного выше уровня ТРИТОНА, исписывая поля идеями и сопоставляя старые тома с современными журналами. Его внимание особенно привлекли заклинания исцеления. Ему нравились точность, сосредоточенность, которых они требовали. Его палочка ощущалась как продолжение его собственного дыхания и пульса. Его магия гудела прямо под поверхностью его кожи, всегда готовая, всегда теплая.

Но больше всего он ждал четвергов с Северусом.

После их долгого разговора об Эхо-Патронусе что-то между ними изменилось - мягко, незаметно, как медленное раскрытие весеннего бутона. Их вечера проходили в почти священной рутине.

Иногда они говорили до поздней ночи о теории древних заклинаний или малоизвестных ингредиентах зелий. В других случаях они сидели в тишине, которая давала ощущение наполненности, а не пустоты.

Теперь они чаще всего оказывались свернувшимися калачиком на диване Северуса в его покоях - Гадес сидел, скрестив ноги, голова Северуса покоилась у него на коленях. Гадес медленно запускал пальцы в волосы Северуса, нежно перебирал их на затылке. Северус никогда не комментировал это. Он также никогда не отстранялся.

Что бы ни росло между ними, они не давали этому названия. Может быть, Северус был слишком напуган. Может быть, Аид боялся нарушить хрупкую тишину вопросом. Пока этого было достаточно.

Он не возвращался в Хогсмид после январского инцидента - не из страха, а потому, что не хотел привлекать к себе внимания. Взгляды. Перешептывания. Они ему были не нужны.

Гарри, как обычно, не разделял его предостережения.

Одним суровым субботним днем в марте внезапная суматоха ворвалась в главные двери Хогвартса. Гадес и его друзья были в библиотеке, когда ветер переменился - в воздухе сгустилась магия, сопровождаемая безошибочно узнаваемым звуком быстрых шагов по каменным ступеням.

К тому времени, как Гадес добрался до коридора, профессор Вейл шагал к лазарету, выхватив палочку и левитируя потерявшего сознание Гарри в воздухе. Его мантия была порвана, один рукав пропитан кровью.

По коридору разнеслись вздохи.

“Еще одно нападение в Хогсмиде”, - прошептал кто-то. “Пожиратели смерти - снова”.

Гадес застыл, шум вокруг него растворился в ничто. Все, что он мог слышать, был низкий, настойчивый треск магии, то, как тело Гарри безвольно покачивалось в воздухе.

Хуже всего было то, что… он не был удивлен.

Даже Гадес сидел на краю больничной койки Гарри, напряженный и молчаливый. Он терпеть не мог своего брата - Гарри был высокомерным, импульсивным, всем, что ненавидел Аид, - но сейчас это не имело значения. Он все еще был его близнецом. Связь между ними была невысказанной, неоспоримой, и от вида Гарри в таком состоянии - без сознания, бледного и обмотанного окровавленными бинтами - у него странно сжалось сердце.

Хейзел неподвижно сидела рядом с ним на больничном стуле, по ее щекам беззвучно текли слезы. Она сжимала в руках промокший насквозь носовой платок и снова и снова крутила его в пальцах. С другой стороны кровати Джинни цеплялась за Гарри, как за спасательный круг, ее глаза были красными и опухшими, пальцы обхватили его безвольную руку, словно желая, чтобы он проснулся.

Тяжелый аромат антисептических трав наполнил воздух, смешиваясь с низким гулом магии, исходящим из палат мадам Помфри. В углу волшебные лампы светились мягким золотом, отбрасывая длинные тени на белые простыни.

Шквал голосов возвестил о прибытии их родителей. Джеймс и Лили ворвались в двери, за ними тащился Сириус с необычно бледным лицом. Энергия в комнате мгновенно изменилась - стала более неистовой, более хаотичной.

“Гарри ... о Боже”, - ахнула Лили, подбегая к нему и убирая назад челку дрожащими пальцами.

“Кто позволил ему пойти в Хогсмид?” - Потребовал Джеймс, поворачиваясь к профессорам, собравшимся в углу.

- Патрули следовало усилить, - добавил Сириус, расхаживая взад-вперед.

“Там были патрули”, - коротко ответила профессор Макгонагалл. “Но пожиратели Смерти действовали быстро - и жестоко”.

“Но почему никто не проверил его раньше?” - Спросила Лили срывающимся голосом. “ Почему не было тревоги? Охрана?

Разговор быстро перешел в чередование обвинений и оправданий. “Мы тренировали его, ” вмешался профессор Вейл, скрестив руки на груди, “ но он невнимателен и безрассуден. Он думает, что он неприкасаемый ”.

“А тренировки вообще помогают?” - пробормотал кто-то.

При этих словах все взгляды обратились к Гадесу.

Джеймс шагнул вперед, нахмурив брови. “Гадес, как продвигается твое обучение? С профессором Вейлом?”

Гадес выпрямился. “Все в порядке”, - сказал он. “Он хорош. Но заклинания ... Мы в основном используем стандартную дуэльную магию”.

“Это все, что тебе нужно”, - быстро сказал Сириус твердым голосом. “Ты видел, как далеко Гарри продвинулся в этом. Дело в практике, а не только в знаниях.”

Гадес повернулся к нему, что-то холодное прозвучало в его голосе. “Гарри лежит здесь, в больничном крыле. Ранен. Без сознания. Снова. Это твой показатель успеха?”

Сириус напрягся. - Ты хочешь сказать, что справился бы лучше?

Последовала короткая, затаившая дыхание пауза.

“Я говорю вам,” - тихо сказал Аид, “что профессор Снейп и я сражались с Беллатрикс и Долоховым ... и мы все еще стоим. Долохова нет. Ты видел это.

Тишина в комнате стала напряженной.

Хейзел подняла голову, широко раскрыв глаза. Хватка Джинни на руке Гарри ослабла. Сириус открыл рот, затем закрыл.

“Достаточно”, - сказал Дамблдор, делая шаг вперед, его голос был мягким, но твердым. “Это был досадный инцидент. Мы можем только извлечь из этого урок.

“Извлечь урок?” Лили огрызнулась, не жестоко, но с искренними эмоциями. “Он чуть не умер”.

Дамблдор медленно кивнул. “Именно поэтому произойдут изменения. С сегодняшнего дня все выходные в Хогсмиде отменяются до конца учебного года. Патрули безопасности будут усилены. Ни один ученик не должен покидать замок без непосредственного надзора персонала. ”

Наконец-то,подумал Гадес. Его плечи слегка расслабились. Самое время.

Никто, казалось, не испытал облегчения, но он испытал. В кои-то веки кто-то что-то делал до того, как другой студент оказался в морге.

Гарри оставался в лазарете больше недели. Его выздоровление шло медленно, чему препятствовали упрямая гордыня и частые вспышки гнева. Среди студентов ходили слухи, что он был ужасным пациентом - ворчал на мадам Помфри, пытался улизнуть из постели и отказывался принимать свои зелья без жалоб. И все же Джинни и Рон редко покидали его, устраиваясь в креслах или дремля у его постели. Даже Хейзел время от времени навещала его, и выражение ее лица всегда было тщательно подобранной маской озабоченности и отстраненности.

В другой тихий вечер четверга Гадес сидел в покоях Северуса, аромат трав и старых книг окутывал его в комнате, которая у него привыкла ассоциироваться со спокойствием. Огонь тихо потрескивал в камине, отбрасывая пляшущие блики на пол. Северус лежал, растянувшись поперек дивана, положив голову Аиду на колени, полуприкрыв глаза в редкий момент покоя.

Пальцы Гадеса нежно перебирали темные волосы Северуса, медленно и ритмично.

“ Это, - пробормотал Северус уже не в первый раз, - совершенно неуместно. Я твой профессор.

Гадес даже не сделал паузы. “ Мы оба ровесники. И я не жалуюсь. Он возобновил поглаживание с нарочитой осторожностью.

Северус вздохнул. “Ты приводишь в бешенство”.

“Я часто это понимаю”.

Между ними повисло короткое молчание, комфортное, интимное.

Затем Северус спросил тихим голосом: “Как поживает твой брат?”

Гадес тихо выдохнул. “Трудно, как всегда. Он сводит Помфри с ума. Профессор Вейл сейчас меняет свое обучение - он решил, что Гарри нужны индивидуальные занятия. Очевидно, групповая работа была слишкомотвлекающей.Он закатил глаза. “Честно говоря, я рад, что выбрался из этого. Я не узнал ничего нового. Все это было базовым материалом, который я уже знал до шестого курса.

Северус задумчиво напевал. “Я задавался вопросом, сколько времени ему потребуется, чтобы заметить это”.

“Как у тебя дела с Вейлом? Он… оставляет тебя в покое?” - Спросил Гадес.

Вопрос заставил Северуса помолчать чуть дольше обычного.

“ Он... изменился с тех пор, как был до Рождества, ” наконец сказал Северус. “Я думаю, он решил, что я больше не стою таких усилий”.

“Хорошо”, - сказал Гадес ровным тоном. Он переместил руку, позволив большому пальцу слегка коснуться виска Северуса. - Если он снова попытается что-нибудь предпринять, дай мне знать.

Северус ответил не сразу. Его глаза закрылись, и Гадес позволил ему отдохнуть, тихо наслаждаясь безмятежностью между ними.

В конце концов, тишину нарушила ухмылка, тронувшая губы Гадеса. - Кстати, о сомнительном поведении, - беспечно сказал он, - угадай, кого я застал целующимся в забытом алькове возле лестницы Трансфигурации? -

Северус приоткрыл один глаз. “Хочу ли я знать?”

“Гермиона и Драко”.

На мгновение воцарилось ошеломленное молчание. Затем:

“ Правда? - Спросил Северус невозмутимым голосом.

Гадес торжественно кивнул. “ Правда. Языки и все такое.

Северус застонал, подняв руку, чтобы ущипнуть себя за переносицу. “Мне придется отбелить свой разум”.

“Я знаю. Я сказал то же самое. Извините, я ослепну.”

Несмотря на слова, теперь оба улыбались - слабыми, интимными улыбками, которыми делились только они. В камине потрескивал огонь. Где-то на каминной полке тихо тикали часы.

“Как раз вовремя”, - тихо добавил Гадес. - Они танцевали друг вокруг друга целую вечность.

- Совершенно верно, - пробормотал Северус.

И еще какое-то время они просто оставались такими - две непохожие друг на друга души, запутавшиеся в сложном мире, обретающие покой в тишине общего безмолвия.

---

Апрель, наконец, принес новые заголовки в “Пророке":

"ФАДЖ УШЕЛ. СКРИМДЖЕР - ВАШ НОВЫЙ МИНИСТР.

После нескольких месяцев колебаний, пока последователи Сами-Знаете-Кого терроризировали Британию, Корнелиуса Фаджа наконец-то отправили в отставку - хотя и не раньше, чем он оставил министерство в руинах. Его сменщик, Руфус Скримджер, седовласый экс-аврор с львиной гривой и под стать ему характером, обещает навести порядок ... Но как скоро он тоже погрязнет в некомпетентности? Ходившие шепотом слухи уже ставят под сомнение, был ли Скримджер выбран за его мастерство - или за его способность находиться под контролем тех же темных рук, которые годами поддерживали Фаджа.”

После очередной волны нападений пожирателей Смерти Корнелиус Фадж был вынужден уйти в отставку, и на его место был назначен Руфус Скримджер. Как бывший главный аврор, многие надеялись, что он что-то изменит.

Гадес не был так уверен. Он сомневался, что какой-либо министр сможет изменить ситуацию достаточно быстро, и, кроме того, у него были другие заботы. Впереди маячило третье турнирное задание, а также экзамены. Бесконечные проверки старых материалов заполняли его дни. Поскольку к семикурсникам приближались тритоны, а к пятикурсникам подкрадывались совы, большинство занятий превратилось в неустанный пересмотр: теорию отрабатывали до изнеможения, практические эссе размечали в клочья, заклинания повторяли до тех пор, пока не заболели палочки.

Замок гудел от нервной энергии и вспыльчивых нравов. Но среди академического давления оставалось последнее блестящее развлечение: финальный матч по квиддичу в этом году - Слизерин против Хаффлпаффа.

Это был необычный матч. Если бы слизерин победил, они, наконец, выиграли бы Кубок по квиддичу впервые почти за десятилетие.

Перед матчем Драко стоял в центре раздевалки, расхаживая взад-вперед, как генерал перед битвой, крепко сжимая в руке метлу.

"Вот и все", - объявил он драматичным голосом, идеально рассчитанным на театральный эффект. "Мы в пяти минутах от того, чтобы стереть эту самодовольную ухмылку с лица Поттера и, наконец, доказать, что да, Слизерин по-прежнему доминирует в этой игре. Играйте умно, быстро и, прежде всего, побеждайте ".

Команда одобрительно закричала, хотя Аид только закатил глаза. У Драко был талант к драматизму.

Небо было ясным и свежим, когда они вышли на поле, зеленые и серебряные знамена Слизерина гордо развевались на трибунах. Команда Хаффлпаффа, несмотря на решительность, была явно в меньшинстве. Многие из их лучших игроков закончили учебу годом ранее, и их нынешний состав состоял из более молодых и менее опытных игроков.

С первого свистка игра стала быстрой и безжалостной.

"Слизеринские преследователи" доминировали в квоффле, забив дважды подряд. Вратарь Хаффлпаффа едва успел моргнуть, как последовала следующая атака. Загонщики держали бладжеры под контролем, и четкая координация действий Драко сверху была очевидна в каждом маневре.

Гадес, тем временем, парил высоко над хаосом, осматривая поле с отработанной точностью. Ветер хлестал вокруг него, а его палочка Равноденствия была надежно спрятана в рукаве, слегка вибрируя от скрытого азарта игры. Он ощущал каждое движение в воздухе как продолжение своего собственного тела.

Затем он увидел это - золотую вспышку возле ворот Хаффлпаффа.

Он нырнул.

Толпа взревела, когда он нырнул в спираль, рассекая воздух, как ястреб в свободном падении. Ловец из Хаффлпаффа попытался перехватить его, но Аид был быстрее, более сосредоточен, более активен в погоне.

Он торжествующе щелкнул пальцами, и Снитч блеснул у него на ладони - всего через пять минут после начала матча.

Трибуны взорвались. Студенты Слизерина вскочили на ноги, крича и подбрасывая в воздух шарфы и перчатки. Даже несколько равенкловцев захлопали в невольном восхищении. Только трибуны Гриффиндора оставались подавленными, со скрещенными на груди руками и кислыми выражениями лиц.

На поле Гадес сделал один круг над головой, затем снизился, Снитч все еще мягко трепетал в его кулаке. Драко перехватил его в воздухе, едва не сбив с метлы.

- Чертовски блестяще, Аид!

Команда превратилась в сплошное месиво из объятий, радостных возгласов и "дай пять". Гадес заметил, что профессор Макгонагалл в стороне вручает маленький бархатный мешочек - несомненно, призовые деньги или церемониальный жетон - Северусу, который подозрительно выглядел так, словно вот-вот улыбнется.

Он так и сделал.

Гадес ухмыльнулся.

Позже тем же вечером общая комната Слизерина превратилась в дикий праздник. Заколдованные фонарики плавали под потолком, мерцая зеленым и серебряным, а громкая музыка отдавалась от каменных стен. Кто-то тайком принес с кухни сладости и сливочное пиво, а диваны отодвинули в сторону, чтобы освободить место для танцев и игр.

Драко расхаживал с Кубком по квиддичу подмышкой, как победоносный римский полководец, время от времени поднимая его над головой под бурные аплодисменты. Блейз уже занял угловой столик, пересказывая каждое драматическое спасение во все более преувеличенных деталях, в то время как Оливер и Кристиан продолжали хлопать друг друга по спине, ухмыляясь так, словно они только что повергли дракона. Лиза и Клара сновали в толпе, задыхаясь от смеха, их щеки все еще горели после матча.

Гадес прислонился к каменной колонне, потягивая сливочное пиво и наблюдая, как его дом обретает долгожданную славу. На этот раз не было ни напряжения, ни давления - только смех, звон бокалов и зеленый свет.

Гермиона и Луна, примостившись рядом на диване, улыбались царящему хаосу - Луна подпевала музыке, в то время как Гермиона пыталась выглядеть неодобрительно, хотя ее глаза сверкали. Невилл стоял у стола с закусками, пробуя помадку с патокой, которую ему сунула Пэнси, его улыбка была застенчивой, но искренней. И Хейзел, сестра Аида, тоже вмешалась, несмотря на взгляды, которые привлекали цвета ее Гриффиндора - она смеялась, когда Дейзи втянула ее в игру во Взрывающийся Снап, как будто все это не имело значения.

На это ушли годы, но Слизерин снова был на вершине - и впервые за долгое время Гадес почувствовал, что находится именно там, где ему самое место.

С момента назначения Скримджера министром "Ежедневный пророк" хранил тревожное молчание. Ни новых нападений, ни скандалов в министерстве, ни даже статьи о посещении школ или подготовке к Третьему заданию. Было слишком тихо - неестественно тихо. Как в воздухе перед бурей. И Гадес боялся этого.

Под поверхностью происходящего чувствовалось небольшое напряжение. Учителя были более бдительны. Авроры, патрулирующие территорию замка, дольше задерживались у дверей. Даже портреты в коридорах перешептывались меньше.

За день до финального задания приезжие школы прибыли в последний раз. Студенты хлынули в Большой зал, обнимая друзей из других стран, обмениваясь заметками о заклинаниях, еде и самых странных вещах, которые они видели в Британии. Аид знал, что будет поддерживать связь с некоторыми из них. Нова уже пообещала прислать ему сову, и Мандла сунул ему сложенный кусок зачарованного пергамента, который слабо пульсировал от контактной магии.

Но что-то было не так.

Каркаров пропал. Никаких объяснений предложено не было. Вместо этого делегацию Дурмстранга теперь возглавляла строгая, тихая женщина со стальными седыми волосами, собранными в пучок. Она представилась директрисой Браной Дракович, но больше ничего не сказала, когда ученики спросили об отсутствии Каркарова. Выражение ее лица было высечено из камня.

Следующее утро выдалось прохладным и серым, влажный ветер шевелил верхушки деревьев Запретного леса. Туман окутал края лужайки, когда чемпионы собрались на внешней опушке леса, где должно было проходить задание. Профессора и сотрудники образовали кольцо позади них, соблюдая дистанцию. Магические экраны парили в воздухе, отражая рощу за ними.

Гадес поправил воротник своей рубашки, черной с темно-изумрудной отделкой, и попытался не обращать внимания на узел, скручивающийся в животе.За несколько мгновений до этого их родители, бабушка с дедушкой и крестные вышли вперед, тихо пожелав ему и Гарри удачи, их глаза сияли смесью гордости и беспокойства, которые до сих пор оставались в его груди. Его палочка казалась теплой в руке, знакомое присутствие пульсировало сдерживаемой силой прямо под кожей. Он взглянул в сторону маячившей впереди рощи. Она слабо мерцала от чар. В воздухе пахло мхом, влажной корой и чем-то слегка металлическим - как от старой магии.

Людо Бэгмен вышел вперед на небольшую каменную платформу, сияя от натянутого веселья. Его голос эхом разнесся по сонорусу, достигая трибун за ней и чемпионов перед ним.

“Добро пожаловать, все, на Третье и последнее задание Турнира Трех волшебников!”

Издалека донеслись вежливые аплодисменты - студенты и семьи заполнили трибуны, выстроенные вдоль края рощи, высоко в воздухе развевались зачарованные знамена.

Бэгмен продолжил: “Наши чемпионы войдут в Меняющуюся Рощу, магически увеличенный участок Запретного леса. Эта роща постоянно меняется - тропинки появляются и исчезают, чары искажают планировку, и возникают проблемы. Некоторые требуют умения, другие - смекалки, а некоторые… что ж, у тебя сильное сердце.

Он повернулся к двенадцати чемпионам, которые теперь стояли в порядке подсчета очков. Гадес был первым.

“Как и прежде, ваше участие будет распределено в шахматном порядке в зависимости от ваших текущих результатов. Первым войдет Аид Поттер, за ним Дельфина Руссо, затем Мандла Шонгве и так далее. Ваша цель: добраться до центра рощи. Там вы найдете Чализ. Победит чемпион, который первым прикоснется к нему.

По группе пронесся вздох - тихий, но напряженный.

Голос Бэгмена стал немного серьезнее. “В тот момент, когда вы коснетесь Чейза, он будет действовать как портключ и вернет победителя обратно на трибуны. Все остальные чемпионы будут извлечены, и задача будет выполнена. Так что держите свои палочки наготове, а умы начеку!

Гадес взглянул на остальных. Некоторые потягивались. Нова сидела с закрытыми глазами, что-то бормоча себе под нос. Аня спокойно проверяла кобуру с волшебной палочкой. Гарри, стоявший дальше в очереди, смотрел в лес, нахмурив брови и стиснув челюсти.

Северус наблюдал из тени круга посоха. Их глаза встретились на мимолетную секунду, и Гадес почувствовал, как твердость этого взгляда пронзила его.

Он перевел дыхание. Что-то было не так. Он чувствовал это как покалывание у основания шеи, как шепот ветра. Он взглянул на Чейз, видимый на магических экранах. Она мерцала на вершине каменного пьедестала, окруженная мерцающими деревьями, - слишком неподвижная, слишком совершенная.

- Мне это не нравится, - пробормотал он себе под нос.

“Что это было, Поттер?” Спросил Бэгмен, полуобернувшись с ухмылкой.

“Ничего”, - ответил Гадес низким голосом.

Но браслет на запястье слабо завибрировал - предупреждение.

Задание вот-вот должно было начаться.

В тот момент, когда Гадес ступил в рощу, это было похоже на пересечение границы между мирами.

Воздух стал гуще, тяжелее от магии. Деревья вокруг него были высокими и древними, их кора была темной, как древесный уголь, и блестела от росы. Землю покрывал мох, мягкий и бесшумный под его сапогами. Каждые несколько шагов тропинка под его ногами неуловимо менялась - камни переставлялись, корни шевелились, как ленивые змеи, сама местность меняла форму, как будто лес был живым.

Гадес крепче сжал свою палочку. Равноденствие негромко загудело, осознавая происходящее.

Низкий туман клубился вокруг его лодыжек, поднимаясь завитками, которые пытались зацепиться за него. Его дыхание вырывалось заметным облачком, несмотря на позднее весеннее тепло. Здесь было неестественно прохладно.

Он медленно двинулся вперед, напрягая чувства.

Где-то далеко позади послышался слабый звон магии - мягкое мерцание в воздухе, когда Дельфина вошла в рощу. Он ускорил шаг. Он не хотел быть застигнутым врасплох. Тропинка впереди разветвлялась, но прежде чем он успел решить, в каком направлении двигаться, левый маршрут свернулся сам по себе, исчезнув, как бумага в пламени.

“Ну ладно”, - пробормотал он и повернул направо.

Он прошел по узкому туннелю из ежевики, который изгибался над ним аркой. Когда он шагнул за нее, освещение изменилось - солнце закрыл такой плотный полог, что это выглядело как сумерки. Гадес полез в карман и подбросил маленькую серебряную монетку, зачарованную светом. Она светилась мягким голубым светом, паря рядом с ним, как блуждающий огонек.

Где-то на востоке кто-то пронзительно закричал. Это было недолгим - резкий крик тревоги, быстро оборвавшийся. За ним последовал шорох и глухой удар.

Гадес замер.

Он прислушался.

Ничего. Затем... шаги. Выполняется.

Он прижался к толстому стволу дерева, осматривая лес. Фигура метнулась в просвет между деревьями - недостаточно близко, чтобы разглядеть отчетливо, но движение было неистовым. Возможно, Лео. Кто-то преследовал его - или что-то преследовало.

Гадес не стал ждать, чтобы выяснить это. Он двинулся дальше, выбрав более узкую тропинку, которая вывела на поляну. В центре был неглубокий бассейн с черной водой, совершенно неподвижной, в ней отражались деревья наверху. В центре была единственная ступенька, а над ней парил мерцающий золотой ключ.

“Очевидно, это ловушка”, - пробормотал он, разглядывая ее.

И все же ему нужно было попробовать.

Он указал палочкой на воду. “Ревелио”.

На секунду вода покрылась зеленой рябью, обнажив длинные змееподобные формы, свернувшиеся под поверхностью. Безмолвные стражи.

Вместо этого он обошел пруд.

Роща снова изменилась - деревья неуловимо зашевелились у него за спиной. Выхода с поляны больше не было там, где он вошел. Он вздохнул и двинулся дальше.

Дальше тропинка снова становилась темнее, петляя между огромными каменными колоннами, на которых были вырезаны руны. Он остановился, проведя пальцами по одной из них.

“Нордический”, - пробормотал он, распознав связующие элементы для защиты и секретности.

“Редукто!”

Крик раздался где-то поблизости. Вспышка оранжевого света пронеслась по куполу.

Гадес низко пригнулся и пополз на звук.

Он вышел на поляну как раз вовремя, чтобы увидеть Мандлу, стоящего во весь рост с протянутой палочкой лицом к лицу с чем-то похожим на заколдованного зверя - наполовину льва, наполовину змеи. У него текла кровь из плеча, но он был сосредоточен, полон решимости.

Их взгляды встретились.

Мандла коротко кивнул ему. “Я в порядке. Иди. Я разберусь с этим.

Гадес поколебался, затем кивнул в ответ и двинулся дальше. Тропинка вывела в пространство, заполненное туманом. На мгновение он едва мог видеть дальше, чем на несколько футов впереди.

Затем...

“ Аид? - позвал знакомый голос.

Это был Гарри.

Он обернулся, но никого не увидел. Голос доносился из тумана, далекий, но отчетливый.

“Гарри?” Аид неуверенно позвал в ответ.

Ответа не последовало.

Он сделал несколько шагов вперед. Туман вокруг него сгустился плотнее. Появилась фигура - силуэт. Стройная, с взъерошенными волосами, палочка наготове.

Гарри.

Они стояли лицом друг к другу сквозь туман.

“ Я не понимаю, ” сказал Гарри. “Как мы добрались сюда так быстро?”

“Я был здесь”, - медленно ответил Гадес. “Ты?”

“Я думал, что я один. Все остальные… Я думаю, кто-то был... кто-то убирает их.

Гадес прищурился. “Что ты имеешь в виду?”

“Я видел, как Рэйке упала. Что-то ударило ее сзади”.

По спине Гадеса пробежал холодок.

Это был не просто опасный лабиринт.

Это был саботаж.

У них не было времени спорить. Чаша должна была быть близко.

“Гарри, я думаю, это ловушка”, - сказал Гадес низким голосом. “Тебе следует вернуться”.

Глаза Гарри сузились, в них мелькнуло подозрение, прежде чем он усмехнулся. “Значит, ты можешь легко победить? Этого не случится.

Аид вздохнул. Упрямый, как всегда.

Вместе они углубились в рощу, туман обволакивал их лодыжки и неохотно расступался, как дымовая завеса. Деревья поредели, и перед ними открылась поляна, залитая странным золотым сиянием. В центре стояла Чаша, ее голубой огонь мерцал на гладком каменном пьедестале, отбрасывая призрачные тени на поляну.

Гадес замер.

Все инстинкты кричали на него. Его кожу покалывало холодом, несмотря на свет костра, а палочка пульсировала в его руке, как бешеное сердцебиение. Воздух был острым, металлическим, словно пронизанным молнией.

- Подожди, - прошипел он, хватая Гарри за руку.

Но было слишком поздно.

Гарри рванулся вперед - и Аид вместе с ним, пытаясь оттащить его назад. Их руки коснулись Чаши одновременно.

Мир покачнулся. Неистовый рывок выдернул их изнутри, как будто сами их кости протащило через огненный водоворот.

А потом...

кладбище.

Темно.

Тихо.

Шепот ветра в мертвых деревьях.

Запах гнили, земли и камня.

Чаша с грохотом упала на землю между ними и погасла.

- Где мы, черт возьми? - спросил я. - Что? - прошептал Гарри.

Но Гадес уже знал.

Он мгновенно узнал это место. То же искривленное тисовое дерево. Те же покосившиеся надгробия, крошащиеся и покосившиеся, как у пьяниц. Он уже бывал здесь однажды - в другой жизни, в другом мире, - но на этот раз все было не так.

На этот раз Волан-де-Морт был уже цел.

Никакой змееподобной мерзости. Никакой лоскутной души, цепляющейся за бессмертие рваными клочьями.

Он был высоким, в темной мантии, худощавым и бледным как камень - но, несомненно, человеком. Его глаза больше не были светящимися красными щелочками, которые помнил Гадес. Теперь они были серыми, холодными и острыми, как зимняя сталь, и хуже того ... спокойными. Рядом с ним стоял Питер Петтигрю, светлые волосы аккуратно уложены, волшебная палочка зажата в нетерпеливом кулаке. Мужчина ухмылялся, выпрямив спину, словно гордился тем, что его видят рядом с хозяином.

На противоположном фланге Беллатрикс Лестрейндж раскачивалась на каблуках, как танцовщица на грани безумия. Ее длинные черные волосы ниспадали дикими, неопрятными волнами, глаза блестели от безумного восторга.

"Ааа. Добро пожаловать,господа Поттеры, - протянул Волдеморт, его голос был мягким, как бархат, и вдвойне жестоким. "Так рад, что мы наконец встретились при надлежащих обстоятельствах".

Беллатрикс издала высокий, ликующий смешок. “Шестнадцать лет я ждала этого! Я хочу, чтобы их кровь была на камнях!”

Гадес улыбнулся, медленно и насмешливо. “Ты мог бы подождать подольше. Поверь мне, по тебе никто не скучал.”

Он перевел взгляд на мужчину пониже ростом. “И вот ты здесь, маленький и крысиный Питер. Я всегда знал, что ты предатель. У тебя даже не хватило порядочности изобразить сожаление.

Питер оскалил зубы. - Думаешь, ты что-нибудь понимаешь, мальчик?

“Достаточно, чтобы знать, что ты сбежишь, как только ситуация изменится”.

Беллатрикс зашипела, взмахнув палочкой, но Гадес только кивнул ей с ядовитым очарованием. “И Беллатрикс. Всегда приятно.

” Ахнул Гарри рядом с ним, отступая на шаг назад. “Тыс умасошел, Гадес?”

“Нет”, - тихо сказал Гадес, его голос был острым, как кинжал. “С меня просто хватит. Хватит войн. Хватит секретов. Хватит умирать тем, кого любят.

Его палочка поднялась, магия хлынула, как прилив, обволакивая его, пока, казалось, сам воздух не стал плотнее.

Волан-де-Морт наклонил голову, рассматривая его с холодным интересом рептилии. “Он настоящий?” спросил он Беллатрикс, почти не веря.

“Надеюсь, что нет”, - прошептала Беллатрикс, облизывая губы.

Гадес издал низкий, невеселый смешок. - Ради всего святого, прекрати болтать - ты мне надоедаешь.

Это мгновение испуганной тишины - отвлечения внимания - было всем, что ему было нужно.

Он ударил первым.

“Фульминеус!”

Из его палочки вырвалась вспышка обжигающей синей молнии, ударившая в землю перед Волдемортом, взметнув в воздух камни и пыль.

Кладбище погрузилось в хаос.

Волдеморт развернулся, плащ развевался, издавая злобный“Конфринго!” он взорвался у ног Гадеса. Ударная волна отбросила Гарри назад, но Гадес уже двигался, уклоняясь в сторону, извергая залпы огня и силы.

Беллатрикс взвизгнула от смеха и бросилась в драку.

“Круцио!”она закричала, но Гадес бросил вращающуюся защиту, и проклятие отлетело от нее, как осколки стекла.

Теперь Гарри был на ногах, пытаясь поддержать себя беспорядочными проклятиями - нервный, но решительный.

Волан-де-Морт и Аид сражались, как два шторма.

Заклинания сталкивались в воздухе в жестоких столкновениях, освещая кладбище подобно грозе. Деревья раскалывались, надгробия трескались, земля прогибалась под ногами. Волан-де-Морт сражался с отработанной точностью военачальника. Но Аид - Аид сражался с яростью. С огнем в крови и горем, запечатленным в его магии.

“Авада Кедавра!” Прошипел Волдеморт.

Гадес поймал его - или, скорее, золотой щит расцвел на его браслете, поглощая проклятие и потрескивая энергией.

Его глаза сузились. “Твой любимый трюк. Мило.”

”Сектумсемпра!“ Позади него раздался визгливый голос Беллатрикс.

Заклинание рассекло его плечо, как хлыст. Хлынула кровь - но Гадес развернулся, схватил ее за запястье и ударил с необузданной магической силой, отчего она покатилась по склепу. Ее смех перешел в кашель.

“ Бедная Белла, ” процедил Гадес сквозь стиснутые зубы. “Ты замедляешься”.

Она выпрямилась, пошатываясь, волосы растрепались, изо рта выступила пена от ярости. Она снова подняла палочку, но Гарри, наконец набравшийся храбрости, крикнул: “Экспеллиармус!” - и ее палочка отлетела в грязь.

Беллатрикс вскрикнула и нырнула за ним, но режущее заклятие Аида врезалось ей в ребра. Она снова закричала, пошатнувшись, - и тогда он нанес удар.

“Incendio ignis internus.”

Голубое пламя вспыхнуло у нее на груди. Беллатрикс вскрикнула в последний раз, прежде чем рухнуть в облаке пепла и дыма, подергиваясь, когда пламя пожирало ее.

Не было времени дышать.

Волдеморт взревел от бессловесной ярости и обрушил шквал заклинаний так быстро, что воздух затрещал, как от выстрелов. Гадес опустился на одно колено, вырезая в грязи светящийся символ, щит с руной взрыва, который переливался золотом и фиолетовым.

“Ты не сможешь остановить меня”, - выплюнул Волдеморт. “Я целостен. Я вечен”.

“И я не одинок”, - прорычал Гадес.

Теперь он обеими руками нарисовал Равноденствие, палочка и грубая магия слились воедино, и рассек воздух - серебряная дуга силы разрубила следующее проклятие Волан-де-Морта пополам. Гадес последовал за этим собственным заклинанием:

“Carceris animae!”

Цепи раскаленной добела энергии вырвались из земли, обвились вокруг конечностей Волдеморта и рывком поставили его на колени.

“Нет-НЕТ!” - закричал Волдеморт, вырываясь, магия бушевала вокруг него подобно вихрю.

“Avada Kedavra!” Аид зашипел ледяным голосом.

Зеленый свет ударил Волдеморта прямо в грудь.

Крика не было.

Просто тишина.

Затем его тело рухнуло на землю, безвольное, изломанное.

После этого поднялся вихрь пыли.

Питер исчез. Каким бы трусом он ни был, он сбежал при первых признаках настоящей опасности.

Гарри застыл, его палочка дрожала.

Гадес сделал шаг, затем другой. Кровь обильно текла из его плеча и виска, стекая по подбородку. Он повернулся, тяжело дыша, и встретился с широко раскрытыми глазами Гарри.

“Все кончено”, - сказал он.

Гарри застыл, уставившись на тела.

Его лицо было бледным, рот разинут, глаза метались между скрюченными телами Волан-де-Морта и Беллатрикс, как будто он не мог до конца поверить в то, что произошло. Тишина на кладбище звенела в ушах Гадеса, нарушаемая только мягким шепотом ветра в мертвой траве и далеким, неистовым щебетом ночной птицы.

“Ты... тыубилих”, - выдохнул Гарри дрожащим голосом. “Они оба”.

Гадес даже не взглянул на него. Он вытер кровь с уголка рта тыльной стороной ладони. “Да”, - мрачно сказал он. “Я сказал им, что с меня хватит.”

Слова повисли в тяжелом воздухе, пропитанном усталостью.

Он повернулся, взмахнув палочкой резким, точным взмахом. Безжизненные фигуры Волан-де-Морта и Беллатрикс взмыли вверх, гротескно свесив конечности. Он осторожно повел их к светящемуся Чейзу, все еще слабо пульсирующему в углу кладбища. Портключ мерцал магией, словно ожидая.

“Мы вернем их обратно”, - сказал Гадес. “Хватай Беллатрикс. Я возьму Волдеморта. Тогда мы вместе коснемся Чейза.

Гарри отшатнулся, выражение ужаса появилось на его лице. “Нет -нет, нет, нет. Я не могу ... я не прикоснусь к ней ... Она мертва!”

Аид повернулся к нему, его голос пылал яростью. “О, ради Мерлина, Гарри, собери свои вещи! Ты хотел быть героем? Тогда веди себя соответственно.

Гарри вздрогнул, но под пристальным взглядом Аида, наконец, протянул дрожащие пальцы и схватил Беллатрикс за запястье с таким видом, словно его вот-вот вырвет.

Гадес скривил губы. “ На счет три. Один. Два. Три.”

Они схватили Чейз.

Мир перевернулся.

Кладбище исчезло во вспышке света.

Глава 11

Примечания:

Время простоя AO3 нарушило мой график. Но я не хотел вас подводить. Итак, вот следующее обновление :)

Мне действительно было очень весело писать это.

Я также хочу поблагодарить всех. За прекрасные комментарии, похвалу и отзывы на TikTok. Вы потрясающие!

Текст главы

Они с треском появились на турнирном поле, магия потрескивала вокруг них, как бьющееся стекло. Роща исчезла позади них, сменившись огромной, ошеломленной толпой на трибунах.

Вздохи прокатились рябью, как приливная волна.

Колени Гадеса сильно ударились о землю, под ним размазались камень и кровь. Его палочка выскользнула из пальцев. Его плечо было скользким от крови, одежда опалена и порвана. Вокруг него раздались голоса - крики, визг, визжание.

Тела падали рядом с ними с глухими, тошнотворными ударами.

“Милый Мерлин”, - прошептал кто-то.

“Это...?”

Дамблдор был первым, кто подошел к ним, его мантия казалась размытым пятном темно-синего цвета. Его глаза расширились, когда они остановились на трупах - сначала на скрюченном теле Беллатрикс, затем на бледном, безжизненном лице человека, которого когда-то считали мифом.

“Это...?” - начал он.

“Волдеморт”, - прохрипел Гадес. “Да”.

Последовал момент ошеломленного молчания, прежде чем разразился хаос.

Северус мгновенно оказался рядом с ним, упав на колени, его руки уже оценивали ущерб.

“ Аид, что, черт возьми, произошло? - потребовал он низким, резким от паники голосом.

У Гадеса не было сил сесть прямо. Он прислонился к Северусу, пальцы подергивались от чрезмерного использования магии. Его голос прозвучал хрипло и горько.

“Портключ был ловушкой. Он привел нас на кладбище. Беллатрикс, Волан-де-Морт и Питер ждали нас.

“Питер?” Ошеломленно повторил Дамблдор.

“Петтигрю”, - подтвердил Гадес. “Он жив. И он сбежал”.

“Мы сражались”, - добавил он тихо, как будто это не было очевидно. “Волан-де-Морт и Беллатрикс планировали, что Гарри и я прибудем туда. Они хотели убить нас”.

Губы Северуса сжались. Трясущимися руками он достал из-под мантии пузырек. “ Ты теряешь слишком много крови. Выпей это.

Гадес не стал спорить. Зелье обожгло его горло, как огонь и мороз, и боль немного притупилась.

Толпа вокруг них все еще шаталась. МакГонагалл бросилась вперед, чтобы обезопасить территорию. Авроры появлялись через вызванные портключи. Журналисты дрожащими руками делали фотографии.

Гарри молча стоял в нескольких футах от них, сжимая руку в том месте, где на его мантии виднелся ожог. Во внезапном свете прожекторов он казался маленьким, бледным и потерянным.

Дамблдор мягко положил руку на плечо Гадеса. “Ты вернул его”, - сказал он, удивление и ужас смешались в его голосе. “Ты прикончил его”.

Гадес закрыл глаза. - Это не закончится.

Он обмяк на Северусе, потеряв сознание еще до того, как упал на землю.

---

Гадес пошевелился.

Его тело болело. Не тупая боль от чрезмерного использования или усталости, а глубокая, пульсирующая боль, пульсирующая в такт сердцебиению. В горле пересохло, веки отяжелели. Он медленно моргнул от слепящего света, дезориентированный. На мгновение он не мог понять, где находится.

Затем до него донесся аромат антисептических трав, чистого белья и слегка булькающих снадобий, и стерильная тишина воцарилась.

Больничное крыло.

Воспоминания нахлынули все сразу.

Роща. Портключ. Кладбище. Ухмылка Волан-де-Морта. Дикий смех Беллатрикс. Ярость в ее заклинании. Острая боль от режущего проклятия, пронзившего его бок. То, как горячая кровь быстро побежала по его ребрам. Кричащий Гарри. Убегающий Питер. В тот момент, когда он покончил со всем этим.

Он пошевелился, и теплая рука немедленно схватила его.

“Аид!” его мать ахнула, и теперь ее мягкий вес, примостившийся рядом с ним, стал более осмысленным. - Слава Мерлину, ты проснулся ...

Он медленно повернул голову. Лицо Лили Поттер склонилось над ним, бледное, но сияющее от эмоций. Джеймс стоял рядом с ней, облегчение смягчило морщины беспокойства на его лице. С другой стороны кровати Хейзел наклонилась вперед с широко раскрытыми и встревоженными глазами, сжимая на коленях наполовину сложенную книгу. Ремус одарил его натянутой, уверенной улыбкой, сжимая в пальцах кружку с уже остывшим чаем.

На другом конце комнаты до него донесся смех.

Гарри, развалившись на кровати у окна, уже развлекал Джинни, Рона и Сириуса, театрально размахивая руками и разыгрывая что-то для своей восхищенной маленькой аудитории. Его рука была обмотана свежими бинтами, но в остальном он выглядел так, словно наслаждался каждой секундой пребывания в центре внимания.

Глаза Гадеса чуть сузились.

Северус молча стоял в углу, в затененной нише, тихо разговаривая с Дамблдором и Кингсли Шеклболтом. Но его взгляд метнулся к Гадесу, как только он пошевелился, темные глаза изучали его с острой, заинтересованной точностью.

“ Как долго я был без сознания? - Хрипло спросил Гадес голосом, похожим на треснувший пергамент.

“Три дня”, - ответил Джеймс. “Ты потерял много крови. Это режущее проклятие...” Его голос дрогнул от переполнявших его эмоций.

“ Ты был таким бледным, ” прошептала Лили, нежно откидывая его волосы назад. “Мы боялись ... Но ты выкарабкался”.

“Мы просто рады, что ты вернулся”, - добавил Ремус мягче, чем обычно.

Гадес открыл рот, пытаясь спросить, что произошло потом. Но Джеймс вмешался, широко улыбаясь.

“Я так горжусь вами обоими”, - сказал он. “Гарри рассказал нам все”.

Это заставило Гадеса замолчать.

“Все?” он повторил.

“О да”, - нетерпеливо сказал Джеймс. “Он сказал, что ты сдерживал Питера - сдерживал его, пока он сражался с Беллатрисой и Волан-де-Мортом. Дал ему как раз достаточно времени, чтобы уложить их обоих.

Гадес моргнул один раз.

Потом еще раз.

Его взгляд скользнул к Гарри, который теперь поднял руки в драматической имитации заклинательного огня. “... а затем я нацелил Экспеллиармус прямо на его руку с палочкой, и - бац! Волдеморт упал - вот так!”

Джинни захлопала в ладоши, Рон ухмыльнулся, а Сириус взвыл от смеха.

Аид вытаращил глаза.

Он слегка повернул голову в тихий уголок и поймал выражение лица Северуса: спокойное, собранное ... Но его глаза были устремлены на него, непроницаемые, словно спрашивающие: "Ты хочешь, чтобы я что-то сказал?"

Затем он взглянул на Ремуса. Мужчина больше не улыбался. Его взгляд метался между Джеймсом и Гадесом с чем-то вроде неуверенности - нет, подозрения.

По крайней мере, кто-то не верит в сказку.

Тем не менее, Аид ничего не сказал.

Борьба с Гарри из-за кредита только разожжет еще больше драмы. Еще больше разоблачения. Гарри преуспевал в центре внимания — он нуждался в нем. Аид ненавидел это. У него не было желания, чтобы глаза волшебного мира совали нос в то, на что он действительно способен.

Его пристальный взгляд медленно скользнул по людям, собравшимся вокруг коек лазарета. Он чувствовал постоянное гудение в конечностях, боль от магии, выжженной глубоко в костях.

Он знал - онзнал, - что Дамблдор, Кингсли и даже Ремус раскусили историю Гарри. Они не были дураками. Они поняли, что это Аид сразил Волан-де-Морта и Беллатрикс. Но никто из них не сказал ни слова.

Его родители… и Сириус… были другими. Их глаза сияли гордостью, когда они слушали Гарри, их лица светились смесью облегчения и триумфа. Они увидели то, что хотели увидеть: Гарри как героя, громкую, смелую фигуру, так напоминающую самих Джеймса и Сириуса. И, возможно, эта близость была неизбежна.

Гадес не мог и не стал бы их винить. Он вырос не с ними. Все уже никогда не будет как прежде.

Он сглотнул, борясь с сухостью в горле, звук громко прозвучал в его собственных ушах, и позволил правде тихо покоиться внутри него.

Дамблдор и Кингсли уже пересекли комнату и остановились у кровати. Кингсли заговорил первым.

“Гадес, я рад видеть тебя в сознании. Ты всех нас здорово напугал”. Его глубокий голос был спокойным и искренним. “То, что вы двое сделали -что вы сделали- было более чем впечатляюще”.

Гадес слабо кивнул. “Спасибо”.

“Я уже предложил Гарри место в программе стажировки авроров”, - продолжил Кингсли. “Естественно, я хотел бы сделать то же самое предложение тебе. Ты был бы полезен”.

Аид устало улыбнулся. “Спасибо, короли. Но я не думаю, что мне суждено быть аврором.

Последовала пауза.

Затем Лили выдохнула и снова откинула его волосы назад, как будто он был ребенком. “ Все в порядке, дорогой, ” радостно сказала она. “Ты всегда был мягче”.

Джеймс кивнул, смеясь. “А Гарри ... ну, в нем просто немного больше огня. Храбрый, свирепый. Это у него в крови.

Гадес на мгновение уставился в потолок.

Мягкий, да?

Конечно. Достаточно мягкий, чтобы потекла кровь, и твой свирепый сын смог спрятаться за ним.

Он выдавил из себя улыбку, почти издевку. - Да ... Думаю, я просто не подхожу для этого.

Северус не отрывал от него взгляда с другого конца комнаты.

Он почувствовал это - тепло, заземление, покой.

- Кажется, я снова начинаю уставать, - пробормотал Гадес.

Хейзел потянулась вперед и нежно сжала его руку. “ Все в порядке. А теперь отдыхай. Мы прямо здесь.

Когда Гадес медленно закрыл глаза, отключаясь от триумфального рассказа Гарри и смеха, эхом разносящегося по комнате, он снова перевел взгляд на Северуса. То, что он увидел в глазах Северуса, успокоило его, ослабило напряжение в груди. Да, там было беспокойство, но также гордость и что-то еще невысказанное.

И Северус, хотя и молчал, выдержал его взгляд.

Этого было достаточно.

В больничном крыле было тихо, окутанном мягкими тенями и мерцающим светом свечей. За задернутыми шторами Гарри наконец-то заснул, его дыхание было ровным, последний из посетителей ушел несколько часов назад. В воздухе витал аромат антисептических снадобий и лаванды, успокаивающий, но стерильный.

Гадес лежал неподвижно, открыв глаза и уставившись в каменный потолок. Его тело ныло, тяжелое и израненное, а в плече пульсировала тупая, ритмичная боль - рана от режущего проклятия медленно заживала. Это было не просто проклятие. Это было заклинание Северуса. Заклинание, украденное и искаженное не теми руками. Эта деталь ранила сильнее, чем сама боль.

Каксмеютони использовать его заклинания?

Он пошевелился, подавляя вздрагивание. Он устал, но сон не шел к нему. Его мысли кружились слишком быстро. Он был жив. Волдеморт и Беллатрикс - нет. Что теперь будет?

Тишина беспокоила его.

Затем он услышал это.

Шаги. Мягкий. Размеренный. Знакомый.

Он почти улыбнулся.

Северус вышел из-за занавеса, его мантия была более повседневной, чем обычно, темная ткань бесшумно касалась пола. Его лицо было бледным, осунувшимся от усталости, а под глазами залегли глубокие синяки. Выражение его лица, хотя и старательно нейтральное, выдавало озабоченность.

“Тебе следовало бы поспать”, - тихо сказал Гадес низким хриплым голосом.

“Я мог бы сказать то же самое”, - ответил Северус, придвигая стул поближе к кровати и опускаясь на него со вздохом. - Тебе полагается отдыхать.

- Я проспал три дня, - пробормотал Гадес, следя взглядом за мерцанием ближайшей свечи.

“ Дело не совсем в этом, ” сказал Северус сухо, но не жестоко. Затем, мягче: “ Ты напугал нас. Ты напугал меня.-

Аид повернул к нему голову. В тусклом свете Северус казался высеченным из камня - острые углы и усталые глаза, беспокойство читалось в каждой черточке его лица.

“Я сделал то, что должен был сделать”, - сказал Гадес.

“Я знаю”.

Между ними воцарилось молчание, но оно не было неловким. Оно дышало.

Северус откинулся назад, его руки свободно лежали на коленях. “Пророк" опубликовал эту историю сегодня утром. Гарри дал интервью, пока ты был без сознания.

Гадес сначала никак не отреагировал. Затем медленно пожал плечами. “Я не удивлен”.

“Тебе все равно?”

Он задумался. “Не совсем. Пусть наслаждается вниманием. Пусть печатают то, что помогает людям спать по ночам. Я сделал это не ради заголовков.

Северус наклонил голову, ища глазами. “И все же… правда имеет значение. Ты положил этому конец.

Глаза Гадеса слегка потемнели. “Волан-де-Морт и Беллатрикс мертвы. Их голов нет. Вот что важно. Питер сбежал, но рано или поздно он выползет обратно из своей норы. И остальные тоже. Это еще не конец.

В его голосе звучала сталь. Холодная уверенность.

Северус медленно кивнул. “Я думаю то же самое”.

Он поколебался, затем спросил более спокойно: “Как твое плечо?" Это мое режущее проклятие поразило тебя, не так ли?

В его голосе звучала вина, что-то грубое и самонаводящееся.

Гадес полностью повернулся к нему, слегка приподнявшись. “Так и было”, - просто сказал он. “Но ты не произносил это заклинание. Я просто раздражен, что ей удалось заполучить меня этим. Если уж на то пошло, это комплимент тебе. Твои заклинания работают.

Тень усмешки тронула уголок его рта. Он протянул руку и взял Северуса за руку - прохладную, слегка дрожащую. Он провел большим пальцем по коже, успокаивая их обоих.

Северус уставился на их соединенные руки, затем почти беззвучно выдохнул. - Прости.

“ Северус. Все в порядке. Правда.”

“Ты не такой уж неуязвимый, ты знаешь”.

“Я знаю. Но я стараюсь.

Прошла пауза.

Затем Гадес слегка подался вперед, выражение его лица смягчилось. Стены вокруг него - построенные из камня, железа, огня - достаточно расслабились.

И вот, наконец, он наклонился и запечатлел нежный поцелуй на губах Северуса.

Это было тихо. Намеренно. Никакого тепла - просто контакт. Просто правда.

Северус сначала замер, у него перехватило дыхание. Затем его глаза медленно закрылись.

Когда Гадес отстранился, тени между ними изменились.

Северус открыл глаза, в них было что-то почти благоговейное.

“Ты будешь здесь завтра?” Спросил Гадес, голосом чуть громче шепота.

Северус кивнул. “Если ты захочешь меня”.

“Я всегда буду”.

И впервые после кладбища Аид позволил себе выдохнуть - не от боли, не от ярости, а от чего-то похожего на умиротворение.

Утреннее солнце просачивалось сквозь высокие окна больничного крыла, отбрасывая бледно-золотые блики на кровати и подсвечивая пылинки, танцующие в воздухе. В воздухе витал слабый аромат утреннего приема зелий - смесь ромашки, ивовой коры и чего-то более острого, антисептического.

Гадес пошевелился, моргая от света. Его плечо все еще тупо ныло, но теперь боль была более отдаленной. С ней можно было справиться.

С чем нельзя было справиться, так это с громким голосом, эхом разносящимся по комнате.

“А потом я повернулся лицом к Волан-де-Морту с поднятой палочкой - и я понял, что это был он или я”, - сказал Гарри, его голос был полон драматизма и целеустремленности. “Итак, я бросил разрушающее заклинание прямо в него, уклоняясь от Беллатрикс - она пыталась проклясть меня сбоку. Она кричала, это было дико.

Гадес слегка повернул голову на подушке, увидев Гарри, сидящего на своей больничной койке с забинтованной рукой, перекинутой через колени. Сириус примостился рядом с ним на стуле, его лицо расплылось в гордой улыбке, в то время как Рон и Джинни сидели в ногах кровати с широко раскрытыми от восхищения глазами.

Гадес приподнял бровь. Разве это не было другой историей, чем вчера? Он почти улыбнулся.

"Проклятие", - беззвучно произнес он одними губами, подавляя сухую улыбку. Он вспомнил, как Гарри съежился позади него, как дрожала рука его брата, когда он отказался прикоснуться к трупу Беллатрикс. И теперь Гарри нарисовали каким-то великим героем войны в "Пророке"? И все же - Гадесу пришлось признать - Гарри обезоружил Беллатрикс. По крайней мере, это уже что-то.

Рон наклонился вперед. “ И ты сразился со всеми тремя в одиночку? Мерлин, Гарри”.

“Ну, я имею в виду, - сказал Гарри со скромным смешком, - что сначала Аид помогал держать Питера подальше от меня, но потом я сказал ему, что позабочусь обо всем остальном”.

Это сработало.

Гадес на самом деле рассмеялся - коротко, недоверчиво и достаточно громко, чтобы все обернулись.

Сириус моргнул. “О, ты проснулся!

Гарри улыбнулся, немного неловко. “Доброе утро, Гадес”.

“Доброе утро”, - сказал Гадес нейтральным тоном. “Твоя история звучит... героический.”

Гарри слегка покраснел. “Ну, я просто... пытался объяснить, что произошло”.

“Мм. Творческая вольность. Понятно, ” ответил Гадес, откидываясь на подушки. В его голосе не было насмешки, но в нем слышалась резкость. Его взгляд метнулся к сложенному Ежедневному пророку, лежащему в изножье кровати. На нем красовался заголовок:

“ГАРРИ ПОТТЕР ПОБЕЖДАЕТ ТЕМНОГО ЛОРДА - РОЖДЕНИЕ ГЕРОЯ!”

Гадес фыркнул себе под нос и устремил взгляд к потолку.

Мгновение спустя кто-то подошел к его кровати. Тихо.

Ремус.

“Доброе утро”, - тепло и уверенно сказал пожилой мужчина. Он принес маленький поднос с чаем и тостами и поставил его на приставной столик, прежде чем придвинуть стул поближе.

“Доброе утро, Ремус”, - сказал Гадес. Его взгляд метнулся к все еще хвастающемуся Гарри.

Ремус проследил за его взглядом, затем слегка наклонился. - Просто чтобы ты знала, - пробормотал он, - я не верю ни единому слову из этой сказки.

Гадес повернул голову, приподняв брови.

Ремус слегка заговорщически улыбнулся. “Я знаю тебя. Я знаю его. И я знаю, какая магия нужна, чтобы покончить с кем-то вроде Волдеморта или Беллатрикс. Это был не он.

Гадес моргнул. Он медленно улыбнулся. “Спасибо”.

"Конечно. И Кингсли тоже это знает. Он ничего не скажет публично, но… он первым предложил тебе эту должность. Он сказал, что ты был спокоен. Точен. Эффективно.

“Эффективно”, - эхом отозвался Гадес с сухим смешком. “Мне это нравится”.

Ремус снова улыбнулся, хотя в его глазах все еще было беспокойство. “Как ты себя чувствуешь? Честно.”

“Болит. Устал. Но живой.

- Лучше, чем альтернатива.

Гадес кивнул. Его пальцы коснулись края чайной чашки, но он не поднял ее.

“ Тебя это беспокоит? Ремус тихо спросил: “Что они напишут историю без тебя в ней?”

Гадес подумал об этом. Снова прислушался к голосу Гарри вдалеке - драматичному, приукрашенному, нетерпеливо купающемуся во внимании.

“Нет”, - сказал Гадес. “Пусть он получит это. Я не заинтересован отдавать миру больше себя, чем у меня уже есть.

Ремус кивнул. - Ты говоришь как Северус.

На это Аид действительно улыбнулся - по-настоящему, мягко и по-свойски.

“Хорошо”, - сказал он. “Это значит, что я учусь”.

Они еще немного посидели в тишине, звуки больничного крыла плыли вокруг них. И пока Гарри рассказывал свою историю в дальнем конце палаты, Гадес потянулся за своим чаем, уверенно и спокойно.

Настоящую победу не нужно было объявлять.

Послеполуденное солнце косо светило в высокие окна, отбрасывая теплые золотые лучи на белые простыни больничного крыла. Пылинки лениво кружились в лучах света, и на этот раз в палате было тихо. Суета посетителей поутихла, и мадам Помфри отправилась за припасами в свой кабинет.

Гадес лежал, откинувшись на подушки, свежевыбинтованный и более чистый, чем он чувствовал себя за последние дни, хотя онемение в плече и тяжесть усталости все еще ощущались. Северус сидел рядом с ним в своем обычном кресле, забыв о книге на коленях, его пальцы слегка обхватили подлокотник, поза была обманчиво расслабленной.

Дверь со скрипом отворилась. Оба подняли головы.

- Кингсли, - сказал Гадес, моргая, когда высокая фигура мужчины переступила порог.

“ Добрый день, ” поприветствовал Кингсли своим глубоким, спокойным голосом. Сегодня на нем была простая черная мантия, никаких значков Аврора или знаков отличия министерства - просто хорошо сшитое пальто, потертая кожаная сумка и это вечно настороженное выражение лица.

Северус ненадолго встал, кивнув в знак приветствия. Кингсли одарил его редкой улыбкой, затем обратил свое внимание на Гадеса.

“Ты выглядишь более живой, чем когда я видел тебя в последний раз”, - сказал он, придвигая стул с другой стороны от Гадеса.

“Я выпрямился. Это для начала, - сухо ответил Гадес.

Кингсли усмехнулся. “Пророк говорит, что ты был без сознания все время, пока Гарри сражался с Волдемортом. Не хочешь уточнить?

Северус издал тихий насмешливый вздох. Гадес слабо улыбнулся.

“Нет”, - сказал он.

Кингсли приподнял бровь. “Нет?”

“Меня очень мало волнует, что говорит Пророк”. Гадес наклонил голову. “Пусть люди сами расскажут”.

Кингсли мгновение изучал его, как будто взвешивал что-то более тяжелое, чем простые слова. “Я так и думал, что ты это скажешь”, - наконец пробормотал он. “Но я пришел не для того, чтобы говорить о заголовках”.

Он полез в свою сумку и вытащил маленькую темную коробочку. Осторожно поставил его на приставной столик рядом с Гадесом.

“ Что это? - Спросил Северус, нахмурив брови.

“Защищенный медальон”, - сказал Кингсли. “Из Департамента тайн. Незаметный. Защитный. Ни на кого не зарегистрирован”.

Гадес моргнул. “Это не ... типично”.

Выражение лица Кингсли слегка заострилось. “То, что ты сделал, тоже”.

Последовала пауза.

“ Я знаю, ” добавил он тише, “ и несколько других тоже. "Пророк" может печатать все, что продается. Но некоторые из нас видели знаки. Мы знаем, у кого шла кровь, когда активировался Портключ. Мы видели ущерб. И, честно говоря... Он откинулся назад. “Я не думаю, что твой брат смог бы победить Беллатрикс в шахматной партии, не говоря уже о дуэли”.

Губы Северуса слегка дернулись.

Гадес выдохнул - наполовину со смехом, наполовину с облегчением. “Спасибо”.

Кингсли кивнул один раз. “Я пришел не за благодарностями. Я пришел предложить кое-что другое.

Глаза Северуса слегка сузились, теперь он защищался.

Кингсли продолжил: “Когда ты придешь в себя, Аид, в Министерстве найдутся места, которым наплевать на заголовки. Которые заботятся о сохранении мира - и готовятся к тому, что будет дальше. ” Он встретился взглядом с Гадесом. - Я думаю, мы оба знаем, что это еще не конец. Питер все еще жив. Некоторые имена замолчали. Слишком тихо.

“Ты прав”, - сказал Гадес. “Это еще не конец”.

“Я не предлагаю тебе работу”, - уточнил Кингсли. “ Не сейчас. Но я предлагаю тебе доступ. Двери, которые остаются закрытыми для других. Места, откуда можно наблюдать. Тихо. И если тебе что-то понадобится, используй медальон.

Глаза Северуса метались между ними, по его лицу было что-то непроницаемое.

Гадес медленно кивнул. “Я подумаю об этом”.

Кингсли встал, солнечный свет отбрасывал длинные тени позади него. “Делай. На этот раз ты тот, кто положил конец войне. Это важно, даже если об этом говорят только шепотом в таких комнатах, как эта.

Он сделал паузу и посмотрел на Северуса. - Позаботься о нем.

- Я уже здесь, - пробормотал Северус.

И затем Кингсли ушел - тихо, четко, дверь с мягким щелчком закрылась за ним.

Мгновение они сидели в тишине.

Затем Северус сказал: “Знаешь, он прав”.

Гадес искоса взглянул на него. “О чем?”

“Ты не такой невидимый, как думаешь”.

На лице мелькнуло подобие улыбки.

“Хорошо”, - сказал Гадес. “Я ненавижу, когда за мной наблюдают”.

Тихий гул больничного крыла был нарушен внезапным скрипом тяжелых дверей, за которым последовали шаги, приближающиеся на цыпочках, слишком громкие для любого, кто пытался действовать крадучись.

Гадес поднял взгляд со своей подушечки, уже ухмыляясь.

“ Наконец-то, - протянул он. - Они выпустили гончих.

“ ‘Гончих’? Дафна усмехнулась, входя со скрещенными на груди руками. “ Пожалуйста. Мы - элегантная, морально гибкая система поддержки, о которой вы и не подозревали, что нуждаетесь ”.

“Говори за себя”, - пробормотал Невилл позади нее, слегка покраснев, когда Пэнси с громким фырканьем протиснулась мимо него и драматично плюхнулась в ногах кровати Аида.

“Нам не разрешили войти!” - обвинила она. “Мадам Помфри отмахивалась от нас, как от мух. ‘Ему нужен покой!’ ‘Ему нужна тишина!’ "Единственная семья!" Тем временем мы все увидели Пророка. Очевидно, ты был мертв, бредил и был героем одновременно.

“Ты забылся без сознания, пока Гарри спасал мир”, - вкрадчиво добавил Блейз, опускаясь на ближайший стул. - Ты выглядишь потрясающе живой для человека, который абсолютно ничего не сделал.

“ Не забудь ту часть, где Гарри ”победил Темного Лорда в одиночку", - фыркнул Драко, плюхаясь рядом с Пэнси. “Пока ты… что? Вздремнул на кладбище?”

“Должно быть, я проспал весь этот героизм”, - сказал Гадес сухим, как песок, тоном. “Это случается, когда ты истекаешь кровью”.

Гермиона, стоявшая между Тео и Луной, посмотрела на него долгим взглядом. “Мы не поверили ни единому слову”.

“Спасибо”, - искренне сказал Гадес.

“ Ну, ” мечтательно добавила Луна, “ я действительно поверила в историю о кладбище. Лей-линии там ужасны. Они выбивают твою душу из колеи. Вероятно, это объясняет ... провалы в памяти Гарри ”.

Все на мгновение замолчали, а затем разразились смехом.

“Хорошо, хорошо”, - ухмыльнулся Тео, вытаскивая свою палочку. “Пока мадам Помфри не вернулась и не выпроводила нас, как детей...”

“Муффлиато”, - лениво произнес он, взмахнув палочкой.

Успокаивающее гудение заклинания уединения окутало их. Блейз преувеличенно облегченно вздохнул и перекинул ноги через подлокотник кресла.

“Наконец-то”, - сказал он. “Теперь мы можем говорить реальные вещи”.

“Например, тот факт, что ты чертова легенда”, - сказала Дафна, скрестив руки на груди и облокотившись на край кровати. “Ты ничего не сказал Пророку, не так ли?”

“Нет”, - сказал Гадес, потирая висок и морщась. “Гарри рассказал свою грандиозную историю, пока я был без сознания. Пусть они верят во что хотят”.

Тео прислонился к оконной раме, скрестив руки на груди. “В устах Пророка это звучало так, будто он вызвал призрак Мерлина и сразился с Волан-де-Мортом в вихре огня и праведности”.

Невилл нахмурился. “Разве он не кричал и не прятался за твоей спиной, когда появилась Беллатрикс?”

“Неоднократно”, - подтвердил Гадес. “Хотя, честно говоря, Питер тоже кричал”.

“Я бы тоже закричала”, - призналась Пэнси. “Она ужасающая. И мертва, благодаря тебе.

Гадес пожал плечами, затем поморщился от напряжения в плече. “Не самая чистая моя дуэль”.

Гермиона тем временем подошла к Драко, который, несмотря на то, что закатывал глаза при каждом новом комментарии, медленно начал наклоняться чуть ближе. Их руки соприкоснулись. Она не отодвинулась.

Блейз наблюдал за происходящим с ухмылкой. - Итак ... когда свадьба?

- О, отвали, - пробормотал Драко, его щеки слегка порозовели.

Луна села рядом с Тео, каким-то образом умудрившись закинуть ноги на стул, как кошка. Она наклонила к нему голову. “Ты отлично исполнил маффлиато. Большинство людей забывают о пульсе в боку.

Тео моргнул. “Ты заметил это?”

Она безмятежно улыбнулась. - Конечно.

“ Мерлин, ” пробормотала Дафна. “ Все разбиваются на пары. Мы что, начинаем сейчас чертов любовный роман?”

Невилл и Пэнси, сидевшие подозрительно близко и пытавшиеся притвориться, что они не соприкасаются коленками, абсолютно ничего не сказали.

Блейз приподнял бровь. “Если это так, я требую хотя бы одну трагическую предысторию и замок с разрушенными башнями”.

“Ты уже являешься трагической предысторией”, - невозмутимо заявил Тео.

Когда смех группы эхом отозвался под приглушенной пеленой заклинания, Гадес откинулся назад и позволил теплу окутать себя. Это было не просто подшучивание. Это было облегчение. На него смотрели - не как на спасителя, не как на имя в статье, а как на него самого.

В безопасности. Живой. И в окружении людей, которые знали правду, даже если никто другой не знал.

Аид выдохнул.

С ним все будет в порядке.

Лампы были приглушены, заливая больничное крыло мягким золотистым светом. Тяжелая тишина вечера окутала их, как бархатный плащ. Снаружи ветер шелестел под карнизом замка, но внутри все было тихо. Занавеска на других кроватях была задернута.

Гадес лежал, откинувшись на подушки, одеяло было перекинуто через колени, его тело все еще болело, но разум впервые за несколько дней успокоился. Напротив него, на том же самом стуле, на который он претендовал ранее, сидел Северус, небрежно переплетя пальцы на коленях. Сегодня вечером его мантия была простой - ни высокого воротника, ни жестких пуговиц - просто поношенная черная ткань и усталый мужчина в ней.

- У тебя хорошие друзья, - тихо сказал Северус, нарушая тишину.

“Я знаю”, - ответил Гадес со слабой улыбкой. “Лучший”.

Снова воцарилось молчание, на этот раз более тяжелое. Взгляд Северуса опустился на его руки, длинные бледные пальцы слегка подергивались.

- Насчет поцелуя ... - начал он, затем остановился, его челюсть сжалась. Гадес ждал, терпеливый и молчаливый.

Северус выдохнул, слегка втянув плечи внутрь...Я не знаю, каковы твои намерения. Мы друзья. И у меня никогда раньше не было такого друга, как ты. Его голос был грубым, прерывающимся. "Я не хочу разрушать это. Но... -

Он снова заколебался. Его взгляд метнулся вверх, и мерцающий свет свечи уловил отблеск чего-то грубого в его глазах.

- Я вдвое старше тебя, - пробормотал он. "Я твой профессор. Твои родители - Джеймс и Лили - ненавидят меня, и не без причины. Я не тот, кого они хотели бы видеть рядом со своим сыном.”

Слова прозвучали тихо, невыразительно, почти как признание. Когда он снова поднял глаза, в выражении его лица было что-то болезненное - тоска, туго сдерживаемый страх и глубоко человеческая уязвимость.

Гадес встретил этот взгляд с твердой решимостью.

- Северус, - мягко сказал он, - я приму все, что ты сможешь мне дать. Если ты скажешь мне, что все, чего ты хочешь, - это дружба, я приму это, даже если... - он сглотнул, затем грустно улыбнулся, - ... даже если это разочарует меня. Если ты хочешь большего - отношений, любви - я был бы рад. И если тебе нужно время, я подожду. Столько, сколько потребуется.

Его голос был тихим, но уверенным.

- Что касается моих родителей.… Я - это не они. Я сам по себе. Я - это я. И я хочу прожить свою жизнь с людьми, которых я выбираю любить в ней. Если они не могут принять это, это их потеря.

Глаза Северуса чуть расширились. Его губы приоткрылись, но с них не сорвалось ни звука. Последовал лишь долгий, безмолвный взгляд. Затем хрипло:

- Ты бы подождал?

“ Тебя? Гадес мягко улыбнулся. - Всегда.

Дыхание Северуса сбилось, звук был похож на всхлип. Его пальцы сжались друг вокруг друга. “ Я не знаю, чего я хочу. Я... ” он с трудом сглотнул, голос дрогнул. “ Я так многого хочу. Возможно, даже слишком.

Гадес медленно протянул руку, нежно накрыв ладонь Северуса своей. Прикосновение было теплым и осторожным.

“ Можно мне поцеловать тебя? ” спросил он голосом чуть громче шепота. - Только один раз.

На мгновение все стихло. Затем легкий кивок.

Гадес наклонился, нежно касаясь губами губ Северуса. Сначала контакт был легким, скорее вопросом, чем требованием. Затем он нажал немного сильнее, наклонив голову. Его рука переместилась к щеке Северуса, большой палец коснулся кожи под глазом.

Когда губы Северуса приоткрылись, Гадес медленно, осторожно углубил поцелуй - его язык провел по нижней губе Северуса, прежде чем с благоговением скользнуть внутрь. Поцелуй стал теплее, медленнее, с оттенком желания. Послышался хриплый вздох, и Гадес почувствовал, как она завибрировала у его рта.

У Северуса был вкус чая и чего-то горько-сладкого, похожего на темный шоколад и тихую печаль.

Когда они наконец оторвались друг от друга, у обоих перехватило дыхание. Сердце Гадеса сильно забилось в груди. Глаза Северуса были остекленевшими, ошеломленными, по его бледной коже пробежал румянец.

После долгой паузы Северус прошептал: “Ты можешь подождать, пока не закончишь школу? Мы можем остаться ... просто друзьями до тех пор?”

Его голос был грубым, умоляющим. В его глазах был страх, но и надежда тоже - хрупкая, мерцающая, как пламя свечи.

Гадес снова потянулся к его руке и нежно сжал ее.

“Всегда”, - тихо сказал он. - Я буду ждать столько, сколько тебе нужно.

Северус улыбнулся - слабо, неуверенно, но искренне. И в последовавшей тишине, окруженной золотым светом и тихим пониманием, что-то хрупкое и прекрасное начало возникать между ними.

Гарри выписали в то утро под шум прессы и визг Джинни. Гадес, однако, по-прежнему оставался прикованным к больничному крылу еще на два дня. Теперь в комнате было тихо - слишком тихо, если не считать случайного шелеста простыней и нежного позвякивания стеклянных флаконов на заднем плане. В воздухе витал слабый запах антисептика, смешиваясь с цветочным ароматом сиреневого отвара, который варился в углу.

Мадам Помфри стала заходить к нему все чаще, не просто проверить его плечо, но посидеть и поговорить - по-доброму, по-матерински, как могла быть только она, когда не ругала кого-то за то, что он улизнул навстречу проклятию.

Так он узнал, что произошло. Больше никто ему ничего не сказал.

“После того, как вы с Гарри вернулись с Чейзом”, - тихо сказала она, поправляя повязку на его руке, “все остальные чемпионы были выведены из рощи портключами. Это был хаос. Двое были найдены без сознания, еще трое получили ранения. Двое ... пропали без вести на некоторое время.

Гадес наклонил голову, сдвинув брови. “Пропали?”

Помфри слегка вздохнула. “В конце концов, их нашли. Беспалочковые и перепуганные, блуждающие недалеко от восточной окраины. Как будто кто-то планировал, чтобы они не добрались до центра.

Гадес тихо хмыкнул, его глаза сузились. “Я подозревал что-то подобное. Мне показалось, что это неправильно ... Слишком тихо ближе к концу.

“Да”, - сказала она, нахмурившись. “Слишком тихо, слишком неправильно”.

Он взглянул в сторону окна, где косые солнечные лучи отбрасывали теплое золото на изножье его кровати. “Другие школы уже уехали?”

“Три дня назад”, - ответила Помфри, нанося ему на руку остатки мази. “Они быстро собрали вещи . Директора были в ярости. Поступали жалобы.

“Я мог бы написать некоторым из них”, - задумчиво произнес Гадес, и легкая улыбка тронула его губы. “Некоторые были приличными”.

“Тебе следовало бы. Но сначала отдохни, - быстро сказала она, в последний раз оглядывая его, прежде чем снова оставить в покое.

Позже в тот же день тишину нарушили знакомые голоса - вошли Гермиона и Драко, левитируя небольшую стопку книг и свитков между собой.

“Твой мозг не восстановится, если не восстановится твое учебное расписание”, - весело объявила Гермиона, ставя стопку книг на прикроватный столик. - Тритоны появятся через месяц.

“ Мне начинает сниться домашняя работа, ” простонал Драко, драматично плюхаясь на стул рядом с Гадесом. “ Мечты. Сплошные кошмары. Она не останавливается.

Гермиона ухмыльнулась, ничуть не раскаиваясь. “Ну, по крайней мере, у тебя будут отличные оценки”.

“Или нервный срыв”.

“Разница та же”, - парировала она, и Гадес рассмеялся, качая головой.

Позже появилась его мать - встревоженная, но явно испытавшая облегчение, увидев, что он сидит и улыбается.

“Я действительно рада, что тебе лучше”, - сказала она, наклоняясь, чтобы поцеловать его в лоб.

“Я тоже”, - ответил Гадес, его голос был немного мягче, чем раньше.

Она села рядом с ним и расправила край одеяла на его ногах. “Тритоны быстро приближаются. Ты готов?”

“Конечно, мам”.

Она поколебалась, слегка коснувшись пальцами его запястья. “ А что ты планируешь после школы? Я знаю, что Гарри намерен присоединиться к твоему отцу и Сириусу в Офисе Авроров...”

В ее глазах мелькнуло любопытство - озабоченность. Гадес спокойно встретил ее взгляд.

“Я решил поступить в Колледж тайных исследований Пендрагон в Эдинбурге. Я буду изучать теорию магии и ее применение, уделяя особое внимание чарам, Темным искусствам и защитной магии.

Она моргнула, явно удивленная, но довольная. “О, Аид. Какой замечательный выбор. Я горжусь тобой.

- К тому же это достаточно близко к Хогвартсу, - тихо добавил он, думая о Северусе.

Его мать мягко улыбнулась, не подозревая об этом подтексте. “Я думаю, ты прекрасно справишься там. И, по крайней мере, это безопасно. Одного мальчика, живущего в постоянной опасности, вполне достаточно.

Гадес подавил фырканье. Конечно. Определенно в безопасности, сухо подумал он, вспомнив защищенный медальон Кингсли и скрытое обещание, которое он содержал.

Вскоре появился Северус, дверь тихо скрипнула, когда он вошел. Он все еще был одет в свою преподавательскую мантию, выражение его лица было непроницаемым, но глаза теплыми.

Он сел на край кровати Гадеса, аккуратно сложив руки на коленях. “Как ты себя чувствуешь?”

“Намного лучше. Мое плечо почти полностью зажило”, - сказал Гадес. - По большей части, мне просто смертельно скучно.

Северус коротко и весело фыркнул. “ Как и ожидалось. Я принес вам сегодняшний "Пророк", - добавил он, скривив губы. “Только в развлекательных целях. Ты найдешь раздел художественной литературы особенно интересным.

Он уронил свернутую газету на колени Гадеса, и их руки слегка соприкоснулись. Северус неохотно встал.

“ Через пять минут у меня занятия с четверокурсниками. Я должен уйти, пока они не отравили друг друга.

- Заходи еще, - сказал Гадес, и Северус слегка кивнул, прежде чем выскользнуть.

Когда он ушел, Ремус Люпин, продуваемый ветром и разгоряченный, вошел внутрь и оглянулся, когда Северус исчез в коридоре.

“Что ж, - сказал Ремус, приподняв бровь, - это выглядело ... интересно”.

Гадес приподнял бровь в ответ. “Он привел мне Пророка”.

Ремус ухмыльнулся. “И сел на твою кровать, как человек, который делает это регулярно”.

“Мы хорошие друзья”, - спокойно сказал Гадес.

“Просто хорошие друзья?” Голос Ремуса звучал неубедительно.

Гадес поколебался, затем слегка пожал плечами. “В настоящее время - да. Я все еще его ученик. Но я надеюсь, что позже это изменится.

Ремус моргнул, затем сел. “Ты ... интересуешься Северусом?”

“Можно и так сказать”. Гадес прямо встретился с ним взглядом. “Это будет проблемой?”

Ремус надолго отвел взгляд, затем снова посмотрел в сторону. Выражение его лица смягчилось. “Нет. Конечно, нет. Кто я такой, чтобы судить? Я оборотень, женатый на женщине на тринадцать лет моложе. Если до этого дойдет - и вы любите друг друга - я поддержу вас.

Аид выдохнул, расслабив плечи. “Спасибо.”

Ремус улыбнулся, затем спросил, поддразнивая: “Итак. Ты гей?”

“Джепп”, - сказал Гадес с усмешкой.

Они поговорили еще немного - об Эдинбурге, о колледже Пендрагон, о собственных университетских годах Ремуса. Ремус загорелся, услышав о планах Аида.

“Звучит так, будто идеально подходит для тебя”, - сказал он. “Но ... будь осторожна. Ты и сейчас помечен, даже если никто об этом не говорит.

- Я знаю.

Уходя, Ремус схватил с тумбочки свернутый "Пророк”. Он покосился на первую полосу -“ЧАЙ СО СПАСИТЕЛЕМ”было написано огромными золотыми буквами вверху, под огромной фотографией Гарри, ухмыляющегося рядом с падающей в обморок Джинни.

Ремус громко усмехнулся и пробормотал: “Мерлин, помоги нам”. Затем он покинул больничное крыло, все еще качая головой.

Солнце уже давно скрылось за башнями Хогвартса, отбрасывая мягкие сумерки через высокие арочные окна больничного крыла. В воздухе витали слабые ароматы целебных бальзамов, чернил и накрахмаленного белья. Откинувшись на гору подушек, Гадес развалился, отодвинув в сторону поднос с ужином, на боковом столике стояла почти нетронутая чашка тыквенного сока.

Лениво парящий в воздухе над его палочкой свежий номер "Ежедневного пророка" вращался ровно настолько, чтобы он мог мельком увидеть первую полосу - шедевр Риты, набранный мерцающим крупным шрифтом.

"Чай со спасителем"

Рита Скитер, специальный корреспондент "Ежедневного пророка"

Я прямо-таки трепещу от волнения, дорогие читатели, когда сижу напротив не кого иного, как Гарри Поттера - нашего спасителя, Победителя Волан-де-Морта. Да, вы слышали это здесь первыми - темные дни закончились, благодаря нашему Гарри, чья доблесть в финальной, кульминационной схватке уже стала легендой.

А кто грациозно сидит рядом с ним? Не кто иной, как его лучезарная и всегда преданная возлюбленная Джиневра “Джинни” Уизли, чьи огненные волосы и сверкающие глаза могли растопить сердце Дементора (если оно у него было, конечно). Эта пара излучает юношескую радость, зрелую храбрость и - осмелюсь сказать - обещание волшебного будущего.

"Я делал это не ради славы", - смиренно говорит мне Поттер, помешивая чай рукой, которая всего несколько дней назад удерживала не одного, а двух самых страшных Темных волшебников нашего времени. "Я просто сделал то, что нужно было сделать".

Модести, тебя зовут Поттер!

Источники из Министерства подтверждают, что лорд Волан-де-Морт был сражен в захватывающей дуэли огней и пламени, проклятий и контратак, и Гарри вышел победителем, несмотря на серьезные разногласия. Говорили, что Беллатрикс Лестрейндж с дикими глазами и визжащая, рухнула под непоколебимой волей Поттера - поэтический конец одной из самых темных ведьм в новейшей истории.

И все же Поттер остается таким приземленным. Такой настоящий.

"Он по-прежнему настаивает на том, чтобы самому заваривать чай", - с улыбкой говорит мне мисс Уизли, нежно кладя свою руку поверх его. "Даже после спасения мира".

Обморок.

Друзья, близкие к Спасителю, описывают его как “приземленного”, “благородного” и “такого же Гарри, каким он всегда был”. (Рон Уизли, его всегда серьезный лучший друг, добавляет: “Тем не менее, он по-прежнему превосходит меня во Взрывном Щелчке. Не позволяй волшебной палочке одурачить тебя.”)

Ходят слухи о том, что Гарри предлагают высшие должности в Офисе Авроров, сделки с книгами и даже открытку с шоколадной лягушкой, которая уже в разработке. И кто может винить волшебный мир за желание прославить того, кто поставил тьму на колени?

Но Поттера не трогает слава. “Я просто хочу покоя”, - говорит он мне с усталой, но очаровательной улыбкой. “И, может быть, поспать неделю”.

Стоит ли удивляться, что он покорил сердца не только одной девушки, но и целой нации?

Мы поднимаем наши чашки за вас, мистер Поттер. Наш герой. Наша надежда. Наш скромный защитник света.

Гадес издал тихий смешок и небрежным взмахом руки отбросил страницу. “ Очаровательно, ” пробормотал он, в уголках его рта появилась усмешка. “Приземленный. Спаситель”. Он тихонько передразнил задыхающийся голос Риты. “Да, Гарри был очень приземленным, когда прятался за моей спиной”.

Он не злился. Абсурдность происходящего была слишком занимательной. Он даже не возражал против того, что Гарри был лицом всего этого - ему самому никогда не нравилось быть в центре внимания. И все же, то, как Гарри впитывал всеобщее внимание, уже веря в миф, который он едва заслужил? Это было забавно.

Он тихо фыркнул. Гора Эверест, вот во что выросло эго Гарри.

В этот момент дверь со скрипом отворилась.

- Ты рано, - сказал Гадес, слегка выпрямляясь, когда Северус вошел внутрь, силуэт которого на мгновение вырисовался в золотистом свете свечей.

“Я закончил делать отметки пораньше”, - ответил Северус, пересекая комнату знакомыми тихими шагами. “Сочинения Равенкло были ... на удивление последовательными на этой неделе”. Он сел на стул рядом с кроватью Аида - тот самый, которым Ремус пользовался раньше - и без колебаний потянулся к руке Аида, пальцы его были прохладными, но твердыми, когда сомкнулись на его руке.

Сердце Гадеса екнуло - не драматично, просто приятно. Он улыбнулся. “Должны ли мы проверить, наступает ли конец света?”

“Возможно”, - сухо сказал Северус, его губы дрогнули.

Его взгляд метнулся к "Пророку", который все еще лениво парил в воздухе. “Ты это читал?”

“К сожалению”, - ухмыльнулся Гадес. “Я был глубоко тронут той частью, где Гарри "в одиночку преодолевал смертельный лабиринт, неся на своих скромных плечах тяжесть волшебного мира", потягивая чай, не меньше. Я и понятия не имел, что чай так эффективен против темных проклятий.

Северус фыркнул, его глаза весело заблестели. “ Ах, да. Целительная сила Эрл Грея. Преступно недооцененный в теории дуэлей.

Их смех сменился уютной тишиной - не тяжелой, но теплой.

Гадес взглянул на него. “Что ты будешь делать в следующем году? Останешься в Хогвартсе?”

Северус медленно выдохнул. “Пока, да. Минерва попросила меня остаться еще на год. Ей нужна стабильность ... И, честно говоря, мне бы не помешала рутина. Возможно, я также возьмусь за консультационную работу в министерстве. Тихо. Основано на исследованиях. Кингсли говорил со мной перед ужином.

Гадес кивнул, их пальцы все еще были слегка переплетены. “Тренируешь новых агентов?”

“Частично. Защита. Реконструкция проклятия. Но... ” Северус опустил взгляд, на его лице промелькнула неуверенность. “Я не знаю, подойду ли я туда”.

“Ты будешь великолепен”, - просто сказал Гадес, не колеблясь.

Северус искоса взглянул на него, и Гадес заметил, как легкий румянец выступил на его скулах.

“А ты?” Мягко спросил Северус. “Ты решила?”

“Я еду в Эдинбург. Колледж Пендрагон - теория и применение магии. Чары, Темные искусства, защита. Это держит меня рядом ...” Гадес ухмыльнулся, его глаза загорелись. “ За тебя.

Это вызвало настоящую реакцию - Северус один раз медленно моргнул.

Гадес продолжил, изменив тон. “И с предложением Кингсли от Департамента тайн… Я не уверен, что еще будет задействовано. Но я точно знаю одно - я не позволю им использовать меня. - Его тон стал резким, серьезным и непоколебимым.

Выражение лица Северуса смягчилось. “Я не думаю, что им это удастся, даже если они попытаются. Вы очень ясно дали понять, чего вы будете придерживаться, а чего нет. Ты знаешь, чего хочешь.

Гадес посмотрел на их соединенные руки. - Спасибо.

Северус мгновение изучал его. “Ты все продумал”.

“Я продумал", - тихо сказал Гадес. Затем, с ноткой завершенности, “Я не позволю использовать себя. Не Пророку. Не со стороны Министерства. Я не Гарри.”

“Нет”, - согласился Северус так же тихо. “Ты не Гарри.

Тишина растянулась, не неловко, а интимно.

“Я буду скучать по тому, что вижу тебя каждый день”, - сказал Гадес, теперь его голос звучал тише.

Северус бросил на него понимающий взгляд. “Зная тебя, ты сможешь быть здесь каждый день, и никто этого не заметит”.

“Ты слишком хорошо меня знаешь”. Взгляд Гадеса не дрогнул. - И я больше не буду твоим учеником.

Дыхание Северуса сбилось - совсем едва - и на мгновение между ними промелькнуло что-то более глубокое, невысказанное, но ощутимое. Он встал медленно, неохотно.

“Я должен идти”, - сказал он. “Но...”

“Я знаю”. Гадес мягко улыбнулся. - Ты вернешься.

Северус коротко кивнул, затем выскользнул так же бесшумно, как и появился, его присутствие осталось в запахе темной шерсти и слабом тепле его прикосновений.

Гадес откинулся на подушки и позволил тишине установиться вокруг него, его палочка рассеянно щелкнула по Пророку в последний раз.

“Модести, тебя зовут Поттер”. Он громко рассмеялся, качая головой.

- Пожалуйста.

Утреннее солнце слабо струилось сквозь древние каменные окна Большого зала, отбрасывая мягкие золотистые косые лучи на длинные деревянные столы, за которыми студенты медленно пробуждались к новому дню. Болтовня за завтраком смешивалась со звоном столового серебра и ароматом свежего тыквенного сока и теплых тостов. Это был тихий гул обычной жизни, хотя в замке все еще слышались отголоски недавно прошедшей бури.

За столом Слизерина пробежала волна возбуждения, когда вошел Гадес, выглядевший немного бледным, но, несомненно, торжествующим. Как только он сел, раздался хор голосов.

“Уоаа, Гадес, наконец-то!” Глаза Блейза озорно сверкнули, когда он пихнул воздух локтем, явно довольный тем, что его друг снова на ногах.

Тео ухмыльнулся, отодвигая тарелку. “Поппи наконец объявила, что ты выздоровел? Или она просто потеряла терпение от твоих драматических вздохов?”

Гадес усмехнулся, потирая затылок. “О, да, я больше не могла этого выносить. Поппи парила над нами, как ястреб. Честно говоря, только эти нелепые репортажи в "Ежедневном пророке" развлекали меня.

Он драматично застонал, но прежде чем кто-либо успел ответить, Драко подошел с дьявольской ухмылкой, держа в руках утреннюю газету, как трофей.

- Ты еще не видел “Сегодняшний пророк”, - поддразнил Драко, дразняще помахивая газетой. “ Свадьба в этом году? Счастливый конец для нашего Спасителя.

Гадес осторожно взял газету, его глаза расширились, когда он прочитал заголовок и сопроводительную статью.

Сказочная свадьба? Счастливый конец для нашего Спасителя!

Рита Скитер, специальный корреспондент "Ежедневного пророка"

Придержите свои шляпы, дорогие читатели, потому что, похоже, наш собственный Гарри Поттер - Спаситель, Победитель Волан-де-Морта - готовится к самому волшебному, завораживающему событию десятилетия! Ходят слухи, что в июле состоится сказочная свадьба, и кто лучше попадет в заголовки газет, чем сам наш возлюбленный Спаситель?

Да, вы услышали это первыми: сообщается, что Гарри Поттер женится на очаровательной Джиневре “Джинни” Уизли, огненноволосом чуде, чей ослепительный дух покорил не только сердце Гарри, но и сердца всего волшебного мира. Источники, близкие к паре, шепчутся о тайных встречах, прогулках рука об руку у Черного озера и многообещающем будущем Джинни как искательницы звезд, которая приведет свою команду к славе!

Представьте себе это - идеальное сочетание мужества, любви и легендарного таланта. Если об их романтическом романе еще не говорили в каждом пабе и гостиной, объявление об их бракосочетании вызвало волну возбуждения и ликования по всему королевству. Получит ли волшебное сообщество, наконец, счастливый конец, которого мы все так жаждали в те мрачные времена?

Пара Поттер-Уизли воплотила в себе саму суть храбрости и преданности. Наш очаровательный Гарри, который смиренно настаивает, что “просто сделал то, что нужно было сделать”, теперь отправится в новое путешествие в качестве мужа яркой и отважной Джинни. И если слухи верны, ожидайте свадьбы, достойной описания в исторических книгах: зачарованные цветы распускаются от одного шороха, фейерверк озаряет небо переливающимися оттенками зеленого и золотого, а список гостей пестрит тем, кто есть кто в волшебном мире!

Но это не просто праздник любви - это маяк надежды. Джинни Уизли, которую уже хвалили за ее яростную самоотдачу на поле для квиддича, была замечена неустанно тренирующейся, преисполненной решимости стать выдающимся Сикером. Она говорит нам: “Я хочу быть символом - для молодых ведьм и волшебников во всем мире, - что даже после самых мрачных штормов впереди есть свет и триумф”.

Поскольку будущее квиддича выглядит ярче, чем когда-либо, а звездная мощь пары достигает новых высот, свадьба обещает стать событием, которое нельзя пропустить. Любите ли вы гламур или болеете за аутсайдеров, этот матч - поистине сказочный финал, на который мы все надеялись.

Так что отряхните свои мантии и почистите свои палочки, дорогие читатели. Празднование почти началось, и "Ежедневный пророк" расскажет о каждой блестящей детали!

Поднимите свои чашки за Гарри и Джинни - наших героя и героиню, наших поборников надежды и любви. Мир ждал достаточно долго. Теперь будущее сияет ярче, чем когда-либо!

Он чуть не подавился тыквенным соком, смех застрял у него в горле. “Это что, какая-то шутка?”

“Очевидно, нет”, - сказал Драко, небрежно облокотившись на стол, тихим, но полным веселья голосом. “Я сам слышал сплетни в коридоре - все об этом говорят”.

“Он сумасшедший”, - пробормотал Гадес с ухмылкой. “У него определенно что-то сломано в голове.

Группа разразилась смехом, беззаботная насмешка эхом отдалась под высоким сводчатым потолком. Гадес поднял глаза и заметил Северуса Снейпа, неподвижно сидящего за высоким столом, его темные глаза были прикованы к собственному экземпляру "Пророка". Даже обычная маска сдержанного презрения сползла на долю секунды, легкая усмешка смягчила его резкие черты.

Гадес тихо улыбнулся про себя.

За соседним столом Гриффиндора Гарри и Джинни сидели близко друг к другу, почти соприкасаясь головами. Рон был в разгаре грандиозной истории, он дико размахивал руками и оживленно рассказывал о каком-то недавнем злоключении. Заразительная энергия от их стола разлилась по залу, напоминая о том, что, несмотря ни на что, жизнь в Хогвартсе движется вперед.

---

Наконец-то Аид вернулся к занятиям. Знакомый гул коридоров Хогвартса, болтовня студентов, обменивающихся последними сплетнями, и свежий аромат старого пергамента и свечного воска наполнили воздух. Замок снова наполнился энергией - и скрытым напряжением. Приближались экзамены, и нервный гул витал в каждом уголке школы.

На уроке защиты от Темных искусств у них были последние уроки Патронуса с профессором Вейлом. В классе было тепло, каменные стены увешаны выцветшими магическими диаграммами, а запах меловой пыли смешивался с едва уловимым запахом мяты после последнего заклинания.

“Сегодня, ” начал профессор Вейл, “ мы сосредоточимся на совершенствовании форм вашего Патронуса - форм, которые раскрывают ваше глубочайшее внутреннее "я". Многие из вас вышли за пределы тумана и тени, чтобы принять свои истинные формы. Еще несколько попыток, и мастерство будет в твоих руках.

Гадес огляделся по сторонам. Патронус Дафны уверенно принял форму изящного кролика, его ушки подергивались, словно он улавливал каждый звук в комнате. Драко Малфой, вечный хвастун, вызвал сверкающего серебряного дракона, который извивался в воздухе, чешуя которого искрилась магией. Несколько студентов ахнули и одобрительно зашептались.

Наконец, Гарри встал, торжествующая ухмылка озарила его лицо, когда его Патронус превратился в величественного оленя с гордыми и благородными рогами. “ Ты видишь это? - Прогремел Гарри, сияя глазами. “Король леса, прямо как мой отец”. Он драматично развернулся, выпятив грудь, наслаждаясь благоговением своих одноклассников.

Гадес закатил глаза, но позволил себе легкую улыбку. Этот олень был действительно поразительным - и навязчиво знакомым. Точно так же, как его Патронус в его предыдущей вселенной.

День перешел к Зельеварению, где в классе сильно пахло травами и самогоном, что резко контрастировало с классом защиты. Сегодня они рассматривали только теорию печально известного зелья из Аконита, сложной смеси, облегчающей превращение оборотней. Профессор Снейп расхаживал по комнате со своей обычной холодной грацией, пробегая глазами по записям.

“Помните, ” нараспев произнес он, “ приготовление Аконита опасно, отнимает много времени и должно выполняться точно. Ошибки приведут к фатальным последствиям. Далее мы начнем практику длительного хранения Веритасерума. Его юридические последствия трудно переоценить. Вы также изучите этические границы применения зелий истины, которыми никогда нельзя злоупотреблять ”.

При уходе за волшебными существами воздух был свежее и наполнен насыщенными ароматами земли и дикой природы. Сегодня они узнали о графорнах - крупных горных зверях с жесткой бугристой шкурой и общеизвестно агрессивным нравом. Профессор Граббли-Планк, мягко возвышаясь над студентами, продемонстрировал, как подойти к существам и успокоить их.

“Эти звери не просто свирепы, они тоже находятся под угрозой исчезновения”, - сказала она теплым голосом, поглаживая толстую шкуру особенно сварливого Графорна. “Уважайте их, но никогда не недооценивайте”.

Тем временем на занятиях по древним рунам они отправились на восток, изучая редкие китайские руны, которые излучали незнакомую магию и секреты. Пергамент был тонким, символы замысловатыми и красивыми. Их профессор, специалист по руническим знаниям, рассказывал истории об их происхождении под горными храмами и нашептывал легенды.

На гербологии студенты исследовали волшебные растения арктической тундры - ледяные цветы, которые светились слегка голубым, и морозостойкие травы, обладающие невероятными целебными свойствами. В теплицах было прохладно, сыро и витал слабый, резкий запах сосны и снега.

Несмотря на все это, Гадес чувствовал себя подготовленным. Годы тренировок, сражений и учебы отточили его навыки. И все же, несмотря на суету, в Хогвартсе царило тихое напряжение. Нервный шепот об экзаменах и будущем выбивал из колеи даже самых уверенных в себе студентов.

Все готовились... все, кроме Гарри Поттера. Мальчик, который выжил, уже объявил о своем гарантированном месте в программе Авроров. Он расхаживал по коридорам с непринужденной уверенностью, с ухмылкой, которая, казалось, говорила, что будущее принадлежит ему.

Гадес, откровенно говоря, пожалел, что не оглох.

За несколько недель до появления тритонов в замке воцарилась тревожная тишина. Даже Пивз в кои-то веки смягчил свои выходки - либо из неуместного сочувствия, либо из чистого чувства самосохранения. Длинные ряды парт заменили преподавательские столы в Большом зале, и каждое утро семикурсники входили, шаркая, как заключенные на виселицу. Гадес двигался среди них, внешне спокойный, но внутри бушевала настоящая нервная буря. Он учился усерднее, чем кто-либо думал, подталкивал себя с тихим отчаянием. Теперь пришло время доказать это.

Первое утро принесло Историю магии. Сухой, как драконья кость, и вдвое более хрупкий. Гадес склонился над пергаментом, размеренно царапая пером, пока писал эссе, сравнивающие Восстания гоблинов 1612 и 1752 годов и социально-политические последствия Закона о регистрации оборотней. Часы казались размытыми, пока экзаменаторы - мадам Тиклврист, профессор Косслеберн и почти мумифицированный мистер Селвик - не объявили время. Выйдя на улицу, он зажмурился от солнечного света, чувствуя себя заключенным Азкабана, которого наконец выпустили на свежий воздух.

После обеда последовали Древние руны. Он сдавал его всего один год, но был настроен решительно. Экзамен был посвящен китайским защитным рунам, их толкованию и их надлежащим магическим функциям. Он был осторожен и методичен, согласовывая каждый штрих с целью. Когда мадам Тиклврист проходила мимо его стола, она одобрительно кивнула.

“Достойное усилие, мистер Поттер”, - пробормотала она.

Он позволил себе едва заметную ухмылку.

Наступил вторник с похолоданием нервов и резким запахом ингредиентов для приготовления - день зелий.

Гермиона выглядела немного позеленевшей за завтраком, бормоча что-то в свой тыквенный сок.

“Гермиона, ” сказал Гадес, легонько подталкивая ее локтем, - ты узнала больше, чем все мы вместе взятые. С тобой все будет в порядке.

Перед теоретическим экзаменом он мельком увидел Северуса возле подземелий.

“ У тебя все получится, ” тихо сказал Северус, и его голос был тем спокойным якорем, в котором нуждался Гадес. Их взгляды встретились на мгновение дольше, чем было необходимо.

Письменный экзамен был напряженным - многофазные противоядия, совместимость ингредиентов и юридические вопросы, связанные с такими опасными напитками, как Амортенция и Веритасерум, - но Гадес прошел его спокойно и уверенно.

Практическое проходило в неестественно тихом подземелье. Они варили и Феликс Фелицис, и Веритасерум под немигающими взглядами экзаменаторов. Зелья Гадеса идеально переливались в их котлах. Профессор Косслберн наклонился, чтобы осмотреть сыворотку, размешал ее серебряной палочкой, затем поднял бровь.

“Идеальная вязкость. Без помутнения. Ты делал это раньше?”

“Я практиковался”, - ответил Гадес ровным голосом.

Косслебурн задумчиво кивнул. Позже Аид самодовольно поднял большой палец вверх с другого конца коридора, чем заслужил слабое подобие улыбки.

В среду принесли Гербологию, и Невилл почти дрожал от возбуждения. “Вот и все”, - прошептал он Гадесу и Гермионе, когда они вошли в оранжерею. “Экзамен, который действительно имеет значение. Арктическая флора - моя лучшая область - я пересматриваю frostblossoms с Рождества!” Теоретический раздел был посвящен арктической магической флоре - морозным цветам, снежному корню, лунным лилиям - и их использованию в мазях и зельях выносливости. Гадес легко справился с этим, нарисовав подробные схемы и пояснения.

На практике в теплицах царил хаос и стояли заморозки. У каждого ученика была корзинка с волшебными растениями: морозными цветами, морозным корнем и раздраженным ядовитым щупальцем. Задача? Собирайте урожай, подрезайте и пересаживайте растения без травм - с помощью заклинания "Тикающее время".

Гадес вышел победителем, не получив ничего, кроме жестких от мороза рукавов и нескольких царапин от прилипших виноградных лоз.

Четверг дал ему передышку - были запланированы Гадания, изучение маггловедения и арифмантики. Гадес развалился на траве с Блейзом и Тео, в то время как Гермиона и Драко закончили арифмантику, погруженные в оживленные дебаты.

“Она собирается поспорить с экзаменаторами из-за рубрики оценок”, - радостно прошептал Драко.

Гермиона бросила на него взгляд. “Я не собираюсь. Я просто указывал на то, что их определение ‘правильной методологии’ устарело. Цифры не лгут.

Тео ухмыльнулся. “Нет, но ты заставишь их пожалеть об этом”.

Блейз лениво растянулся на траве. - Честно говоря, я думаю, Министерство должно просто поставить тебе высшую оценку и избавить себя от травм.

Драко откинулся назад, ухмыляясь. “И потом она все равно будет жаловаться, что цена должна была быть выше”.

Гермиона фыркнула, но уголки ее рта дернулись. “По крайней мере, я не дремлю на экзаменах, Блейз”.

Тео притворно ахнул. “А я-то думал, что дремота - это продвинутая техника арифмантики”.

Гадес усмехнулся, заложив руки за голову. На этот раз давление тритонов стало немного слабее.

Пятница была посвящена Уходу за Волшебными Существами, и ученики собрались на опушке леса. Настоящий Графорн стоял на привязи в добрых двадцати футах от него, выдыхая пар.

Каждый ученик должен был оценить его поведение, безопасно приблизиться и невербально использовать успокаивающие чары. Большинство застыло или пробормотало какую-то чушь. Аид, спокойный и уравновешенный, слегка поклонился и использовал точное заклинание, чтобы облегчить позу существа.

- Хорошая интуиция, - пробормотал мистер Селвик, когда Гадес отошел.

Затем появился гиппогриф. Гадес низко поклонился. Существо кивнуло в знак согласия, и он приблизился, уверенно поглаживая его покрытую перьями шею. Экзаменаторы быстро записали.

Той ночью была астрономия. Телескопы выстроились вдоль Астрономической башни, как безмолвные часовые. Несмотря на холод, Гадес оставался сосредоточенным, составляя карту летнего неба, рассчитывая траектории орбит и объясняя влияние блуждающей кометы Андариэль.

“Превосходная четкость”, - сказала одна из экзаменаторов, поправляя очки и рассматривая его звездную карту.

Суббота прошла в тумане усталых конечностей и шепотом обсуждаемых предположений об экзамене. Гермиона заставила всех в последнюю минуту просмотреть "Чары", несмотря на всеобщий стон.

“Честно, Гермиона”, - пробормотал Невилл, “тебе не кажется, что мы пересмотрели достаточно для одного уик-энда?”

Драко плюхнулся на стул. “Достаточно? Мы едва пережили неделю, а теперь еще заклинания?”

Пэнси толкнула его локтем. “О, да ладно тебе, Драко. Тебе втайне нравится, что Гермиона тобой командует.

Гадес откинулся назад, скрестив руки на груди, слабая улыбка тронула его губы. “Я просто здесь, чтобы посмотреть, освоит ли Невилл наконец левитацию, не дрогнув”.

Невилл покраснел, но улыбнулся. “Эй, я совершенствуюсь!”

С другой стороны библиотеки Аид слышал разговор Рона, Лаванды, Джинни и Гарри, их голоса были тихим гулом споров и смеха.

“О, мальчики, перестаньте, нам нужно сосредоточиться на пересмотре”, - сказала Лаванда, качая головой. - Мы не можем просто сидеть здесь и обсуждать последний заголовок в “Ежедневном пророке”.

Гадес ухмыльнулся. Такой же, как всегда - хаотичный, рассеянный, бесконечно интересный.

Он поднял взгляд, когда Хейзел и Дейзи вошли в библиотеку, обе улыбаясь от уха до уха. Шаги Хейзел были легкими и уверенными, в то время как нелепый, слишком большой розовый бант Дейзи подпрыгивал при каждом движении. “Что вы обе задумали?” - Спросил Гадес нежным голосом, не в силах скрыть теплоту, сквозящую в его тоне.

“Просто пытаюсь поддержать тебя на следующей неделе”, - сказала Хейзел, протягивая маленькую горсть шоколадных конфет.

- Знаешь, сахар полезен для мозга, - добавила Дейзи, наклоняясь ближе, - и тебе он определенно понадобится.

Гадес тихо рассмеялся, наблюдая, как его сестра и кузен направляются к Гарри. “Тогда, может быть, тебе стоит дать ему плитку шоколада побольше”, - сказал он, и в его глазах мелькнуло веселье, когда Дейзи протянула Гарри угощение с преувеличенным размахом.

Насыщенный аромат какао смешался с заплесневелыми страницами старых книг, и на мгновение в библиотеке стало светлее, теплее и чуть менее напряженно - благодаря шоколаду, смеху, семье и друзьям.

Понедельник принес чары, и Гадес почувствовал себя полностью в своей стихии.

Теоретический экзамен касался теории происхождения заклинаний, совместимости сердцевин палочек и многослойности чар. Гадес точно ответил на каждый вопрос.

Практическое занятие включало в себя сменяющийся набор станций: экранирование, левитацию, защиту от посторонних глаз и последовательность заклинаний под давлением.

Он выполнил безупречную Максиму Протего, отразил имитацию заклятия и наложил многослойные чары приватности, которые впечатлили даже стоическую мадам Тиклврист.

“Чистая работа”, - сказала она, записав что-то одобрительное.

Во вторник была Защита от Темных искусств.

Гадес снова почувствовал себя как дома. Теория включала в себя противодействие травме Круциатусом, обезоруживание темным предметом и этические границы в тактике дуэли. Он писал с жаром.

Практический был симуляцией. Смотровая комната изменилась под действием чар — коридоры превратились в темный лабиринт. Он двигался быстро, оглушив боггарта-банши, обезвредив ловушку с кровавым пером и защитив “гражданского” манекена от пылающего заклятия.

В конце мадам Толстозадая подняла глаза.

“Мистер Поттер, вы можете вызвать Патронуса?”

Аид кивнул. “С удовольствием. Экспекто Патронум.

Знакомое мерцание вырвалось из его палочки, превратившись в огромного арканского лютоволка. Оно бесшумно прошлось по комнате, прежде чем защитно устроиться позади него - где рядом с ним появилась призрачная пантера-фантом, лениво лежащая на страже.

По комнате пронесся шепот. Даже суровый Косслеберн выглядел слегка впечатленным.

Среда. Последнее препятствие: Трансфигурация.

Теория охватывала этичное использование человеческой трансфигурации, правила постоянства и межкатегорийное заклинание. Это было непросто, но Аид справился.

Практическое началось просто - спичка превратилась в колибри, перо - в воробья, мантия - в кольчугу. Он выиграл каждый.

Затем вперед выступил мистер Селвик.

“Мистер Поттер. Мы понимаем, что вы зарегистрированный анимаг. Будь добр, продемонстрируй.

Гадес кивнул. По его телу пробежала рябь, когда он закрыл глаза.

Последовала вспышка серебристо-голубой магии, и на его месте возник массивный арканский лютоволк, шерсть которого переливалась тенью и лунным светом, глаза светились древней магией. В комнате воцарилась полная тишина.

- Борода Мерлина, - прошептал кто-то.

Лютоволк спокойно посмотрел на него, затем отодвинулся, Гадес убрал волосы с его лица.

“Этого было достаточно?” мягко спросил он.

Косслебурн прочистил горло. “...Необыкновенно. Спасибо.”

Когда все закончилось, показалось, что сам замок выдохнул. Студенты растянулись на диванах в общих комнатах, шепотом обсуждали экзаменационные вопросы, которые они предпочли бы забыть, и наслаждались драгоценным сном.

Следующие несколько дней Аид провел в тумане отдыха и отвлечения от мелочей. Он написал несколько писем, практиковался с Драко в работе с палочкой и проводил долгие дни у озера.

Однажды вечером Северус, наконец, присоединился к нему у Черного озера, его присутствие было тихим, но теплым.

“Как все прошло?” спросил он.

“Думаю, я справился хорошо”, - тихо ответил Гадес, а затем, осмелев от облегчения, наклонился и поцеловал его в щеку, коротко и уверенно.

Экзамены были позади. Будущее ждало.

И он заслужил каждую его частичку.

Дни после экзаменов сменились золотыми днями и медленными, тягучими вечерами. Когда занятия были приостановлены, сам замок, казалось, вздохнул с облегчением, позволив студентам свободно дрейфовать в течение их последней недели. Гадес и его друзья претендовали на поросший травой участок у Черного озера, где солнце отражалось в воде, а в воздухе слабо пахло жимолостью и летним волшебством.

Гермиона растянулась в тени ясеня, ее голова удобно устроилась на коленях Драко. Ее локоны отражали свет, как мед, смешанный с огнем.

“Я поступила в Лондонский колледж магии”, - сказала она, прищурившись на ветки над головой. “Юриспруденция и образование, двойная направленность. Я чуть было не пошел сразу в Министерство, но решил, что прочная академическая основа не помешает.

“ Ты справишься блестяще, ” сказал Драко, убирая с ее волос немного листьев. “И мы будем в Лондоне вместе. Мой отец настаивает, чтобы я продолжил свое образование - юриспруденция, управление бизнесом, экономика волшебства… обычный контрольный список Малфоев.

“Тьфу, проблемы богатого мальчика”, - драматично простонала Пэнси, плюхаясь на живот рядом с Невиллом. “ Я поступила в Академию магии Моды в Париже. У меня квартирка - крошечная, но очаровательная. Ты ведь будешь навещать меня, правда, Невилл? Она театрально захлопала ресницами.

“Конечно, я так и сделаю”, - сказал Невилл с широкой улыбкой. “Я пробуду в Брюсселе несколько месяцев. Там есть институт редкой магической флоры. Это недалеко от Парижа. Может быть, я принесу тебе проклятую орхидею.

Пэнси просияла так, словно он подарил ей луну.

Гадес слушал их с мягкой улыбкой, солнце согревало его кожу, ветерок трепал края рубашки. На этот раз у него не было ничего срочного. Никакой войны. Никаких ожиданий. Только что.

“У всех уже есть планы”, - сказал Блейз, скрестив руки за головой и лениво глядя в небо. “Заставляет меня чувствовать разочарование”.

“Никаких планов, Блейз?” Спросил Гадес, наклонив голову.

Он пожал плечами. “Я работаю летом в ’Волшебных хрипах" Уизли. Может, что-нибудь придумаю оттуда. Джордж сказал, что разрешит мне протестировать продукты, так что либо я найду направление, либо отращу лишнее ухо ”.

“Фред и Джордж - гениальные люди”, - сказал Аид. “Ты отлично впишешься”.

“Я уезжаю за границу”, - сказала Дафна, усаживаясь по-турецки, ее длинная коса перекинулась через плечо. “Я хочу путешествовать, наниматься на внештатную работу, куда бы они ни пришли. Проклятия, защита, может быть, даже сопровождение для восстановления артефактов”.

Тео лениво улыбнулся. “Тебе идет”.

“Я записался на программу целителей Святого Мунго”, - добавил он через мгновение, отряхивая травинку со своих брюк. “Увидев, на что способен Аид во время тренировок, я понял, как сильно хочу помогать людям”.

Он взглянул на Луну, которая срывала полевые цветы неподалеку.

“А когда Луна закончит школу, мы планируем поездку. Китай, Япония ... учиться, исследовать, немного подышать”.

Луна мечтательно кивнула. “Говорят, что рябчики в Киото очень мудрые. И чай замечательный”.

Все повернулись к Гадесу.

“А ты?” Спросила Гермиона, приподнимаясь на локтях. “Что у тебя дальше?”

“Я поступил в Эдинбургский колледж”, - сказал он, вертя травинку между пальцами. “Двойная специализация - чары и Темные искусства. Я проведу лето в поисках квартиры. Где-нибудь в тихом месте, может быть, , где достаточно места для Севера...

Он спохватился. Почти.

Гермиона подняла бровь, но ничего не сказала.

“А как насчет твоей личной жизни?” - Спросил Драко, изображая небрежный интерес, прислонившись спиной к стволу дерева.

Гадес страдальчески вздохнул. “Пока не готов к этому разговору”.

“О, значит, что-то есть”, - ухмыльнулся Драко, набрасываясь.

Последовала коллективная пауза - несколько пар глаз метнулись к Гадесу.

“В данный момент он не готов”, - признал Гадес.

Множество голосов подхватили: “Он?”

"Да”, - сказал Гадес, не дрогнув. “Гей насквозь”.

“В этом нет ничего плохого”, - немедленно ответил Блейз. “Я би”.

“Ты не в моем вкусе, извини, Блейз”, - поддразнил Аид, бросая в него лист.

- Грубо, - невозмутимо ответил Блейз, уловив это.

Драко наблюдал за Гадесом с неожиданной интенсивностью, его глаза слегка сузились.

А потом... “Ох. Ооо. Теперь все встало на свои места.

Все повернулись к нему.

- Я думаю, Аиду больше нравятся бледные, задумчивые, темноволосые, - сказал Драко, растягивая каждое слово для максимального эффекта.

Гадес почувствовал, как к его щекам приливает жар, но он только пожал плечами.

- Ничего не могу поделать с тем, что мне нравится.

У Гермионы отвисла челюсть. “Бледная, худая, смуглая”. Она разразилась довольным смехом. “По-настоящему? Аид, твой отец собирается убить тебя”.

“Может, кто-нибудь, пожалуйста, объяснит мне, что происходит?” Рявкнула Пэнси.

“Аид по уши влюблен в профессора Снейпа”, - мечтательно сказала Луна, вплетая маргаритку в волосы. “И я думаю, что у профессора Снейпа тоже есть чувства. Хотя он прячет их под очень умными одеждами.

“Ты что?!” Пэнси поперхнулась, резко выпрямившись. Затем она расхохоталась. “Ты неравнодушна к Снейпу? Это... на самом деле, это многое объясняет.

”Если ты счастлив, то и я счастлива“, - сказала Дафна, нежно улыбнувшись Гадесу.

“Видишь?” Самодовольно сказал Гадес, ткнув Гермиону в ногу. “Вот как звучит настоящий друг”.

Гермиона все еще хихикала. “Ты ненормальный”.

“Возможно”, - сказал Гадес, ложась обратно на траву. Он посмотрел на небо - синева простиралась бесконечно, и несколько облаков лениво плыли над головой, словно грезы наяву.

“Но я никогда ни в чем не был так уверен”.

Один за другим его друзья расходились, их смех затихал в тепле позднего вечера. Солнце начало опускаться низко, отбрасывая золотые полосы на Черное озеро. Ветерок шелестел камышом и доносил аромат полевых цветов и земли. Гадес остался сидеть, вытянув ноги к воде и рассеянно проводя кончиками пальцев по траве.

Он услышал далекий смех - смех Гарри, веселый и невозмутимый, и мягкий и знакомый смех Джинни. Они гуляли с Роном и Лавандой, держась за руки, обмениваясь шутками, которые слабым эхом разносились по берегу. Другая жизнь, другой путь. Гадес наблюдал за ними без зависти, только со спокойной отстраненностью.

И тут раздался звук, которого он ждал, тихие шаги, приближающиеся сзади, размеренные и целеустремленные. Ему не нужно было оборачиваться.

- Северус, - сказал он, и в его голосе послышался тихий вздох облегчения.

“ Седьмое чувство? - Спросил Северус, подходя и становясь рядом с ним.

- Я всегда чувствую, когда ты рядом, - пробормотал Гадес, запрокидывая голову.

Северус сел рядом с ним на траву, не в своей обычной мантии, а в простых черных брюках и накрахмаленной белой рубашке с закатанными до предплечий рукавами. Ткань местами прилипла, смягчая его обычно внушительный силуэт, делая его похожим на человека. Осязаемый.

Не говоря ни слова, Гадес протянул руку, переплетая их пальцы. Северус позволил этому случиться. Его большой палец слегка коснулся костяшек пальцев Гадеса, как будто он все еще не мог до конца поверить, что ему это позволено.

Некоторое время они сидели в тишине. Озеро тихо плескалось у берега. Где-то вдалеке прокричала цапля, и золотистый свет просочился сквозь кроны деревьев наверху, отбрасывая тени на их соединенные руки.

Наконец Северус заговорил. Его голос был тихим, но уверенным.

“Твое время здесь, в Хогвартсе, подходит к концу”.

Гадес ответил не сразу. Тяжесть этого наваливалась на него уже несколько дней, сворачиваясь где-то за ребрами. Но услышанное вслух придало этому форму. Окончательность.

“И твой день рождения через месяц”, - продолжил Северус, опустив взгляд на их руки. Его пальцы лениво чертили круги на коже Гадеса. “Я хочу, чтобы ты взял этот месяц. Полностью. Используй лето. Отдохни. Подумай. Решай, четко и пространно. Он помолчал. “Если после этого ты все еще считаешь, что мы должны продолжить это ... тогда я буду готов”.

Гадес повернулся к нему, поймав его взгляд. В темных глазах Северуса он увидел проблеск надежды - хрупкий и мерцающий - а под ним глубоко укоренившийся страх быть желанным, а затем отвергнутым. О том, что было бы неправильно надеяться.

- Северус, - мягко сказал он, - я уже уверен.

Мгновение.

“ Но если тебе нужен этот месяц, мы возьмем его. Я никуда не уйду.

Северус вздохнул так, словно до этого момента не мог нормально дышать. Он на секунду отвел взгляд, уставившись в воду, как будто пытаясь переварить то, что ему только что предложили. Когда он снова посмотрел на меня, выражение его лица было как-то мягче. Еще не совсем доверяю - но что-то постепенно приближается к этому.

“Ты знаешь, что твои родители убьют меня, - сказал он с глубоким вздохом, - после того, как убьют тебя”.

“Я уже говорил тебе, - ответил Гадес с сухой улыбкой, - это моя жизнь. И мои друзья не против. Ремус тоже.

Северус моргнул, пораженный. “Ремус? Как?..”

“Наверное, я был не так ловок, как думал”, - сказал Гадес, слегка пожав плечами, уголки его рта дернулись вверх.

Северус издал многострадальный стон и ущипнул себя за переносицу, но за этим не было настоящего гнева. Только недоверие. И, может быть - только может быть - легкое облегчение от того, что мир не собирался рушиться на него за то, что он осмелился почувствовать.

“Пожалуйста”, - сказал Гадес мягко, серьезно. “ Давай напишем. Мне нужно знать, что с тобой все в порядке.

Северус поколебался, затем кивнул. Один раз.

Гадес медленно выдохнул, напряжение спало с его плеч.

Он потянулся за своей палочкой, но затем замер. Тихим бессловесным шепотом он без помощи палочки вызвал заклинание "Не обращай на меня внимания", и мерцание магии окутало их, словно воздушная завеса.

А потом он наклонился и поцеловал Северуса.

Сначала мягко, как вопрос. Шепот летнего ветра, губы едва касаются. Северус ответил, неуверенно, но по-настоящему, и когда Гадес поцеловал его снова, поцелуй был полнее, глубже - медленный, но насыщенный всеми эмоциями, которые они так старались сдержать.

У Северуса был вкус чая и чего-то более острого - возможно, гвоздики, - и его руки поднялись, чтобы удержать Гадеса за талию, пальцы впились в ткань, словно удерживая их обоих.

Когда они оторвались друг от друга, Северус моргнул, его темные глаза были прикрыты, губы слегка приоткрыты, словно спрашивая, что будет дальше.

Гадес провел большим пальцем по щеке.

“Мне нужны были свежие воспоминания, - сказал он, - чтобы держаться за них, пока я буду считать дни”.

Северус тяжело сглотнул, но промолчал. Вместо этого он позволил Гадесу поднять его с травы, и вместе, рука об руку, они пошли обратно к замку под лучами заходящего солнца.

Глава 12

Примечания:

В этой главе немного сложно подобрать окончание. Оно может быть немного резким. Однако завтра у меня не будет времени на обновления.

Наслаждайтесь, в этой главе много интересного.

И большое вам всем спасибо. Мне нравится каждый ваш комментарий.

Текст главы

И вот настал день их выпуска.

Замок медленно просыпался в мягком золотистом свете, теплый ветерок пробегал рябью по Черному озеру и шевелил листья в Запретном лесу. Пахло нагретым солнцем камнем и жимолостью, и чем-то еще - предвкушением, сладким и острым.

Гадес долго стоял у открытого окна своей спальни, наблюдая, как солнечный свет танцует на поверхности воды, тысячи крошечных отблесков бросались ему в глаза, как рассеянные воспоминания. Завтра Хогвартс-экспресс увезет их в последний раз. Но сегодня - сегодня было время прощаний и первых шагов вперед.

Так много изменилось со времен другой вселенной. Он изменился. Он больше не был прежним. Он вырос - возмужал. Потеря старых друзей, приобретение новых. Семья. И, конечно,… Северус. Он мягко улыбнулся.

К полудню территория гудела от движения. Семьи въезжали в ворота, смех и крики эхом разносились по лужайкам. Маленькие братья и сестры резвились на солнце, родители прикрывали глаза рукой, указывая в сторону замка.

Он заметил Элис и Фрэнка Лонгботтомов раньше Невилла - Элис широко раскинула руки, ее голос был полон эмоций. Невилл на мгновение замер, затем подбежал к ним. Объятия между ними были такими крепкими, что казалось, они никогда не расстанутся.

Гадес улыбнулся от всего сердца. Невилл тоже сильно вырос - в своей силе, в своей собственной тихой храбрости.

Знакомый голос позвал его по имени. “Аид!”

Алиса бросилась к нему в развевающемся лавандовом плаще. “Я так горжусь тобой”, - сказала она, обхватив ладонями его лицо, прежде чем заключить в объятия. “Невилл писал мне весь год - о тебе, обо всем. Он обожает тебя.

”Я тоже его обожаю“, - честно признался Гадес, его голос был хриплым от эмоций.

Затем появились Ремус и Тонкс, прогуливающиеся вверх по холму, Тонкс качала малышку Элару на бедре. Сегодня у Элары был мягкий пучок волос цвета морской волны, но когда она увидела Аида, ее глаза изменились, засветившись ярко-зеленым.

- Дерзкий маленький имитатор, - усмехнулся Гадес, целуя ее в лоб, прежде чем крепко обнять Ремуса.

“Мы бы ни за что не пропустили это”, - сказала Тонкс, подтолкнув его локтем. “Мы так гордимся тобой, Аид”.

Следующие знакомые лица были почти сюрреалистичными: родители Гермионы - мистер и миссис Грейнджер - дружелюбно беседовали с Люциусом и Нарциссой Малфой в тени цветущего боярышника. Воздух вокруг них излучал вежливость и сдержанное любопытство. Действительно, странный мир.

Сириус и Марлен стояли рука об руку возле фонтана во внутреннем дворе, оживленно беседуя с Мэри и Эваном. Вернувшись из Франции после терактов, они громко и весело смеялись, словно пытаясь наверстать упущенное.

А потом ... там были его родители.

Сначала он заметил ярко-рыжие волосы Лили, а затем знакомую растрепанную черную макушку Джеймса. Заметив его, они помахали ему рукой, и он побежал им навстречу.

“Мама! Папа! - он ухмыльнулся, заключая их обоих в объятия.

“ Аид, ” прошептала Лили ему в волосы. “ Посмотри на себя. Такой взрослый и сияющий. Самый важный день в твоей жизни на данный момент.

Джеймс с улыбкой похлопал его по спине. “Не могу поверить, что вы двое зашли так далеко и не взорвали замок”.

Как раз в этот момент прибыли Гарри и Джинни. Джинни сияла, ее каштановые волосы были уложены элегантными волнами. Ее обручальное кольцо отражало солнце, как маяк.

“Гарри”, - сказал Джеймс, приподняв бровь. “ Тебе не кажется, что объявление о свадьбе было немного поспешным? Джинни даже не закончила школу”.

“Папа, когда ты уверен, ты уверен”, - холодно сказал Гарри, целуя Джинни руку, которая заискрилась. “Точно так же, как ты был с мамой”.

Джеймс открыл рот, затем снова закрыл его, ухмыляясь. “Справедливое замечание”.

“Гарри просто знает, чего он хочет”, - с усмешкой вмешался Сириус, подмигивая Гадесу. “В этом нет ничего плохого”.

Семейство Уизли прибыло под шквал теплых объятий и болтовни. Глаза Молли затуманились, когда она поцеловала Джинни в щеку. “Ты прекрасно смотрелся в ”Последнем пророке“, дорогая”.

“Гарри, правда, - сказал Артур, разглядывая бриллиант, - тебе не нужно было так переусердствовать”.

“Для моей Джинни нет ничего слишком дорогого”, - ответил Гарри, раздув грудь от гордости.

Рон скорчил гримасу позади них, и Гадесу пришлось подавить смех. Все это зрелище было таким слащавым, что могло вызвать тошноту.

“Я просто... пойду подышу”, - пробормотал Гадес, ускользая.

В 18 часов вечера началась церемония.

Большой зал преобразился. Потолок отражал сумеречное небо, усыпанное звездами, и тысячи плавающих свечей парили, как светлячки во сне. Длинные столы были заменены изогнутыми рядами сидений. Знамена всех четырех факультетов реяли высоко и гордо, их цвета сияли в золотом свете факелов.

Студенты и гости заполнили пространство, ропот отдавался эхом, как вода. Аромат жареного мяса, летних фруктов и теплого сливочного масла наполнил комнату, и последовавший за этим пир был поистине впечатляющим.

Когда золотые тарелки исчезли, а кубки наполнились в последний раз, Альбус Дамблдор медленно поднялся из-за главного стола.

На нем были одежды цвета полуночи, расшитые созвездиями и мерцающими драконами, которые, казалось, дышали, когда он двигался. В комнате воцарилась благоговейная тишина.

“Прежде чем мы начнем”, - сказал он мягким, но сильным голосом, - “несколько слов поздравлений Равенкло - победителям Кубка нашего факультета”.

Прогремели аплодисменты. Равенкловцы встали и захлопали, гордые и сияющие.

“А теперь, - продолжил он, - я приглашаю каждого выпускника пройти вперед для получения диплома”.

Вызывали студентов одного за другим. Каждое имя звучало как обряд посвящения. Гадес шагнул вперед, когда его позвали, тяжесть момента заставила его сердце тяжело забиться. Когда Дамблдор протянул ему пергамент, их глаза встретились - блеск, встретившийся с огнем, - и Гадесу показалось, что он увидел в них нечто большее, чем гордость.

Он мельком взглянул на Северуса. Его профессор тихо сидел в конце преподавательского стола, сложив руки. Но его глаза - темные, пристальные, непроницаемо нежные - выдавали все.

Когда все вернулись на свои места, Дамблдор поднял свой бокал.

“Мои дорогие студенты, - начал он, и его голос разнесся по залу подобно музыке, - когда заканчивается еще один год и некоторые из вас готовятся в последний раз покинуть эти древние стены, я снова испытываю благоговейный трепет перед течением времени”.

Он мягко улыбнулся. “Когда человек учится, он движется быстро. Или, возможно, точнее - уворачивается от взрывающихся котлов в подземельях”.

Раздался смех, теплый и искренний.

“Но сегодня вечером, - сказал он более спокойно, - я обращаюсь не только к ученику, но и к человеку, которым стал каждый из вас”.

Он медленно обвел комнату многозначительным взглядом. “Ты унесешь с собой нечто большее, чем результаты тестов или учебники. Ты унесешь с собой каждый секрет, о котором шепчутся друзья, каждую полуночную пробежку на кухню, каждое нарушенное правило по благородной причине. Ты несешь в себе огонь того, кем ты становишься”.

“И ты споткнешься”, - мягко продолжил он. “Ты будешь сомневаться. Но я говорю вам сейчас - не бойтесь неизвестного. Мир за этими воротами дикий и обширный, и да, иногда он жесток. Но таковы и штормы. Таковы и леса. И все же они по-прежнему приносят жизнь, когда встречены с мужеством”.

“За тех из вас, кто уезжает, ” он снова поднял свой бокал, “ пусть ваше путешествие будет смелым, ваша дружба прочной, а ваши мечты возмутительно неразумными.

Он ухмыльнулся.

“Потому что, если мы не мечтаем безумно, какой в этом смысл?”

Зал разразился бурными аплодисментами, на глазах выступили слезы, а смех поднялся подобно ветру.

Позже, в гостиной Слизерина...

Аид сидел среди своих друзей с дипломом в руке. Изумрудно-зеленый свет танцевал на бумаге, как благословение.

Мистер Адриан Чарлус Поттер

• История магии – A

• Астрономия – EE

• Древние руны – A

• Уход за магическими существами – EE

• Защита от темных искусств – O

• Трансфигурация – O

• Чары – O

• Гербология – EE

• Зелья – O

Четыре отличника. Все предметы пройдены.

- Ты выглядишь так, словно тебя только что короновали Королем Магии, - протянул Драко, лениво потягивая сливочное пиво.

“Похоже на то”, - со смехом признал Гадес.

Гермиона подошла с пергаментом в руке, глаза ее сияли. “Семь выдающихся”, - гордо сказала она, не в силах скрыть усмешку.

Гадес ухмыльнулся. “Это на три больше, чем у Драко, не так ли?”

Драко поперхнулся своим напитком. “Прошу прощения? Да будет тебе известно, я был в миллиметре от звания Выдающегося специалиста по гербологии.

Невилл фыркнул в свою кружку. “Щупальца лунного цветка чуть не задушили тебя”.

“Подробности”, - быстро сказал Драко, поправляя воротник.

Гермиона только выгнула бровь. “Может быть, в следующий раз ты послушаешь, когда я скажу не трогать лунный цветок”.

Тео откинулся назад, ухмыляясь. “Мерлин, мы будем слышать о достижениях Гермионы до следующего Рождества”.

“Ревность тебе не идет, Нотт”, - парировала Гермиона, сверкнув глазами.

Комната была битком набита выпускниками, другие студенты украдкой потягивали тыквенный сок с добавлением специй, и стоял невообразимый шум.

Они проговорили до поздней ночи - о будущем, о том, кем они были раньше. Даже Невилл, Гермиона и Луна остались допоздна, развалившись на зеленых бархатных диванах, смеясь и выпивая, пока общая комната не наполнилась мечтами.

И когда Гадес оглядел комнату - друзей, любовь и воспоминания, выжженные глубоко в камне, - он подумал:

Да. Это был дом.

И так было бы всегда.

В ту ночь они мало спали. Спальня была наполнена тихим шелестом простыней, случайным всхлипыванием и долгим молчанием людей, слишком погруженных в свои мысли, чтобы найти покой. Воздух казался странно неподвижным, как будто сам замок затаил дыхание.

Лучи раннего утреннего солнца проливались слабым золотом через высокие окна, касаясь открытых и наполовину упакованных сундуков. Запах старого пергамента, шерстяных мантий и слабый мускусный аромат камня и дерева тяжело повис в воздухе. Гадес долго сидел на краю своей кровати, оглядывая комнату - каждая царапина на столбике кровати, каждая царапина на полу вдруг стали значимыми.

Он медленно упаковывал, благоговейно складывая мантии, которые когда-то были небрежно запихнуты внутрь. Поношенный слизеринский шарф все еще слабо пах сосной и холодным озерным воздухом. Книги мягко опустились в его сундук, каждая - глава из его путешествия. Когда щелкнула последняя застежка, звук отозвался эхом, как от закрывающейся двери.

Завтрак прошел необычно тихо. В Большом зале царила приглушенная энергетика, как на сцене после падения занавеса. Столы все еще были украшены, но меньше рук тянулось к тостам, и больше чашек стояло нетронутыми, чай остыл. Запах жареных помидоров и яиц перекрывал звяканье столовых приборов, но особого аппетита, похоже, ни у кого не было.

Гадес едва притронулся к своей тарелке. Его взгляд метнулся к преподавательскому столу, пробегая мимо знакомых лиц, пока не нашел Северуса. Их взгляды встретились на мимолетную секунду - затем, почти не раздумывая, Аид поднялся.

В тишине бокового коридора рядом с Вестибюлем, вдали от шума скребущих по камню сундуков и прощаний, эхом отражающихся от стен, они нашли друг друга.

Северус стоял прямо, но в его плечах чувствовалась напряженность, которой раньше не было. Его руки были сцеплены за спиной. Он ничего не сказал, когда Аид приблизился.

“Я хотел попрощаться должным образом”, - тихо сказал Гадес, его голос охрип от невысказанных эмоций.

Гадес слабо улыбнулся, протягивая руку, чтобы нежно взять Северуса за руку.

Долгое мгновение они просто стояли, соединив руки, соприкасаясь лбами. Мир, казалось, погрузился в тишину - ни стука чемоданов, ни болтовни студентов - только теплое прикосновение ладони Северуса, запах чернил, гвоздики и чего-то земного, глубоко присущего Северусу, заземляющего его.

“Будь в безопасности, Северус”, - прошептал Гадес. “Я буду скучать по тебе”.

Северус ненадолго закрыл глаза, тихое дыхание коснулось кожи Гадеса. “Я тоже”, - ответил он тихо и яростно. Они медленно, неохотно отстранились.

Он сунул руку под халат и вытащил аптечку первой помощи. Она выглядела ручной работы. “ Я сам наполнил его всем, что тебе может понадобиться летом. Используй его. - настойчиво попросил Северус.

“ Спасибо тебе, Сев, ” мягко сказал Гадес. Прижимая Аптечку к груди.

В поезде настроение было горько-сладким.

Купе были заполнены студентами, разговаривавшими приглушенными голосами, смехом, который застревал в горле, и тихими обещаниями, которые старались не звучать как прощания. За окном проплывал пейзаж - зеленые холмы, древние леса, сверкающие реки, - все это размывалось в памяти.

Гадес сидел с Гермионой, Драко, Невиллом, Луной, Пэнси, Тео и Блейзом, их чемоданы были плотно уложены поверх них. В воздухе слабо пахло сладостями honeydukes и старыми кожаными сиденьями.

Они тихо поболтали - без громких заявлений, просто непринужденная беседа, которая в своей комфортности несет смысл.

“Я напишу тебе из Парижа”, - пообещала Пэнси, положив голову на плечо Невилла.

“Я жду подробных писем”, - сказала Дафна из коридора, когда проходила мимо.

“Тебе понравится Эдинбург”, - сказала Гермиона Аиду. “Но не позволяй им переутомлять тебя. И если тебе что-нибудь понадобится -что угодно- я буду в Лондоне.

Гадес кивнул. “Я, наверное, заскочу, чтобы завалиться к тебе на диван и съесть твои закуски”.

Она ухмыльнулась. “Так будет лучше”.

Тео посмотрел в окно с задумчивым выражением лица. “Мы уже не те дети, которые сели в этот поезд в одиннадцать, не так ли?”

“Нет”, - мечтательно сказала Луна. “Но это хорошо. Рвачи цепляются только за тех, кто никогда не меняется”.

Последовала пауза молчания, затем тихий смех.

Драко взглянул на Гадеса. “Так... все еще уверен?”

Гадесу не нужно было спрашивать, что он имел в виду. “Полностью”, - ответил он.

Поезд прогрохотал дальше, за ними тянулась лента дыма, словно линия, проведенная сквозь время. Последняя поездка. Первый шаг.

А где-то не слишком далеко их ждала новая жизнь.

Родители доставили их домой Портключом, все еще крепко держа за руки на прощание на платформе. Знакомый аромат дома сразу же поразил Аида - розмарин из сада, старый пергамент и полироль для ногтей в прихожей и что-то сдобное и маслянистое, выпекаемое на кухне. От этого у него немного заныло в груди. Это место все еще казалось мечтой, которую он не совсем заслужил.

Джеймс уже смеялся, когда они шли по дорожке, подталкивая Гарри локтем под ребра и обнимая Хейзел за плечи. “Вы трое выжили в Хогвартсе. Одно это заслуживает праздника.”

добавила Лили с улыбкой, “И никаких взрывов или сражений в последнюю минуту. Все живы.

Когда они поднимались по ступенькам крыльца, из сада за домом раздались радостные крики.

“Поздравляю, Гарри и Аид!” гласила надпись на большой, волшебно покачивающейся гирлянде, натянутой над входом. Серебряные и золотые буквы мерцали в сумерках, вспыхивая маленькими вспышками фейерверка каждый раз, когда кто-то хлопал.

По саду разносился аромат жареного мяса, теплой земли и летнего дыма. На лужайке возвышался длинный деревянный стол, уставленный разномастными тарелками, кувшинами с тыквенной шипучкой и сливочным пивом, а также по меньшей мере тремя пирожными. Флимонт уже стоял за "зачарованным барбекю", в красном фартуке, повязанном вокруг талии, с волшебной палочкой в руке, слишком гордый своими обжигающими владениями.

- Привет, дедушка, - поприветствовал Аид, ступив в залитый светом сад.

Флимонт оторвал взгляд от шампуров, щурясь сквозь дым. “Привет, малышка. Наконец-то ты готов к выходу в большой мир, не так ли?”

“Конечно”, - с усмешкой сказал Гадес, протягивая руку и беря миниатюрную сосиску.

Флимонт насмешливо сверкнул глазами. “ Эй! Это для гостей. Не жадные внуки, которые воруют у трудолюбивых стариков.

”Ты кормишь маленькую армию, и ты это знаешь“, - нахально ответил Гадес.

Ремус, стоявший в нескольких шагах, улыбнулся им, хотя глаза у него выглядели немного усталыми. “Извините, Тонкс и Элара не смогли прийти сегодня. У Элары режутся зубки. Абсолютный монстр. Он провел рукой по волосам с драматическим вздохом. “Кажется, меня укусили четыре раза на этой неделе”.

Гадес сочувственно поморщился. “Бедный ты. Не забудь передать им от меня привет и что я надеюсь, что она проявит милосердие к своему бедному, измученному отцу.”

Громкий голос прогремел над собравшимися, прерывая любой дальнейший разговор.

“ГАРРИ! Наконец-то! Сириус закричал, прыгая по траве, раскинув руки, как ветряная мельница. Он поймал Гарри в крепкие объятия, от которых хрустнули ребра, прежде чем отвести его на расстояние вытянутой руки. “Вчера у нас не было достаточно времени, чтобы поговорить. Церемония в Большом зале всегда немного чопорная - так положено”.

Он поднял брови с притворным драматизмом. “Ну же, давай посмотрим на ущерб”.

Прежде чем Гарри успел запротестовать, Сириус схватил свой пергамент с результатами и размашисто развернул его. На мгновение воцарилась тишина, все наклонились друг к другу.

Гадес тоже подошел ближе, охваченный любопытством. Они еще не сравнили свои результаты.

Хейзел наклонилась к нему и пробормотала себе под нос: “Держу пари, его результаты разочаровывают. Половину времени он целовался с Джинни.

Гадес подавил фырканье.

Сириус прочитал пергамент вслух:

• Трансфигурация: A

• Чары: A

• Защита от темных искусств: EE

• Гадание: O

• Гербология: A

• Зелья: D

• Уход за волшебными существами: EE

• История магии: T

• Астрономия: A

На мгновение воцарилось ошеломленное молчание, прежде чем Хейзел усмехнулась. “Назвал это”.

“Выдающийся прорицатель?” Гадес моргнул. “Серьезно?”

Гарри просиял. “Да, ну, у меня всегда была глубокая связь с тайнами Вселенной”. Он театрально тряхнул челкой.

“Верно”, - пробормотал Гадес. “Я полагаю, ты видел это в своих чайных листьях”.

“У меня были приоритеты, ты знаешь - Волдеморт, Турнир, Джинни...” Гарри махнул рукой. “Теперь это все тренировки авроров. Выкладываюсь на сто процентов”.

Гадес даже не потрудился скрыть закатывание глаз. "Моя задница",подумал он.

Ремус появился рядом с ним, держа в руках два сливочных пива. Он предложил одно с нежной улыбкой. “А как насчет твоего, Аид?”

Он протянул аккуратно сложенный пергамент. Ремус внимательно прочитал его, медленно кивая, его глаза светились гордостью.

“Отличная работа, правда. Ты действительно очень хорошо справилась”.

“Спасибо тебе, Реми”, - мягко сказал Гадес. Он не нуждался в чрезмерных похвалах; тихая искренность Ремуса значила больше.

С того места, где они стояли, он мог слышать голоса, доносящиеся из сада - голоса матери, спокойные, но разочарованные, и отца, изо всех сил пытающегося смягчить удар.

“Приемлемая по чарам и трансфигурации, Гарри?” Тон Лили был мягким, но в нем безошибочно слышалась материнская забота. “И Ужасная по зельеварению?" Честно...

“ Лилс, ” быстро перебил Джеймс, положив руку ей на плечо. “ У него было много забот. Турнир, атаки... Ты не можешь рассчитывать на высшие оценки после всего этого”.

“Я не жду совершенства”, - тихо сказала она. “Но я ожидаю усилий”.

Гарри пробормотал что-то в свое оправдание - слишком тихо, чтобы Гадес разобрал, - но Джеймс просто издал тот знакомый, умиротворяющий смешок, который пытался избежать последствий.

Гадес медленно отхлебнул сливочного пива, шипучка защекотала в горле. Ему не нужно было поворачиваться; он уже знал, как выглядит этот разговор. Его мать беспокоилась, отец извинялся, а Гарри - беспокойный, неуютный, у него уже чесались руки обратить все в шутку.

Он тихо выдохнул. - Полагаю, некоторые вещи никогда не меняются.

Ремус задумчиво покосился на него. “ Может, и нет. Но ты... ты выросла во что-то совершенно другое.

Гадес слабо улыбнулся. “Я должен был”.

Остаток вечера прошел в уюте и смехе. Небо стало лавандовым, а затем темно-синим, когда над головой расцвели звезды. Их бабушки вспоминали детские годы мальчиков - подгузники и плавающие игрушки, истерики и первые волшебные палочки. Джеймс и Лили сидели посреди всего этого, наблюдая за своими взрослыми детьми с чем-то похожим на ностальгию.

Флимонт продолжал жарить сверх всякой меры, бормоча: “Никогда не знаешь, когда разразится война”, переворачивая очередную дюжину сосисок. Все потчевали его второй и третьей порциями.

Когда светлячки замелькали в темных изгородях и болтовня стала сонной, Гадес поймал себя на том, что дрейфует. Смех вокруг него был настоящим, заземляющим. Но его мысли блуждали - возвращались к подземельям, к тихому голосу, который придавал ему уверенности, к острому уму и темным глазам, по которым он слишком скучал.

Северус в безопасности? Думал ли он о нем тоже?

Позже той ночью, спустя много времени после того, как исчезла последняя тарелка и все разошлись спать, Гадес сидел один в своей комнате. В окно лился лунный свет. Он потянулся за палочкой, прошептал заклинание и вызвал Фантер Северуса.

Оно свернулось рядом с ним на кровати, как призрачный страж.

Гадес закрыл глаза, вдыхая его тихий уют. Это был не Северус, но это было обещание. И этого, на данный момент, было достаточно.

Следующее утро выдалось мягким - теплый солнечный свет просачивался сквозь полузакрытые шторы, танцуя по комнате золотыми полосами. Из кухни доносился запах тостов и растопленного масла, смешиваясь со слабым ароматом старого пергамента и пакетика с корицей, спрятанного в сундуке Гадеса. В его комнате было тихо, если не считать случайного скрипа оседающей мебели и шороха сменяющейся одежды, когда он распаковывал вещи.

Точными движениями он сложил свои школьные мантии, разглаживая каждую, прежде чем повесить ее в шкаф. Его котел тихонько звякнул, когда он убирал его под парту. Набор для зельеварения, учебники по чарам, конспекты, бутылочки с чернилами - все методично расставлено по своим местам.

Но книги - его личную коллекцию теории, исследований Темных искусств и заклинаний - он оставил аккуратно сложенными на своем столе. Он заберет их с собой.

Поступление в университет началось 1 сентября.

К пробковой доске был прикреплен пергаментный листок о приеме в колледж Пендрагон в Эдинбурге. Он рассеянно провел пальцем по выбитому гербу, пробегая мысленный список: три новых учебника, просмотр квартиры, встреча в Гринготтсе... Завтра он отправится в Косой переулок.

Стук в открытую дверь нарушил его концентрацию.

Хейзел просунула голову, ее волосы были спутаны после сна, в голосе звучала надежда. “Могу я пойти с тобой завтра в Косой переулок?”

“Конечно”, - сказал Гадес, уже улыбаясь. “Я была бы рада компании”.

Хейзел загорелась и ворвалась в комнату, драматично плюхнувшись на его кровать. “Мама говорит, что мне все равно нужно купить учебники для подготовки. И... может быть, новую пару ботинок. Если ты подкупишь меня мороженым, я помогу донести твои вещи.

Он рассмеялся. “Договорились”.

За обедом в доме пахло жареными помидорами и свежим базиликом. Сегодня Лили осталась дома и сидела босиком за кухонным столом с закатанными рукавами, помешивая чай волшебной палочкой и листая журнал магических инноваций.

Гадес сидел напротив нее, поджав ноги под скамейку, и барабанил пальцами по столешнице. “Мам, - начал он, - ты когда-нибудь думала о том, чтобы нанести амулет на корпус маггловского телефона, чтобы защитить его от внешнего магического вмешательства?”

Рука Лили замерла на середине движения. “Ты имеешь в виду... что-то вроде защитной защиты?”

“Не совсем”, - сказал Гадес, наклоняясь вперед, его голос был оживленным. “Защита путает сигналы. Но что, если бы вы использовали амулет поглощения и буферизации? Что-нибудь, что поглощает дикие магические излучения, а затем направляет стабилизированную частоту через отфильтрованный поток. Его нужно было бы отлить в саму оболочку - вплести в структуру.

Глаза Лили расширились от восхищения. “Аид"… это великолепно. Мерлин, почему никто этого не попробовал? Мы могли бы адаптировать матрицу магглоотталкивающих чар, но перевернуть ее так, чтобы она отталкивала магию, а не магглов!”

Аид ухмыльнулся. “Именно то, что я подумал”.

“Где мое перо - нет, черт бы его побрал - ручка и бумага”. Она вызвала маггловский блокнот и фломастер, немедленно начертив круги и руны.

Гадес придвинул блокнот к себе и добавил диаграмму. “Нам понадобилась бы стабилизирующая руна в каждой кардинальной точке и, возможно, центральный якорь - вот здесь. Давайте назовем это Чарами Техноса Каллидуса.”

Лили гордо усмехнулась. “Идеально. Это может произвести революцию в магическом общении. Представьте себе ведьм со смартфонами, просматривающих учебные пособия по зельеварению на YouTube. Конечно, это должно быть безопасно. Мы не хотим, чтобы волшебный мир был открыт для магглов. Другая команда уже работает над этой проблемой ”.

Джеймс вернулся домой час спустя и застал их по локоть погруженными в схемы и смеющимися, как заговорщики.

“Что я пропустил?” - спросил он, бросая метлу у двери.

“Просто Гадес заново изобретает магическое общество, ничего особенного”, - подмигнула Лили, нацарапав записку с надписью "прототип оболочки"? Используйте композитную кожу дракона.

Позже, за ужином из лосося на гриле и картофеля с травами, семья расслабилась за теплой беседой. Вечерний свет окрасил кухню в мягкие золотисто-пурпурные тона, а из кувшина на столе исходил аромат настоя из цветов бузины.

“Мы забронировали поездку во Францию”, - сказал Джеймс между укусами. “Две недели - солнце, сыр, пляжи и Хейзел, терроризирующая французских туристов”.

Хейзел скорчила гримасу. “Только грубых”.

Лили нежно улыбнулась. “Мы уезжаем на следующей неделе. Я думаю, вы двое прекрасно справитесь сами.

“ У меня уже есть планы, ” сказал Гарри, взбалтывая сливочное пиво. “ Джинни пригласила меня в Нору. Обучение авроров начинается 1 августа.

Гадес кивнул, затем повернулся к матери. “Я присматриваю квартиры в Эдинбурге. Нашел два места рядом с университетом - назначил встречу сразу после встречи в Гринготтсе”.

Последовала небольшая пауза, прежде чем Хейзел отложила вилку и тихо сказала: “Аид, я буду так сильно скучать по тебе”.

Он улыбнулся ей через стол, потянувшись, чтобы нежно сжать ее руку. “ Ты можешь навестить меня в любое время. Выходные, праздники, все, что захочешь.

Она шмыгнула носом, затем просветлела, когда он с усмешкой добавил: ”И кто знает ... может быть, у всех нас скоро будут телефоны“.

Джеймс поднял бровь. “Телефоны?”

Гадес откинулся назад и самодовольно улыбнулся отцу. “Ты увидишь”.

Они отправились в путь рано на следующее утро, когда солнце только показалось из-за крыш и окрасило кухню в золотой цвет. Запах поджаренного хлеба и корицы витал в воздухе, когда они сидели за столом для завтрака, Хейзел все еще зевала в свой тыквенный сок. Их мама поцеловала каждого из них в макушку, пока они собирали свои вещи.

Сначала Гарри проводил их в министерство - у него была назначена встреча, чтобы, наконец, снова пересдать тест на способность к привидению. "На этот раз я сохраню все свои конечности, спасибо", - пробормотал он, натягивая плащ на плечи.

Гадес усмехнулся. “Тебе лучше. Скоро начнется твоя подготовка в качестве аврора, так что к тому времени ты должна быть в состоянии это сделать.

”Да, да, не беспокойся обо мне“, - ответил Гарри, - ”На этот раз я готов“.

Они добрались до Атриума министерства, воздух был прохладным и напоенным магией. После того, как Гарри помахал на прощание и исчез в боковом коридоре, Гадес и Хейзел поднялись на лифте обратно на улицу и вышли в суматоху Косого переулка.

Воздух был теплым, булыжники мостовой уже гудели от ранних покупателей. Впереди маячила "Флориш энд Блоттс", в ее широких окнах виднелись книжные башни и развевающиеся на ветру плакаты летнего чтения.

Внутри магазина пахло пергаментом, пылью и полированным дубом. Гадес немедленно направился к задней части, осматривая полки в поисках трех книг из своего списка.

Он нашел их достаточно быстро:

• Сломанный свет: продвинутые чары и тайные манипуляции от Кессиды Вейн

• Грань тени: академический дискурс о практических и этических границах Темной магии Торна Малпеппера

• Обереги, щиты и тайные барьеры: основы оборонительной стратегии в современном магическом бою

Когда он потянулся, чтобы снять с полки последний том, что-то привлекло его внимание - спрятанное за стопкой тяжелых томов по магическому праву, корешок простой и неброский. Охваченный любопытством, он протянул руку назад и вытащил его.

Безмолвная воля, сформированное пламя: Трактат Северуса Снейпа об экспериментальном колдовстве и магии, основанной на намерении

По лицу Гадеса медленно расползлась улыбка. “Конечно”, - пробормотал он себе под нос. - Подлый ублюдок даже не упомянул об этом.

В этот момент к нам вприпрыжку подбежала Хейзел, прижимая к груди три ярко иллюстрированные книги. Ее глаза заискрились озорством и надеждой.

- Могу я взять это? - спросила она, показывая их для осмотра.

Он покосился на названия. Полночь в оранжерее. Руководство ведьмы по дуэлям и свиданиям. И - его брови взлетели вверх -"Звезды за вуалью", на обложке которой были изображены два невероятно эффектных волшебника, сцепившихся в чем-то, что было либо магической дуэлью, либо очень интенсивным сеансом флирта.

“Хейзел, - медленно произнес он, - не слишком ли ты молода для этого?”

Она закатила глаза. “Все их читают! А мне через два месяца исполнится пятнадцать.

Она показала "Звезды за вуалью", как ценный артефакт. “Это часть серии. Это так хорошо написано. Кроме того, сюжет действительно сложный. Это о Невыразимом, покрытом боевыми шрамами, и очаровательном профессоре Прорицания, у которого слишком много секретов.

Гадес поднял бровь. “А обложка - это просто бонус?”

Хейзел слегка покраснела. - Это ...случайно.

Он рассмеялся и взъерошил ей волосы. “ Прекрасно. Но я жду полного обзора, прежде чем ты одолжишь его своим маленьким друзьям ”.

“Я собиралась одолжить его тебе”, - ответила она с ухмылкой. “Тебе бы понравилась политика в этой книге”.

“Может быть, я так и сделаю”. Он сложил свои книги рядом с ее и отнес их на стойку.

Хейзел просияла. “Спасибо, Аид!”

“У тебя скоро день рождения. Считайте это ранней взяткой.

Они оставили Флориша и Блоттса с двумя тяжелыми сумками книг и нырнули в "Флореан Фортескью" за огромными рожками мороженого - Хейзел заказала клубничное с лавандой, а Аиду - классическую шоколадную помадку. Булыжники мостовой были теплыми под ногами, когда они направлялись к сапожнику, чтобы купить Хейзел новые ботинки.

Они болтали на ходу, проходя по узкому тихому переулку как раз между заведением Олливандера и аптекарем. Шум толпы стих, сменившись шелестом пергамента в открытом окне и отдаленным уханьем магазинной совы.

Затем Гадес почувствовал это.

Браслет на его запястье стал ледяным, затем запульсировал. Твердый. Один раз.

Долю секунды спустя переулок накрыла мерцающая тяжесть, словно невидимая сеть. Магия против привидений. Тяжелая.

Его взгляд метнулся к Хейзел, которая только что поднесла к губам ложечку мороженого. Она замерла на середине движения, когда выражение его лица изменилось - челюсть сжалась, рука с палочкой подергивалась.

“ Аид? - прошептала она тихим голоском.

“ Встань за мной, ” немедленно приказал он. Его голос был резким и ровным, как закаленная сталь. Он одним плавным движением выхватил палочку и опустил на нее мерцающий купол защитного экрана. По краям мерцали руны - сложные, усиленные, неразрушимые стандартными проклятиями.

Воздух изменился - стал плотным, наэлектризованным. Как за мгновение до удара грома.

Они были не одни.

В переулке стало слишком тихо. Даже ветерок стих. Слабый шелест бумаги с витрины ближайшего магазина был единственным звуком - пока тяжелые ботинки не заскребли по камню.

Из-за штабеля ящиков выдвинулась тень. Широкоплечий. Жестокий. Уолден Макнейр.

“ Так, так, так, ” протянул Макнейр голосом, похожим на гравий, пропитанный кровью. Его пальто было распахнуто, испачканное чем-то темным и засохшим. Его палочка поблескивала, удерживаемая в жестоком предвкушении. “Смотрите, кто забрел в нашу маленькую паутину”.

С противоположной стороны появилась еще одна фигура, приземистая и дерганая. Алекто Кэрроу. Ее лицо было бледным, блестящим от пота, искривленное в усмешке, которая не коснулась ее темных глаз. Ее палочка дернулась, как у одержимого жезлом прорицателя.

“ Два мышонка, ” проворковала она. “ Совсем одни в углу. А где твой драгоценный братец? Или маленький жирный пожиратель Смерти, с которым ты трахаешься, а? Тск.”

Гадес никак не отреагировал. Не моргнул. Он слегка заслонил Хейзел своим телом, прикрывая ее с отработанной точностью.

“ Хейзел, - сказал он спокойно, но твердо, его голос был подобен шелку, натянутому на сталь. “ Ты в безопасности. Но я не хочу, чтобы ты это видел.

Она неуверенно кивнула, широко раскрыв глаза.

По щелчку его пальцев на ее глазах материализовалась повязка, мягкая и чарующая для комфорта. Второе заклинание заставило мир вокруг нее замолчать - приглушая шум и слегка согревая, словно ее завернули в вату.

“Х... Аид...” Ее голос дрожал.

“ Я здесь, ” прошептал он, на мгновение коснувшись ее руки. “Не двигайся”.

Алекто фыркнула. “О-о-о. Старший брат-защитник”.

Гадес перевел взгляд на нее. Холодный. Немигающий.

“Ты пожалеешь об этом”.

Макнейр зарычал: “Мы пришли за тобой и твоим чертовым близнецом. Поттер и любимчик предателя. Комплексное предложение.

”Тогда тебе следовало привести больше помощи“, - пробормотал Гадес и поднял свою палочку.

Мир разверзся.

Алекто нанесла удар первой - струя красного света, быстрая и смертоносная.

Палочка Гадеса уже была в движении. “Отклоняюсь!”

Его щит вспыхнул серебристо-голубым. Заклинание, расплавляющее кости, врезалось в нее и отскочило с оглушительным треском, выжигая кратер в кирпичной стене.

Прежде чем эхо стихло, Гадес пошевелился. “Frangere Umbra!”

Темные тени с лезвиями спиралью вылетели из его палочки, с пением рассекая воздух. Один задел ногу Алекто - она закричала, когда кровь забрызгала переулок.

Макнейр взревел. “Конфринго!”

Камень взорвался у ног Гадеса. Он нырнул вбок, перекатился, поднялся на корточки.

“Tenebrae Mors!”

Черное пламя вырвалось, как охотничьи псы. Оно преследовало Макнейра, лизало его сапоги, прожигало пальто. Он закричал, хлопая себя по тлеющему рукаву. Его левая рука повисла под странным углом.

Теперь Алекто была вне себя, ее одежда была в крови, а в глазах светилось безумие. “Crucio! Сектумсемпра! Диффиндо!”

Палочка Гадеса описала медленную дугу, и тени вырвались из стен переулка, извиваясь. В мгновение ока они поглотили его целиком — и когда они разошлись, он был рядом с ней.

Она ахнула - он уже шептал. “Купорос”.

Ее палочка растаяла в руке, по пальцам поползла зеленая кислота.

Она закричала и упала на колени.

“Нет... НЕТ... пожалуйста!”

“Прощай, Алекто”.

“Сокращение”.

Проклятие ударило по ней, как молот. Ее грудная клетка прогнулась внутрь с тошнотворным хрустом. Она рухнула на булыжники мостовой с открытыми и пустыми глазами.

“ ТЫ УБЛЮДОК! - Прогремел Макнейр.

Луч света ударил в левое бедро Гадеса. Боль вспыхнула докрасна - его брюки горели, кровь быстро сочилась.

Он невозмутимо повернулся, держа палочку неподвижно.

“Эксилио Вер!”

Оглушительный взрыв потряс переулок. Макнейр отлетел назад, ударившись о стену с хрустом раздробленных ребер. Он рухнул, задыхаясь, его нога неестественно вывернулась, палочка была в нескольких ярдах от него.

Тишина.

В воздухе висел только треск обожженного камня и вонь магии.

Гадес обернулся.

Хейзел скорчилась под щитом, все еще прижимая руки к ушам, дрожа.

Он преодолел расстояние за считанные секунды, опустился на колени и нежно обнял ее. С тихим вздохом он снял повязку с глаз и звуковой барьер.

“ Все кончено, ” пробормотал он. - Ты в безопасности.

Хейзел прижалась лицом к его груди, вцепившись пальцами в его пальто.

Позади него застонал Макнейр.

“ Тебе повезло, что я оставил тебя в живых, ” холодно сказал Гадес, даже не обернувшись. “Чтобы ты могла рассказать Министерству больше о своих маленьких друзьях. Тебе не следовало приходить за моей сестрой”

Все еще обнимая Хейзел одной рукой, он вытащил медальон из-под рубашки. Тогда давайте посмотрим, как работает этот медальон, который подарил ему Кингсли. Он дважды постучал по нему палочкой.

Он издал тихий звон.

Два негромких хлопка эхом отозвались в переулке позади него.

Мужчина лет тридцати и женщина лет сорока стояли прямо за подпалинами, кончики их начищенных ботинок стряхивали пепел и каменные осколки. Их мантии были темно-синими, почти черными в тусклом свете переулка - но не совсем. Они не были ни малиновыми, как у Авроров, ни стально-серыми, как у Невыразимых. На каждом была пара темных солнцезащитных очков со светоотражающими стеклами, которые улавливали мерцание затяжных искр от окружающей их магии.

Воздух все еще слабо шипел от остаточной магии, жар мягкими волнами поднимался от обугленных булыжников. В воздухе стоял густой медный запах крови. Макнейр снова застонал, слабо пошевелившись у стены, куда он приземлился, как мешок с переломанными костями.

Хейзел захныкала’ уткнувшись Аиду в грудь. Он притянул ее ближе, защищая обеими руками теперь, когда его палочка вернулась в кобуру.

Двое незнакомцев наблюдали за происходящим с привычным спокойствием - один взгляд на изуродованное тело Алекто Кэрроу, опаленную стену, остатки темных проклятий, выжженных на тротуаре. Затем их взгляды остановились на Гадесе.

“Что ж, - сказал мужчина сухим, как пыль, голосом, - К. сказал нам, что мы встретимся с вами скорее раньше, чем позже”.

Его тон был небрежным, но поза выдавала натренированность. “Я агент Дж., Это агент М., Мы из ... особого отдела Департамента тайн”.

Особый отдел? Аид слегка прищурился. К., это, должно быть, Кингсли. Конечно.

“Почему вы не носите черные костюмы?” - спросил он, прежде чем смог остановить себя.

Мгновение замешательства. М. нахмурился. “Мы ... не понимаем”.

Он отмахнулся от этого, устало пожав плечами. “Неважно. Магловские штучки”.

Агент Джей искоса взглянул на него, но настаивать не стал.

“Итак,” - сказал Гадес, поправляя хватку на Хейзел, когда она слегка задрожала в его руках, “ когда я использую медальон, появляется кто-то из вашего отдела?”

“Правильно”, - сказал Джей. “Это приоритетный сигнал. Это также активирует ваш допуск во все подразделения Департамента.

- И прежде чем вы что-нибудь скажете, - добавил М., зорко глядя на меня, - это вас не связывает. Ты не призван на военную службу. К. очень ясно дал это понять. Никаких приказов. Никакого поводка. Приходи к нам, когда захочешь. Мы появляемся, когда вы просите.

”Статус консультанта“, - добавил Джей, теперь более расслабленно. “Особые условия. Вы не числитесь ни в какой официальной платежной ведомости. Вас не отслеживают. Мы не спрашиваем, где ты. Медальон - твоя единственная связь ”.

Это было больше похоже на правду.

Гадес коротко кивнул. “Хорошо”.

Агенты многозначительно посмотрели на тлеющие руины Алекто. Затем оба кивнули.

“Тебе следует уйти со своей сестрой”, - сказал М. “Мы позаботимся об этом”.

Гадес сэд, “Передай К. мои наилучшие пожелания.

Затем он крепче обнял Хейзел, прошептал ей на ухо заклинание заземления и с треском трансгрессировал их обоих из переулка.

Позади них агенты в темных одеждах двигались в тишине, как тени, уже накладывая чары, стирающие все следы.

Когда они подъехали к дому, в нем было устрашающе тихо. Послеполуденный солнечный свет косо лился в окна, рисуя золотые полосы на полированных половицах, но это никак не ослабляло напряжение в плечах Гадеса.

Хейзел дрожала, вцепившись в его руку, как в спасательный круг. Ее губы были бледны, глаза широко раскрыты, она все еще не до конца осознала, что только что произошло.

“ Хейзел, ” мягко сказал он, увлекая ее в гостиную. “ Пойдем. Садись на диван. Я помогу тебе.

Она молча кивнула, позволяя опустить себя на подушки. Ее руки запутались в складках одежды. Она выглядела маленькой. Хрупкая настолько, что в груди Гадеса шевельнулось что-то дикое.

Опустившись перед ней на колени, он встретился с ней взглядом. “ Я знаю, ты напугана, ” мягко сказал он. “ Ты была храброй, Хейзел. Но сейчас мне нужно помочь твоему разуму успокоиться, чтобы он не поймал тебя в ловушку.

Он поднял палочку и сделал медленное спиралевидное движение над ее сердцем. Кончик слегка светился голубым. Затем легкое, как перышко, прикосновение к виску.

“Памяти мира”.

С ее губ сорвалось тихое дыхание - почти вздох. Ее плечи расслабились, хватка ослабла. В комнате, казалось, стало тише.

“Это ничего не сотрет”, - пробормотал Гадес, убирая прядь волос ей за ухо. “Но это поможет. Позволит тебе видеть вещи яснее. Теперь ты в безопасности.

Хейзел моргнула. Ее губы задрожали, затем успокоились. “ Спасибо тебе, Гадес, ” прошептала она. - Я... Не знаю, что бы я делал, если бы тебя там не было.

Он слабо, мрачно улыбнулся. “ Они охотились не за тобой. Им нужен Гарри. И я.

Его голос заострился, тихий, но твердый, как закаленная сталь. Он чувствовал, как разрыв в бедре пульсирует в ответ - горячо и настойчиво. Он не смотрел вниз. Это могло подождать.

Он снова поднял палочку и прошептал,“Экспекто Патронум”.

Его мерцающий волк прыгнул вперед, гладкий и массивный, исчезая за стеной, чтобы найти свою мать.

Она прибыла буквально через минуту, запыхавшаяся и бледная, с широко раскрытыми от ужаса глазами.

“Аид? Что случилось?” Лили ахнула, бросаясь к ним. Она опустилась рядом с диваном и взяла на руки Хейзел, которая тут же зарылась в ее объятия.

“Они - Макнейр и Кэрроу - устроили нам засаду”, - тихо сказал он. “В переулке на Диагон. Они знали, что мы будем там.

Прежде чем Лили успела спросить что-то еще, позади них вспыхнул камин.

Джеймс, Сириус и Гарри вышли, каждый отряхивая сажу со своих мантий.

“ Хейзел! Джеймс бросился вперед, широко раскрыв глаза, и опустился на колени рядом с Лили. “Слава Мерлину, ты в порядке?”

“Я в порядке, папа”, - пробормотала она. “Аид защитил меня”.

Но взгляд Джеймса метнулся к Аиду, острый и обвиняющий.

“О чем ты думал?” - рявкнул он, резко вставая. “ Ты подвергаешь себя и свою сестру опасности. Ты не Гарри. Ты не можешь просто сражаться в каждой битве, с которой сталкиваешься!”

Гадес моргнул, сбитый с толку внезапной горячностью в голосе отца. У него перехватило дыхание. Он почувствовал, как Хейзел снова напряглась рядом с ним.

“Это было полное совпадение, что мы вообще что-то услышали”, - добавил Сириус, всплеснув руками. “Я проходил мимо офиса Кингсли и наткнулся на конец одного секретного отчета - о тебе.

В их голосах звучало недоверие, как будто идея о том, что Аид - тихий, странный Аид - столкнется с Пожирателями Смерти, была абсурдной.

Гадес на мгновение замолчал. Его челюсть напряглась. Конечно. Конечно, они не верили, что он способен на большее, чем просто следить за Гарри. В этом и был смысл. Он слишком хорошо сыграл свою роль. Сдержанный. Вежливый. Ничем не примечательный близнец.

Он взглянул на Гарри, который напряженно стоял в стороне, скрестив руки на груди. Бледный. Наблюдал.

“Понятно”, - тихо сказал Гадес.

Джеймс открыл рот, чтобы заговорить снова, но Гадес поднял руку.

“Нет. Сейчас ты послушаешь.”

Температура в комнате упала на полградуса. Его голос был спокоен. Размеренный. Опасный.

“Мы с Хейзел шли в "Сапожник". Тихий переулок недалеко от "Олливандера". Из ниоткуда на нас напали Уолден Макнейр и Алекто Кэрроу. Они знали, кто мы такие. Они сказали - конкретно - что охотятся за мной и Гарри.

Лили сдавленно ахнула. Джеймс и Сириус ошеломленно уставились на него.

“ Они заранее наложили защиту от привидений, ” продолжил Гадес ровным, но твердым голосом. “У меня не было выбора, кроме как сражаться. Я убил Алекто. Макнейр жив, но он еще долго никуда не сможет ходить.

Он медленно шагнул вперед, уперев руки в бока. “ Я бы никогда не позволил, чтобы с Хейзел что-нибудь случилось. Никогда.

В комнате повисла тишина.

“Правильнее всего было бы спросить нас с Хейзел, - сказал Гадес, взвешивая каждое слово, - все ли с нами в порядке - еслимыне пострадали. Не обвиняй меня. Не сравнивай меня с Гарри. Его глаза вспыхнули. “И поверь мне, папа, если бы Хейзел была с Гарри на той улице, они оба были бы сейчас мертвы”.

Губы Джеймса приоткрылись, но на этот раз ему нечего было сказать. Сириус выглядел так, словно получил пощечину.

Гарри отвел взгляд.

Наконец, Гадес выдохнул. Рана на бедре снова запульсировала, теперь более горячая - острая под маской спокойствия, которую он заставил вернуться на место.

“ А теперь, ” сказал он по-прежнему холодным голосом, “ мне нужно пойти в свою комнату. У меня порез на ноге, и я бы не хотел, чтобы кровь текла на ковер.

Он не стал дожидаться разрешения. Он повернулся и захромал к лестнице, стиснув зубы, гордость была острее боли.

Позади него тихий голос Хейзел нарушил тишину.

“Он спас меня”.

Гадес с тихим щелчком закрыл за собой дверь в свою комнату, заглушив хаос, все еще кипевший внизу. Запах пергамента и старых книг приветствовал его, знакомый и заземляющий. Он на мгновение прислонился спиной к двери, закрыв глаза.

Его конечности отяжелели, каждый нерв все еще гудел от напряжения и боли. Но больше всего на свете он нуждался в Северусе.

Он поднял свою палочку, прошептав,“Venit amicus”.

Из кончика его палочки появился Северус пантер, грациозный и бесшумный. Оно двинулось вперед, светящееся и достаточно реальное, чтобы отбрасывать тени на пол. Огромная кошка сидела перед ним, не сводя с него пристального, немигающего взгляда.

Гадес прерывисто вздохнул. Напряжение в его груди немного ослабло.

“ Привет, ” тихо сказал он. “Ты не представляешь, как я рад тебя видеть.”

Пантера медленно моргнула, внимательно наклонив голову. Присутствует. Впервые после нападения Гадес почувствовал себя в безопасности.

Но боль в бедре вспыхнула снова, возвращая его в физическое состояние. Он стиснул зубы, снял халат, затем осторожно стянул брюки.

Его кожа была скользкой от пота, а ткань неприятно липла к открытой ране. При виде своей ноги он зашипел себе под нос - темно-красной и пятнистой, сердитой и горячей на ощупь. Плоть вокруг места удара распухла, и рана кровоточила сильнее, чем он думал.

“Черт возьми”.

Он похромал к своему столу, доставая аварийный набор Северуса оттуда, где он держал его под защищенным чарами ящиком. В тот момент, когда его пальцы коснулись кожаного футляра, последовал прилив комфорта. Аккуратные флаконы с тщательно маркированными этикетками. Мазь от ожогов. Настойка для свертывания крови. Одно из фирменных целебных снадобий Северуса, темно-янтарное и вязкое.

Сначала он нанес мазь - она была прохладной, с резким мятным ароматом, который сначала обжигал, а потом успокаивал кожу. Затем он откупорил целебное зелье и сделал глоток. Напиток был горьким, как и ожидалось, но тепло распространилось по его животу почти мгновенно. Пульсация в ноге начала ослабевать, как будто Северус сам приложил руку к ране.

- Благослови тебя Господь, - пробормотал он.

Все еще двигаясь скованно, Гадес распаковал продукты и положил сморщенные книги на прикроватный столик. Он отложил в сторону стопку книг Хейзел и слабо улыбнулся, прочитав названия.

Он уже собирался сесть, когда раздался стук в дверь.

Ему даже не нужно было говорить “Войдите” - он и так знал.

В комнату заглянула его мама. Ее волосы были слегка растрепаны, глаза покраснели от волнения. Она тихо вошла, излучая тепло в полутемной комнате.

“Я сожалею”, - сказала она без предисловий хриплым голосом. “За то, что произошло внизу. Твой отец - и Сириус - они зашли слишком далеко.

Гадес повернулся к ней лицом. “Все в порядке”, - сказал он. Но это было не так, и они оба знали это.

Лили медленно приблизилась, с беспокойством глядя на него. “Хейзел рассказала нам, что ты сделал. Как ты защитил ее, как убедился, что она ничего не услышит и не увидит. Ты защитил ее, Аид. Я так рад, что ты был с ней.

Он почувствовал, как ее руки обвились вокруг него, нежно, но твердо. Он позволил себе задержать дыхание в ее объятиях дольше, чем обычно.

Затем она отступила назад - и ахнула.

“Аид, твоя нога!”

“Все в порядке”, - быстро сказал он. “Я уже позаботился об этом. У меня здесь аварийный набор Северуса.

Брови Лили приподнялись. “Северус?”

“Да”, - сказал Гадес. - Мы ... друзья.

Она на мгновение уставилась на него. “ Это ... это очень любезно с его стороны. Он один из лучших мастеров зелий на свете.

“Я знаю”, - сказал Гадес со слабой усмешкой. “Я всегда знала”.

Лили тихо, удивленно рассмеялась. “Ну. Это объясняет качество этой мази. Мерлин.

“Ах, пока ты не ушел”, - сказал он, поворачиваясь к книгам. “Это книги Хейзел. Ранний подарок на день рождения. Не могли бы вы отдать их ей?”

Лили взяла стопку и с нежностью посмеялась над обложками. “Она собирается проглотить это”.

Он улыбнулся. “Я знаю. В том-то и дело”.

Она помедлила у двери. “ Знаешь, мы ошибались на твой счет, ” тихо сказала она. “ Или,… Я думаю, я боялась увидеть это. Ты не такой, как Гарри. Но ты сильнее, чем кто-либо из нас думает.

И затем она ушла.

Гадес на мгновение уставился на дверь. Ее слова согрели что-то хрупкое в его груди, но не исцелили это полностью.

Прихрамывая, он подошел к окну, осторожно сел за стол и достал пергамент и перо.

Он начал писать.

Дорогой Северус,

я хотела написать тебе до того, как новости дойдут до тебя через кого-то другого и ты начнешь беспокоиться.

Сегодня мы с Хейзел попали в засаду на Косом переулке, устроенную Макнейром и Алекто Кэрроу.

Не волнуйся. Они не победили. Макнейр сейчас под стражей. Алекто, к сожалению, скончалась.

Хейзел в безопасности. Я позаботился об этом.

Я также увидела вашу новую книгу в витрине магазина. Конечно, я должна была ее купить.

Люблютебя,

Аид

P.S. Я в порядке.

Он аккуратно сложил письмо, запечатав его взмахом волшебной палочки.

Затем он открыл окно, впуская прохладный вечерний воздух. Из сада доносился аромат жимолости. На небе только начинали проступать звезды.

- Аполле, - тихо позвал он.

Его сова прилетела секундой позже и с вопросительным уханьем приземлилась на подоконник.

“Отнеси это Северусу Снейпу”, - прошептал Гадес, поглаживая ее гладкие перышки.

Она легонько прикусила его пальцы и исчезла в ночи, надежно привязав письмо к ноге.

И Гадес, все еще страдающий и покрытый синяками, но не сломленный, наконец позволил себе вздохнуть.

Не прошло и часа, как Аполле снова был у своего окна. С письмом от Северуса.

Аид нетерпеливо открывает его.

Дорогой Аид,

Ты идиот.

Конечно, я имею в виду это самым уважительным с медицинской и академической точки зрения способом. Какой дурак напишет “печально скончавшийся”, как будто он обсуждает испорченное суфле, а не труп на улице? И какой еще больший дурак позволит устроить себе засаду средь бела дня в Косом переулке?

Я не впечатлен. (Это ложь. Я в ярости. Что, по моему опыту, неприятно похоже.)

Я бы пришел проведать тебя, но твой глупый отец и его паршивая шавка, вероятно, заколдовали бы меня до беспамятства. Так что я вынужден расхаживать по комнате, перечитывая твое письмо и уставившись на место, где ты что-то зачеркнул. (С таким же успехом ты мог поджечь пергамент. Тонко, Поттер.)

И ты, вероятно, не в порядке, не так ли? Ты ранен?

- С.С..

Гадес прочитал слова Северуса один раз. Потом еще раз. Потом в третий раз.

К десятому чтению его губы изогнулись в тихой улыбке, уголки глаз смягчились, несмотря на тупую боль, все еще пульсирующую в бедре. То, как Северус обыгрывал эмоции с помощью сарказма, было странно успокаивающим. Между строк чувствовалась привязанность, наслоенная на остроумие и самоуничижение. И может быть - только может быть - лучик тепла, предназначенный только для него.

Смерть Алекто едва промелькнула в его сознании. Она пыталась убить Хейзел. Уже одно это делало ее бесполезным расходным материалом. Вместо этого осталось холодное давление сомнений его отца. Тонкий намек, стоящий за "Ты не Гарри".

Но теперь? Теперь у камина свернулась серебристая пантера, моргая на него, как будто знала все его секреты. И письмо, которое больше походило на сердцебиение.

Он сел за стол, обмакнул перо и написал короткую записку в ответ, сделав короткую паузу, раздумывая, подчеркивать или нет.

Дорогой Северус,

Спасибо тебе за твоепрелестноеписьмо.

Ты не представляешь, насколько лучше я себя чувствую.

Твоя пантера составляет мне компанию, хотя я бы предпочел, чтобы ты был здесь.

И ты прав, у меня небольшая царапина на левой ноге.

С любовью,

Аид

Он откинулся на спинку стула и перечитал письмо. Было странно - интимно - продолжать отправлять подобные письма. Однако это также было очень медленно. Он слегка нахмурился, барабаня пальцами по столу. Должен был быть способ получше. Что-нибудь потише. Безопаснее. Больше ... их.

Его взгляд упал на стопку неиспользованных тетрадей в углу полки.

В голове мелькнула мысль.

Он захромал к полке, сдерживая шипение от боли, когда его бедро запротестовало. Он просмотрел свои книги по заклинаниям - там. Страница 127,“Привязка близнецов: связывание магических объектов на расстоянии”.

Гадес ухмыльнулся.

Вскоре пергамент, чернила и тихие заклинания заполнили его спальню. Отблески свечей играли на обложках двух одинаковых тетрадей. В одной был крошечный чайник с тиснением. Другой - метла.

Осторожным взмахом палочки и прошептанием на латыни он зачаровал обоих. Когда он писал в одном, сообщение появлялось в другом. Другое заклинание запечатало их - только он и Северус могли их открыть. Он добавил крошечную заметку о намерении, своего рода магию личной подписи, необходимую для правильной работы:

Говорить без сов. Писать без наблюдателей. Только мы.

Довольный, он положил блокнот с чайником в небольшой сверток. Аполл с чириканьем приземлился на подоконник, выглядя явно не впечатленным.

"Это твоя последняя доставка на сегодня, любимая", - сказал Гадес, привязывая посылку к ее ноге. “ Отнеси это Северусу. Никаких обходных путей, и не попадайся никаким министерским воронам.

Аполль прикусил ухо в притворном негодовании и взмыл в сумерки.

Гадесу не спалось.

Он лежал, свернувшись калачиком под одеялом, рядом с ним была расстелена Карта мародеров, а его волшебная палочка была под рукой . Открытый блокнот лежал у него на груди, слабо поблескивая в мягком свете парящего Люмоса. Его взгляд метался между пустыми коридорами на карте и чистой страницей зачарованной книги.

Ожидание.

Снаружи ветер шептался об оконное стекло, а внутри тишина тикала медленными, беспокойными ударами сердца. Затем - наконец - синие чернила растеклись по странице медленными, неторопливыми мазками.

Чайник?

Вы полны решимости превратить это в какой-то романтический фарс, не так ли? Это должно было стать для тебя перерывом.

Ты мог бы отправить мне только сообщение со словами “Я в порядке, иди спать”, но нет. Вместо этого ты очаровываешь целую пару блокнотов, как влюбленный подросток из Хаффлпаффа.

Пойми меня правильно. Я его не верну.

Твои прелести действительно впечатляют.

Также: я довольно доволен. Не думаю, что ты услышишь это от меня снова.

Будь осторожен. Спи. И, ради Мерлина, не говори, что это всего лишь царапина, хотя, вероятно, это гораздо больше.

- S.

P.S.

Я рад, что мой фантер составляет тебе компанию.

Лицо Гадеса расплылось в медленной, неудержимой улыбке, широкой и мальчишеской, сквозь его зубы беззвучно вырвался смешок. Он коснулся пергамента тыльной стороной пальцев, как будто слова все еще могли быть теплыми от руки Северуса.

В каждой колючей проволоке таилась привязанность.

Не колеблясь, он потянулся за пером и написал ответ, ухмыляясь про себя, когда потекли чернила:

Спасибо, Сев. приятных снов. : -*

Он наблюдал, как слова исчезают в блокноте, который теперь был у Северуса, за много миль отсюда. Затем подождал. Десять секунд. Двадцать.

Ничего.

Прошло еще тридцать. Как раз в тот момент, когда он собирался закрыть книгу и снова попытаться заснуть, внизу страницы медленно и очень неохотно появились новые чернила:

Предполагается, что это лицо?

Мне от этого не по себе.

Гадес фыркнул так сильно, что напугал сову, спавшую у него на подоконнике. Он зажал рот рукой, чтобы подавить смех.

Боги, он любил его.

Не то чтобы он сказал это. Пока нет. Даже если бы он сделал какие-то намеки в своих письмах.

Но не делать этого становилось все труднее.

На следующее утро Гадес проснулся от мягкого солнечного света, ласкавшего его лицо, теплого и золотистого, как мед. Его тело все еще слегка ныло - затяжное эхо боя, но теперь это было терпимо. Нога, в частности, пульсировала тупым жаром под кожей - ничто по сравнению со жгучей болью предыдущей ночи.

Мгновение он лежал неподвижно, тишину нарушало только пение птиц за окном и мягкий шелест ветра в кронах деревьев. Блокнот лежал там, где он его оставил, - на подушке рядом с ним, его кожаная обложка за ночь нагрелась от тепла его тела.

Он усмехнулся про себя, его сердце затрепетало от смеси нервозности и смелости.

Чувствуя себя неоправданно смелым, он потянулся за ручкой и написал:

Это лицо, ты, сварливая летучая мышь.

Это я целую тебя в щеку.

Эмоциональный шрам, я знаю.

Может быть, сегодня вечером я тоже нарисую сердечки. Приготовься.

P.S. Моей ноге лучше. Твое зелье подействовало как сон. Ты, как всегда, раздражающе великолепен.

P.P.S. Крышка от чайника осталась.

Ты тот, кто варит лучше всех, кого я знаю.

P.P.P.S. На моем изображена метла.

Подходит, тебе не кажется? Грациозный, быстрый, драматичный... я.

Он ухмыльнулся, один раз постучал палочкой по странице, чтобы запечатать запись, затем отложил блокнот в сторону с чувством нелепой гордости, трепещущей в его груди.

Глава 13

Примечания:

Еще одна пятница, еще одна глава. Наслаждайтесь. Спасибо всем вам за то, что вы так вложились в эту историю.

Текст главы

Внизу его встретил запах корицы и чая - домашний и успокаивающий. Хейзел уже сидела за столом в пижаме, подтянув колени и уткнувшись носом в свою новую книгу "Звезды за вуалью".

Услышав, что он вошел, она подняла глаза, и ее лицо просияло. Не говоря ни слова, она встала и крепко обняла его.

“ Эй, ” пробормотал он, “ все в порядке. Я бы никогда не позволила, чтобы с тобой что-нибудь случилось.

- Я знаю, - тихо сказала она и слегка сжала его в ответ.

Она отстранилась, улыбаясь, и плюхнулась обратно на свое место. Гадес посмотрел на нее и принял спокойное решение. Сегодня он собирался изготовить два новых зачарованных браслета. Один для Хейзел - потому что ей нужен был способ выбраться, если что-нибудь снова случится. И, что досадно, один для Гарри тоже. Его брат был занозой, но если бы вокруг рыскало еще больше Пожирателей Смерти, ему было бы лучше придумать план побега.

Затем вошли его родители - его мама в домашнем халате, его отец уже был одет в красную стандартную мантию Аврора.

“Аид...” Начал Джеймс, его голос был жестким, но не злым. Лили бросила на него острый взгляд через плечо - будь милым.

“... Я хочу попросить прощения за свои вчерашние слова”, - закончил Джеймс после паузы, его плечи напряглись под кожаным пальто.

Гадес мог сказать, что это было немного натянуто.

“Знаешь, папа, мы оба могли погибнуть на той улице. Я не хочу попасть в засаду Пожирателей Смерти, но пророчество и смерти Волан-де-Морта и Беллатрикс сделали нас с Гарри мишенями, - спокойно сказал Гадес.

Его отец побледнел.

“Мне действительно жаль. Я тогда так волновался, что не мог мыслить здраво”, - признался Джеймс, и на этот раз это прозвучало искренне.

“Спасибо, папа”, - просто сказал Гадес.

Джеймс коротко кивнул, затем направился к кофейнику, как человек, цепляющийся за выживание.

Хейзел протянула ему тонкую книгу; обложка была мятая, а страницы с загнутыми краями. Казалось, что ее читали много раз.

“Это для тебя.”

Она просияла. “Это первая книга из серии, которую я читаю - "Звезды по ту сторону ада". Это так вкусно ”. Она практически вибрировала от возбуждения. “В первом фильме Невыразимый и профессор Прорицаний только начинают узнавать друг друга - и возникает напряжение. Так много напряжения ”.

Гадес взглянул на обложку, на которой были изображены два нелепо драматичных волшебника, смотрящих друг на друга с мучительной тоской.

Он пытался - действительно пытался - не рассмеяться.

“Я уже чувствую исходящую от этого медленно разгорающуюся тревогу”, - сказал он, ухмыляясь.

Хейзел просияла, как будто он только что похвалил ее оценки.

“Я подумала, что сегодня тебе нужно что-нибудь полегче”, - сказала она.

На это Аид действительно рассмеялся.

“Верно. После вчерашнего мне бы не помешало что-нибудь подобное”.

Когда Гадес вернулся в свою комнату с чашкой чая в руке после долгого, необычайно мирного завтрака, в доме все еще слабо пахло булочками с корицей, приготовленными его матерью, и ромашковым чаем. Небо снаружи было затянуто тучами, из тех, что обещают дождь, но так и не дождутся его, заливая комнату мягким серо-голубым светом. Он сел на край своей кровати, слегка поморщившись, когда подтягивал штанину, чтобы нанести еще мази Северуса. Резкий травяной аромат наполнил воздух, обжигающий и странно успокаивающий.

Он перевел взгляд на стопку новых книг рядом с собой, но его рука зависла над Звездами За пределами Ада. Любопытство и, возможно, нездоровое веселье победили.

Через несколько минут он уже свернулся калачиком под одеялом, полностью поглощенный своим занятием. Написанное было столь же абсурдным, сколь и увлекательным.

Плащ профессора Ноктюрна развевался у него за спиной, несмотря на полное отсутствие ветра.

- Я же говорил тебе, - прошептал он, его глаза сверкали, как проклятые сапфиры, - я не предвижу ничего - я это чувствую.

Эзрен Невыразимый уронил чашку. Это пошатнулось. Его достоинство тоже пошатнулось.

- Я не боюсь пророчеств, - прорычал Эзрен, отступая к полке с предсказательными шарами.

- А следовало бы, ” мрачно сказал Ноктюрн, переступая через пролитый чай. - Потому что я только что представила, как мы трагически запутаемся в чулане для метел во время торжественного мероприятия в министерстве.

Глаза вспыхнули розовым.

Гадес фыркнул в свой чай. “ Обвисшие трусы Мерлина... ” пробормотал он, вытирая капельку жидкости с подбородка. Прошло больше часа - он не мог остановиться. Он продолжал читать, глаза искрились весельем, пока что-то краем глаза не привлекло его внимание. На зачарованном блокноте расцвели чернила.

Он мгновенно потянулся к нему, сердце екнуло в тихом предвкушении.

Ты остаешься совершенно невыносимым.

И пугающе доволен собой.

Целуешь меня в щеку?

Так вот чем должен был стать этот гротескный маленький символ?

Меня будут преследовать призраки. Ожидайте счет за психологический ущерб.

Что касается твоей метафоры с метлой ...

Ты могущественна, да. Впечатляет, конечно.

Грациозна? Иногда.

Драматична? Всегда.

И быстро? Конечно - мы это видели.

Тем не менее - твои чары действуют, твоя нога заживает, и я признаю (один раз, больше никогда), что идея с блокнотом была… умно.

Чайник остается. Он вырос на мне. Против моей воли.

- С.

Гадес уже ухмылялся, когда после паузы появилась следующая строчка:

Следующий смайлик - и я отказываюсь от блокнота.

Он громко рассмеялся.

Затем медленно сформировалось последнее сообщение:

Я рад, что тебе лучше.

Ядействительноволновался.

Улыбка превратилась во что-то более мягкое, теплое. Гадес коснулся страницы кончиками пальцев, как будто мог почувствовать Северуса через пергамент. Сердце затрепетало в груди - не от волнения, а от странной, постоянной радости.

Он взял ручку и написал:

Я знаю, что был.

И мне это нравится.

В данный момент я читаю книгу о Невыразимом и профессоре прорицаний. История веселая. Когда я закончу, отправлю ее с Аполле. Ты тоже заслуживаешь того, чтобы пострадать от этого.

(⁎❛ᴗ❛⁎)

Он помолчал, покусывая кончик ручки. Затем демонстративно добавил крошечное нарисованное от руки сердечко рядом со смайликом.

И ждал.

Гадес не собирался пялиться на блокнот так, словно он ему что-то должен. Но он это сделал.

Страницы лежали тихо, чернила с его последнего послания быстро высыхали. Тихий шелест ветра постукивал по оконным стеклам, но внутри в комнате было тихо. Тепло. Безопасно. Запах чая остался, теперь смешанный с резким зеленым ароматом мази Северуса, прилипшей к его коже.

Он попытался вернуться к книге - попытался, - но его взгляд продолжал метаться к блокноту. Наконец, как раз в тот момент, когда он сдался и драматично плюхнулся обратно на кровать, наполовину зарывшись лицом в подушку, на странице расцвели свежие синие чернила.

Ты слишком доволен собой.

И слишком щедро используешь червы.

Я должен вычесть баллы факультета. Задним числом.

Гадес рассмеялся, пряча ухмылку в подушку.

Я боюсь представить, какой новой литературной пытке вы намерены подвергнуть меня,

но если она будет включать сцены в чуланах для метел с пророческими заявлениями и разбитой посудой, я отомщу.

Жестоко.

Последовала короткая пауза. Как раз достаточная для того, чтобы Гадес снова поднял голову, на его горле немного участился пульс.

Я надеюсь, что ваш день пройдет без происшествий.

И что вы воздержитесь от каких-либо героических, безрассудных или глупых поступков до наступления ночи.

Хотя я признаю, что, возможно, прошу слишком многого.

Еще одно короткое колебание. Затем более мягкие чернила, слегка наклонные - более личные.

Спасибо.

За ответное письмо.

Тебя… легче не заметить, чем я ожидал.

У Гадеса слегка перехватило дыхание, и он медленно улыбнулся, сердце затрепетало под ребрами.

И тут, конечно, последняя строчка встала на место:

P.S. Если ты пришлешь мне книгу со светящимися шариками, которые излучают розовый свет, когда люди целуются, я заколдую тебя через переплет.

Гадес осторожно закрыл блокнот, перебирая пальцами слова Северуса. В груди стало легче. Теплее.

“Промахнуться легче, чем я ожидал”, - прошептал он, позволяя словам проникнуть в сознание.

Он пришлет книгу.

К ужину Гадес проглотил последнюю нелепую главу своей книги, глаза его слегка увлажнились от того, как сильно он смеялся над финальной, запредельной сценой - Эзрен качается на люстре, спасаясь от проклятого свитка пророчества, только для того, чтобы врезаться прямо в профессора Ноктюрна, который застал его с драматическим “Судьба требует, чтобы мы пали - вместе”.

Он с мягким стуком закрыл книгу, откинувшись на спинку кровати. Потертое одеяло под ним слабо пахло кедром и чернилами. Его тело немного болело от того, что он пролежал весь день, но отдых пошел ему на пользу. Его нога чувствовала себя намного лучше, и настроение было беззаботным.

Он скучал по Северусу. Смешно, насколько сильно. Они писали друг другу полдня, обмениваясь колкостями и признаниями в перерывах между периодами затишья. И все же - он скучал по нему. Такая ноющая боль поселилась под ребрами.

К тому времени, когда он спустился к ужину, в доме пахло божественно. Воздух наполнили теплые, землистые ароматы ростбифа, маслянистого картофеля и сладкой глазированной моркови. Столовая мерцала от света свечей, отбрасывая на стены длинные мягкие тени. Хейзел уже сидела, перекинув косу через плечо, все еще уткнувшись носом во вторую книгу.

Гарри сидел напротив нее, угрюмый, но тихий, гоняя еду по тарелке. Утром он уедет в Нору. Молчание между ними больше не было резким - оно превратилось во что-то хрупкое и печальное.

Гадес скользнул в свое кресло и потянулся за подливкой. “Хейзел, - сказал он между укусами, - мне нужна вторая книга”.

Хейзел посмотрела на меня с торжествующей усмешкой. “Зацепило, не так ли?

Он бросил на нее многозначительный взгляд, затем бросил в нее салфетку, которую она со смехом поймала.

“Я уже купила это для тебя”, - сказала она, подвигая книгу по столу, как будто это была контрабанда. Обложка блеснула в свете свечей - "Звезды за солнцем". Он фыркнул.

“Романтическое космическое гадание и тактические чайные катастрофы. Очевидно, это литература во всей красе.

Его мать усмехнулась. “ Рада, что тебе лучше, ” пробормотала она, мимоходом проводя рукой по его волосам. Он, не раздумывая, подался навстречу прикосновению.

После ужина в доме снова воцарилась тишина. Гарри рано лег спать, Хейзел удалилась со своей стопкой книг, и в коридоре слабо пахло чаем и подгоревшим жарким. Гадес сидел, скрестив ноги, на своей кровати, Аполле послушно примостился рядом с ним.

“ Готов к полету? - прошептал он, нежно поглаживая сову по шее.

Он аккуратно засунул первую книгу в маленькую сумочку на шее у Аполя, закрепленную с помощью небольшого подъемного амулета, и тихо присвистнул. Сова тихо ухнула и выпорхнула в окно, стрелой прорезав теплые сумерки.

Затем Гадес открыл блокнот и нацарапал знакомыми синими чернилами, растекающимися по странице с удовлетворяющей легкостью:

Ждите Аполля.

Прошел удар сердца. Затем два. Ответа пока не последовало. Это было прекрасно.

Он откинулся на подушки, открыл "Звезды за солнцем" и начал читать.

Снаружи дул легкий ветерок. Внутри зашуршали страницы.

Гадес как раз добрался до четвертой главы своей книги, когда блокнот слабо завибрировал рядом с ним на кровати. Он моргнул, прервавшись на полуслове (что-то насчет того, что мантия Эзрена загорелась во время неудачного сеанса) и потянулся за блокнотом, как будто это было что-то драгоценное.

Четким, безошибочным почерком Северуса было выведено поперек страницы:

Вы прислали мне книгу с яркой серебристой луной на обложке и подзаголовком “Космический роман о предсказанных катастрофах”.

Что я тебе сделал?

Гадес отрывисто рассмеялся и испачкал страницу большим пальцем. Он вытер ее о рукав и продолжил читать.

Я открыла его. Я собиралась оценить его в течение десяти минут, а затем оставить под чайной чашкой. Но вместо этого...

Почему "Невыразимый" на шестой странице без рубашки?

Никому не нужны были эти подробности.

И все же я добрался до третьей главы. И я нахожу себя ... странно увлеченным.

Возможно, заколдованным.

Если профессор Ноктюрн снова скажет: “Я всего лишь тень в твоих снах”, я выброшу это в окно.

Гадес ухмыльнулся так широко, что заболели щеки. Он положил книгу на колени, свет от свечи у кровати замерцал на покрывале.

Он обмакнул перо в прохладные и скользкие чернила под пальцами и быстро ответил:

Тогда вам понравится седьмая глава. Там есть видение, включающее астральную проекцию, и чей-то халат горит от явного желания.

(Кроме того, "Без рубашки на шестой странице" в этой серии носит ограниченный характер.)

Пауза. Страница снова слабо замерцала. Чернила Северуса снова появились, как дыхание на матовом стекле.

Ты ненормальный.

... Эзрен только что пытался сразиться с призраком.

Я странно впечатлен.

Гадес тихо рассмеялся, таким настоящим, пронзительным смехом, который свернулся клубочком в его груди и остался там. Свеча потрескивала, когда догорала, отбрасывая мягкий свет на корешки других его книг.

Он натянул одеяло на ноги, аккуратно подоткнув его, чтобы не натягивать наполовину зажившую рану, и снова взялся за свою книгу. Он все еще чувствовал слабое тепло слов Северуса на кончиках своих пальцев.

Переворачивая страницу - профессор Ноктюрн теперь висит на кисточке от портьеры, предсказывая “катастрофический поцелуй”, - он улыбнулся и прошептал: “Я же говорил тебе, что это было великолепно”.

И в тишине своей комнаты, среди звезд над солнцем и смеха в груди, он больше не чувствовал себя таким далеким от себя.

В течение ночи от Северуса поступило несколько саркастических замечаний - каждое более драматичное, чем предыдущее. От слабого возмущения “непростительным злоупотреблением метафорами” профессора Ноктюрна до нарисованной им самим фигурки из палки, драматически падающей под грудой сверкающих пророческих шаров, Гадес не раз фыркал в подушку. Очевидно, Северус решил, что книга идиотская и вызывает привыкание, и теперь будет читать следующую книгу исключительно назло.

К утру Гадес постучал ручкой по блокноту и написал:

Тебе нужно поспать, Северус:-*

Почти сразу же под ним появилась строчка.

Это ты виноват, что я не высыпаюсь.

И под этим, более мелким шрифтом,

И не рисуй больше сердечко.

Гадес громко рассмеялся, качая головой, как раз в тот момент, когда с кухни донесся аромат корицы и жареного кофе.

Внизу стол для завтрака был уже накрыт. Атмосфера была теплой, домашней - солнечный свет струился по деревянной столешнице, Хейзел что-то тихо напевала, намазывая маслом тосты. Но в тот момент, когда сова уронила "Ежедневный пророк" на стол, взметнув ворох перьев, все изменилось.

Жужжание Хейзел прекратилось. Джеймс, в полной мантии аврора, поднял газету и вслух прочитал заголовок:

УДАР ПОЖИРАТЕЛЕЙ СМЕРТИ ПРЕДОТВРАЩЕН - НО КЕМ?

Автор: Рита Скитер, специальный корреспондент

При шокирующем повороте событий Алекто Кэрроу, одна из самых разыскиваемых Министерством беглецов и известная Пожирательница Смерти, была найдена мертвой прошлой ночью недалеко от окраины охраняемой волшебной деревни. Уолден Макнейр, еще одно печально известное имя из ближайшего окружения Темного Лорда, был обнаружен неподалеку, тяжело раненный и в настоящее время находящийся под стражей министерства в больнице Святого Мунго.

В то время как официальные лица держат язык за зубами, первые слухи предполагают, что пара участвовала в неудачном рейде, который был быстро и решительно прерван. Кто их остановил? И как?

Хотя министерство не сделало официального заявления, источник в Департаменте магического правопорядка (который попросил не называть его имени, но намекнул на "лицо со специальными разрешениями") утверждает, что контрудар был “пугающе эффективным”.

Сообщений о жертвах среди гражданского населения не поступало, и магическое сообщество сегодня коллективно вздыхает с облегчением. Но вопросы остаются в тени, тем более что это третья сорванная атака за столько месяцев.

Кто работает за кулисами? Является ли это появлением нового защитника - или просто отчаянным броском старой гвардии?

Рита Скитер, конечно, будет смотреть.

Глаза открыты, перья наготове.

Гарри, который так и не притронулся к яичнице, со скрипом отодвинул свой стул. “Я ухожу”, - натянуто пробормотал он и вышел из комнаты, послышался топот шагов по лестнице.

Джеймс повернулся к Гадесу. Его тон был низким, прагматичным. “ Министерство занимается этим. Ты должен быть рад.

А затем он тоже исчез, схватив кобуру с волшебной палочкой и аппарировав с резким треском.

Хейзел мгновение смотрела на Гадеса, слегка сжала его плечо и слабо улыбнулась. “Я вернусь позже. Я остановилась у подруги. Не сожги дом дотла”.

“Не могу ничего обещать”, - ответил он, криво усмехнувшись.

К середине утра в доме воцарилась тишина. Тишина была тяжелой, а статья все еще лежала на столе, насмехаясь над ним. Аид сложил ее, засунул в ящик стола и решил провести легкую тренировку - ничего слишком дикого. Ровно настолько, чтобы избавиться от беспокойства, пробирающегося под кожу.

Его бедро все еще слегка побаливало, каждый раз, когда он двигался слишком резко, его сильно тянуло, но мазь действовала. После небольшой растяжки и нескольких упражнений без палочек в саду - обезоруживание, защита, исчезновение - он почувствовал себя лучше. Расслабился. Заземлен.

Обед прошел в тишине, такой тишине, что эхом отдавался в костях. Гудение холодильника, время от времени поскрипывание старого деревянного пола, слабое пение птиц, доносящееся через открытое окно. Гадес сидел за кухонным столом с бутербродом - хрустящим хлебом, копченой ветчиной, ломтиками хрустящего яблока - и миской черники. От его чашки с чаем лениво поднимался пар, аромат мяты и лимона смягчал атмосферу позднего вечера. На солнце было тепло, и ветерок играл кружевными занавесками, впуская в комнату золотистые отблески.

Поев, он растянулся на диване в гостиной, засунув ноги в носках под плед, и положил толстую папку из манильской бумаги себе на колени. Списки на пергаменте от агента по недвижимости в Эдинбурге отливали глянцем, слишком хорошим, чтобы быть правдой, но он внимательно прочитал каждый, и между его бровями пролегла легкая морщинка.

Девять объявлений.

За несколько минут он исключил пять - два были массивными таунхаусами, сдаваемыми в аренду аристократами; два были слишком отдаленными, поблизости не было зон, безопасных для призраков; и один ... честно говоря, он выглядел как проклятый кукольный домик.

Осталось четыре. Две квартиры принадлежали магглам, а две - в районе магов Эдинбурга - в каждой по одной спальне, открытой кухне-гостиной, скромным каминам и простору для дыхания. Один из них был элегантным и современным, с теплыми деревянными полами и небольшой библиотечной нишей. Другая располагалась на чердаке многовекового особняка со скошенными потолками, выступающими балками, слегка скрипучая, но полная очарования и тенистых углов.

Он смотрел на страницу дольше, чем было необходимо, представляя Северуса на чердаке, свернувшегося калачиком в потрепанном кресле под угловатым потолком, книги, сложенные вокруг него, как часовые, слегка хмурое выражение на его лице, когда он читает и бормочет комментарии к теориям зелий, которые никто другой не поймет.

Идеально, подумал он.

Тихим свистом он вызвал Аполлона с его насеста и приложил аккуратно нацарапанный пергамент с просьбой о встрече для обоих. Сова тихонько ухнула, ласково укусила его за палец и вылетела в открытое окно, сверкнув белыми крыльями в солнечном свете.

Гадес схватил блокнот и нацарапал:

Назначены две встречи. Район фокусников. Одна современная, другая очаровательная и странная. Если я выберу любую из них, вас ждут на ужин в первую неделю августа.

Ответ пришел вскоре после этого, знакомый паучий почерк Северуса растекся по странице, словно веселый вздох:

Ужин? Я принесу вино. Я тебе в этом не доверяю.

Ты помнишь, что это должно было стать для тебя перерывом?

Я не могу повторять это достаточно часто.

Гадес фыркнул, переворачиваясь на живот и постукивая пером по губам, прежде чем написать:

Я знаю. Но что в этом интересного?

Ответа нет. Что означало, что Северус, вероятно, притворялся раздраженным, тайно улыбаясь над своей книгой. Гадес сам потянулся за другой книгой - книгой заклинаний Северуса, переплетенной в потертую кожу и пропитанной запахом пергамента и чернил с черным перцем.

Его пальцы благоговейно скользили вниз по странице с элегантными экспериментальными символами - каждый с комментариями, сделанными аккуратным почерком Северуса. Это было потрясающе. Умный, точный, личный. Как и сам человек. Конечно, Аид был впечатлен, но не удивлен. Северус был из тех гениев, которым никогда не нужно было кричать. Это жило в остроте его мыслей, в тяжести его молчания.

И все же ...

Он также провел большую часть предыдущей ночи, читая о шарах пророчеств, проклятых чайных листьях и скандалах, связанных с гардеробом.

Гадес усмехнулся, потянувшись к "Звездам по ту сторону солнца" - второму тому веселой драматической романтической серии, к которой он теперь определенно не испытывал пристрастия. Он закончил его в тот день с нелепой ухмылкой на лице и смутным чувством стыда.

Он попросит Хейзел сделать третий. В конце концов.

Незадолго до ужина блокнот слабо засветился. Появилась новая заметка:

Ты невыносим.

Есть ли еще один том серии?

…Только для изучения.

Гадес согнулся пополам от смеха, чуть не расплескав чай. Его перо нацарапало сердечко на розовой наклейке, которую он аккуратно приклеил к скопированной книге. Затем он снова призвал Аполлона и отдал его.

“Не клюй его”, - прошептал он с усмешкой. “Но ты можешь немного взъерошить ему волосы”.

Ужин в тот вечер был каким угодно, только не тихим.

У входа валялся багаж. Хейзел собирала вещи три раза и все еще беспокоилась, что что-то забыла. Их мама напевала французскую музыку на кухне, готовя закуски для поездки с портключом. Их отец драматическим голосом читал вслух “Пророка”, одетый в футболку с надписью "Папа-аврор", как в боевые доспехи.

“ Портключ активируется ровно в четыре, ” напомнила мама, ставя чайник на огонь. “Мы уйдем до того, как ты проснешься”.

“Что означает, - сказал папа, указывая пальцем на Гадеса, - ”держись подальше от неприятностей“.

Гадес закатил глаза. “Я не настолько безрассуден”.

“Мм. Ты просто деликатно относишься к этому”. Его отец быстро обнял его. “Серьезно, будь в безопасности, хорошо?”

“Я так и сделаю”, - сказал Гадес, и это было искренне.

Его мама поцеловала его в щеку. “Развлекайся со своими встречами в квартире. Делай фотографии. Не позволяй им очаровать тебя, чтобы они заключили договор аренды без надлежащего инспекционного заклинания”.

Хейзел крепко обняла его. “Тебе лучше написать. И не читайте дальше серию без меня”.

“Ничего не обещаю”, - сказал он, улыбаясь ей в волосы.

Позже, когда в доме воцарилась тишина и ночь наконец протянула свои пальцы к окнам, Гадес свернулся калачиком в своей постели со вторым черновиком книги заклинаний, который Северус поместил в конце своего дневника. Чай рядом с ним остыл, но тепло в груди осталось.

И незадолго до полуночи в блокноте появилась еще одна запись:

Не принимай поспешных решений по поводу апартаментов.

Я с нетерпением жду совместного ужина.

Гадес мягко улыбнулся, натянул на себя одеяло и заснул с раскрытым блокнотом на груди.

Следующие дни были тихими, но полными цели.

Гадес слегка тренировался по утрам, разминая больные конечности и выполняя защитные упражнения в залитом солнцем саду. Вторая половина дня была потрачена на составление списков, проверку назначенных встреч и подготовку всего к переезду. Дом казался странно пустым без его родителей и Хейзел, и тишина окутывала его, как мягкая шаль.

Затем наступил день назначения квартиры.

Он аппарировал недалеко от района Фокусников в Эдинбурге, и момент был резким, как треск льда. Воздух здесь был прохладнее, пропитанный ароматом камня, старой магии и жареного кофе. Мощеная улица плавно изгибалась мимо кривых рядов старинных домов, каждый из которых имел свою индивидуальность - некоторые были увиты плющом, другие украшены позвякивающими медными дверными молотками или маленькими вырезанными рунами, слабо светящимися при дневном свете.

Здание было легко узнать: высокое, узкое строение из светлого камня, его шиферная крыша слегка покосилась, как будто где-то в 1600-х годах оно удивленно склонило голову набок и так и не исправилось. Кованая вывеска с завитушками гласила “Бриндл-Роу", а рядом с дверью сидела сутулая, сурового вида ведьма в клетчатой шали, с низко надвинутыми на нос очками и острым взглядом, который сразу напомнил Гадесу МакГонагалл.

Когда он приблизился, она окинула его долгим оценивающим взглядом.

- Ты близнец нашего так называемого спасителя, не так ли? - спросила она без предисловий, плотно сжав губы.

Гадес медленно выдохнул через нос. “Да, мэм. К сожалению, это, кажется, первое, что люди замечают”.

“Хм”. Ее взгляд не смягчился, но она отступила в сторону и открыла входную дверь взмахом волшебной палочки. “Тогда пошли. Квартира наверху. Берегите свою голову на площадке второй лестницы - очаровательная маленькая потолочная ведьма, которая любит срывать шляпы ”.

Подъем был крутым и скрипучим, каждый шаг отдавался эхом от возраста дома. Пылинки лениво кружились в золотистом свете, льющемся из высоких окон. К тому времени, как они добрались до мансарды, Гадес почувствовал в воздухе пульсацию старой магии - не темной, а оседлой. Это было обжитое место, где хранили ваши секреты и никогда не задавали лишних вопросов.

Ведьма открыла дверь и отступила в сторону. - Вот ты где.

Аид шагнул вперед - и резко остановился.

Квартира была прекрасна. Не в стиле глянцевой обложки журнала, а в теплом, тихом стиле "это могло бы быть моим". Деревянные балки изгибались над головой, как ребра. У дальней стены кухни стоял камин с закопченным днищем, обрамленный разномастными плитками, которые слабо мерцали, когда на них падали солнечные лучи. В воздухе витал слабый аромат лаванды и старых книг.

Спальня была маленькой, но уютной, с единственным окном, обрамленным тяжелыми шторами, и узкой полкой под подоконником. В ванной слабо пахло сосновым мылом и старой керамической глазурью. Но больше всего его привлекло сочетание гостиной и кухни: стеклянная дверь во внутренний дворик выходила на небольшой балкон, спрятанный под карнизом крыши, достаточно большой, чтобы вместить два стула и, возможно, несколько растений. Город простирался за ним пологими холмами и изогнутыми шпилями.

Он медленно повернулся, сердце его уже было переполнено. “ Это прекрасно, ” сказал он, сначала тихо, потом громче. “Если вы не против, я бы с удовольствием взяла это”.

Хозяйка квартиры скрестила руки на груди. “Если ты не доставляешь хлопот, можешь взять это”.

“Я и не собираюсь”, - сказал он, ухмыляясь. “Я перееду первого августа”.

Она резко кивнула, и он немного поколебался, прежде чем спросить: “Ничего, если мой парень будет навещать меня время от времени?”

Технически, Северус не был его парнем - пока - но он решил, что лучше перестраховаться, чем быть застигнутым врасплох.

Хозяйка прищурилась, явно проверяя в уме свою личную биографию. “До тех пор, пока он хорошо себя ведет. И не превращается в оборотня в полнолуние”.

“Абсолютно нет”, - торжественно сказал Гадес. “Он больше похож на вампира, если быть честным”.

Она смотрела на него еще мгновение, затем изобразила - едва-едва - тень улыбки. “Тогда ладно. Я приму к сведению ваш заказ. Имейте в виду, вы будете нести ответственность за растения на балконе”.

“Понятно”.

На этом сделка была улажена. Он снова вышел на улицу с ключами в руке и тихим трепетом в груди. Его собственное место. Его первый дом. Пространство, которого никогда не касалась война.

Позже тем же вечером он написал Северусу:

Я поняла. Та, что на чердаке. Ты поймешь почему, когда приедешь.

Кроме того, хозяйка одобрила моего теоретического парня. Так что тебе лучше вести себя прилично.

Ответ не заставил себя ждать.

Парень? Невыносим.

Гадес громко фыркнул, когда прочитал резкие каракули’ сделанные безошибочным почерком Северуса. Сухой сарказм практически сошел со страницы. Он поудобнее растянулся на диване, послеполуденный свет рисовал теплые полосы на полу сквозь наполовину задернутые шторы. Знакомая тяжесть книги заклинаний Северуса легла ему на грудь, но он больше не мог сосредоточиться на ней - его разум был слишком полон воображаемых реакций.

Он уже мог представить, как Северус впервые входит в квартиру: его критический взгляд скользит по покосившимся балкам, старому очагу, потрескавшимся половицам - только для того, чтобы задержаться на маленьком балкончике и открывающемся за ним виде, ровно настолько, чтобы по его лицу пробежало что-то более мягкое.

Гадес ухмыльнулся, с легким стуком захлопывая блокнот.

---

Несколько дней спустя, сразу после полудня, раздался стук в парадную дверь дома его родителей. Гадес раздраженно ответил - он никого не ждал - и оказался лицом к лицу не с кем иным, как с Кингсли Шеклболтом, высоким и собранным, в темно-синей мантии, с серьезным, но добрым выражением лица.

“Кингсли”, - сказал Гадес, приподняв брови. “Ты здесь либо для беседы, либо для катастрофы”.

“Немного того и другого”, - сухо сказал Кингсли, входя внутрь. “ Я подумал, что лучше всего поговорить с вами лично.”

Они перешли на кухню. Гадес заварил чай скорее по привычке, чем из гостеприимства, повернувшись спиной, когда Кингсли прислонился к стойке.

“Мне жаль, что новости о Макнейре и Кэрроу просочились наружу”, - начал Кингсли через мгновение. “Мы пытались сохранить это в тайне, но в Министерстве все еще царит гниль, и кое-кто из прессы пронюхал об этом. По крайней мере, у них не было правильной истории ”.

“Кто-то, кто все еще поддерживает идеологию Волан-де-Морта?” - Что это? - спросил Гадес, не отрывая взгляда от измельчения листьев мяты в заварочном чайнике.

Кингсли невесело улыбнулся. “Это или кто-нибудь похуже”.

Гадес налил горячей воды в чайник и поставил его между ними на столешницу. “Я не удивлен”, - тихо сказал он. “Но министерство должно работать лучше”.

“Я согласен. Руфус Скримджер, новый министр, настроен ... решительно. Он уже сбросил большой мертвый груз, и Департамент тайн действует более независимо, чем когда-либо. Ваши полевые агенты провели рейд эффективно.

Гадес оглянулся. “ И все же. Я ожидаю новых нападений - на меня, на Гарри. И в конце концов, если они не смогут добраться до нас, они нападут на нашу семью.

Кингсли встретился с ним взглядом, медленно кивая. “Ты прав. Мы готовим контрмеры. Но даже после смерти Волдеморта настали опасные времена. Ты не просто мишень из-за своей силы. Ты символ. Это приходит с врагами.

”Я не просил быть символом“, - пробормотал Гадес.

“Никто никогда этого не делает.”

После этого они молча выпили чай, и Кингсли ушел, крепко хлопнув Аида по плечу и пообещав оставаться на связи.

После этого вечера потянулись медленнее. Дом по-прежнему казался слишком большим без болтовни Хейзел или напевания его матери на кухне. Он заполнил тишину следующей книгой"Звезды за морем", обмениваясь с Северусом все более нелепыми комментариями через их зачарованный блокнот.

Значит, он женится на капитане И убийце? Я теряю то немногое уважение, которое у меня еще оставалось.

Ты просто расстроен, что убийца - не ты.

Он бы отравил герцога в первой главе, а не в двенадцатой. Любительский.

Гадес чуть не заплакал от смеха, когда Северус невозмутимо спросил, есть ли еще один том. Он скопировал книгу и немедленно отправил ее, приложив к ней открытку в форме сердца и записку:

Всегда пожалуйста. Наслаждайтесь погружением в литературное безумие.

Он также находил время для своих друзей. Однажды на выходных он заехал в новую квартиру Драко и Гермионы в Лондоне. Она была маленькой, но уютной, солнечный свет проникал через широкие окна в заваленную книгами гостиную.

“Драко”, - сказал Гадес, ухмыляясь, когда плюхнулся на их потрепанный диван, “не слишком ли простовата для тебя эта квартира? Никакого бархата? Без люстры?”

Гермиона нежно закатила глаза. “Он хотел пентхаус в Мейфэре”.

“И ты сказал мне, что я буду вытирать пыль с позолоченных херувимов до конца своей жизни”, - протянул Драко. “Поэтому я позволил ей победить”.

“Умный человек”, - сказал Гадес, поднимая бокал с вином.

Гермиона устроилась рядом с Драко, поджав под себя ноги. “ Как твои поиски квартиры? Ты нашел что-нибудь в Эдинбурге?

“Я нашел прекрасную квартиру в мансарде с великолепным видом на волшебный район”, - сказал Гадес, улыбаясь. - Я так рад, что мой первый завтрак состоится на балконе.

- С Северусом, - ухмыльнулся Драко.

“Конечно”, - усмехнулся Гадес.

“ Вы оба взволнованы предстоящим поступлением в университет? - спросил он и тут же пожалел об этом - глаза Гермионы загорелись, как на Рождество.

Она пустилась в подробное описание кампуса, профессоров и своих ожиданий от нового семестра.

“ То, что она сказала, - сухо перебил Драко, когда она сделала паузу, чтобы перевести дух. “Гермиона, ты их напугаешь”. Он рассмеялся и быстро поцеловал ее в щеку.

Гермиона толкнула его ногой, ее щеки слегка порозовели. “ Я просто рад узнать что-то новое. У тебя всего несколько курсов на тему "Как удвоить состояние моего отца".

Драко фыркнул. “Это называется экономическая дипломатия. Бухгалтеры отца чуть не упали в обморок, когда я предложил пожертвовать маггловским благотворительным организациям”.

Аид рассмеялся. “Осторожнее, Драко. За такие разговоры тебя могут пригласить на ужин к Уизли.

- Избавься от этой мысли, - сказал Драко, изображая ужас, прежде чем сделать глоток вина.

Они провели ночь, смеясь над едой на вынос, поднимая тосты за старые войны и новые начинания и споря о том, чьи книжные полки были более скандальными - тома Гермионы по юриспруденции или коллекция избранных текстов по теории темных искусств Драко. Город тихо гудел за окном, наполненный летом и обещаниями, и на какое-то время все казалось прекрасным, невозможно нормальным.

Он также встретился с Блейзом, который, на удивление, процветал в "Волшебных хрипах" Уизли. Под его влиянием магазин практически заискрился. Анджелина стояла с Ли за прилавком, воздух гудел от болтовни и слабых хлопков экспериментальных фейерверков. Фред и Джордж сидели сзади, увлеченные обсуждением нового изобретения, хотя Джордж, казалось, гораздо больше интересовался наблюдением за Блейз, чем тем, что говорил Фред.

Это продолжалось до тех пор, пока Фред не ткнул его в ребра и не пробормотал что-то подозрительно похожее на “сосредоточься, влюбленный дурачок”.

“Похоже, ты здесь неплохо устроился”, - лукаво сказал Гадес, приподнимая бровь и бросая на Джорджа многозначительный взгляд.

Блейз только ухмыльнулся и поправил выставленные коробки с закусками. “Мы очень хорошо ладим”.

"Понятно”, - усмехнулся Гадес. “Я рад за тебя. Ты планируешь работать здесь дольше?”

“Судя по всему, да. Работа на самом деле увлекательная - я уже помогал с несколькими проектами, основанными на зельях, ” сказал Блейз, его тон был немного небрежным. “И к одному из боссов тоже не стоит придираться”.

Точно по сигналу, Джордж неторопливо подошел, обнимая Блейза за талию. “Аид! Рад тебя видеть. Угощайся, чем пожелаешь, - сказал он с усмешкой, быстро обнимая Блейза, прежде чем направиться обратно в кладовую.

Гадес весело рассмеялся. “Аааа, я вижу, уже далеко”.

Ухмылка Блейза стала еще шире. “Что я могу сказать? Я неотразим”.

Тео отправился в экспедицию с Луной и ее эксцентричными родителями - что-то о потерянных храмах в Южной Америке. Фотографии, присланные Луной, были в основном размытыми виноградными лозами, неопознанными магическими существами и растерянным Тео на заднем плане.

Невилл и Пэнси, тем временем, уже уехали на лето за границу, перескакивая из садовых оранжерей на показы мод по всей Европе, как какая-нибудь очаровательно хаотичная пара молодоженов, даже если они еще не обнародовали статус своих отношений.

И Гадес обнаружил, что медленно привыкает к странной тишине покоя. Это было не совсем успокаивающе, пока нет. Но это начинало казаться реальным.

И ему не терпелось поделиться этим с Северусом.

Когда его семья вернулась - Хейзел с дюжиной взволнованных историй, их уставшая, но улыбающаяся мать и Гарри, плетущийся позади со знакомым видом беспокойной отрешенности, - Гадес почувствовал, как в груди у него стало легче. В доме снова было шумно, слышался звон посуды и перекликающиеся разговоры, и хотя хаос мог раздражать, это был дом.

Позже тем же вечером он нашел Гарри одного в коридоре наверху, рассеянно смотрящего в окно. Гадес полез в карман и достал маленькую коробочку.

Гарри взглянул на него, затем осторожно открыл. Внутри лежал зачарованный браслет - черная драконья шкура с рунами, вышитыми серебряной нитью, почти идентичный тем, что Аид дарил своим друзьям.

“ Что это? - спросил я. - Холодно спросил Гарри, приподняв бровь. “Ты же не думаешь, что мне нужно что-то подобное. Я выше этого”.

Гадес только приподнял одну бровь, и Гарри немного запнулся. “Если вы когда-нибудь окажетесь в безнадежной ситуации - если выхода нет - произнесите пароль "домой". Он доставит тебя в безопасное место.

Гарри изучал его, поглаживая пальцами гладкую кожу, легкая морщинка пробежала по его лбу. “Ты не веришь, что я смогу постоять за себя?”

“Я все еще хочу, чтобы ты был жив”.

Похоже, это сработало больше, чем что-либо другое. Взгляд Гарри снова опустился на браслет. Через мгновение он надел его на запястье, пробормотав: “Отлично”. Он остался там, не сказав больше ни слова.

---

А потом наступил их день рождения.

Было тише, чем в прошлом году - ни фейерверков в саду, ни кексов для дуэли, ни подарков в подарочной упаковке от близнецов Уизли. Но во многих отношениях это казалось более полным. Более обоснованным. Празднование не хаоса, а непрерывности.

Дом Поттеров был наполнен негромким гулом разговоров, звоном посуды и время от времени взрывами смеха. Из кухни доносился теплый и манящий аромат жареных овощей, ветчины с медом и шоколадного торта. Косые солнечные лучи проникали в окна, отражаясь от плавающих лент и нескольких зачарованных свечей, парящих под потолком.

Гостей было меньше, чем в прошлом году, но каждый из них имел значение. Гадес с трудом мог поверить, что прошел уже год с тех пор, как он прибыл в этот мир. Год с тех пор, как все изменилось.

Там были их бабушка с дедушкой, обе компании уютно беседовали в уютных креслах на заднем дворе с бокалами вина в руках. Гадесу всегда нравилось, как родители Лили рассказывали истории в тандеме, заканчивая предложения друг друга сухим весельем, в то время как родители Джеймса настаивали на том, чтобы обнять каждого по крайней мере дважды и хвалить еду после каждого кусочка.

Элис и Фрэнк передали свою любовь совой из Брюсселя, где они гостили у Невилла. Гадес прислал Невиллу пучок редких волшебных семян - призрачного чертополоха, солнечного винограда и несколько черенков поющей глицинии - вместе с запиской. Невилл ответил эскизом своей новой теплицы и восторженной благодарностью.

Мэри и Эван прислали очаровательную открытку из Австралии, на которой были изображены залитые солнцем пляжи и групповая фотография их детей’ играющих в прибое вместе с детьми Регулуса и Доркас. Это заставило Гадеса улыбнуться. Где-то, в каком-то уголке мира, все было достаточно безопасно, чтобы семьи могли просто существовать.

Ближе к дому Джинни и Рон приехали вместе, неся подарки и слегка препираясь из-за того, кто съел последний кусок пирога, оставшийся со вчерашнего вечера. Артур и Молли тоже пришли. Молли принесла маленькое зачарованное одеяло для Гадеса (“Чтобы тебе было тепло в твоей квартире на чердаке, дорогой!”), и Артур немедленно загнал его в угол, чтобы спросить, есть ли в эдинбургском районе Волшебников местные мастера по изготовлению волшебных палочек.

Хейзел буквально сияла, переходя от человека к человеку в порыве объятий и широких улыбок. В этом году она настояла на том, чтобы испечь один из тортов сама - с малиной и кремом, - и хотя верхний слой слегка подрумянился, он был восхитителен. Гадес наблюдал, как она просияла от похвалы, ее щеки порозовели от гордости.

И, конечно же, Гермиона и Драко были там, сидя близко друг к другу на садовой скамейке и тихо препираясь по поводу правильного произношения заклинания, используемого в магических контрактах. Драко подарил ему изящный темно-зеленый набор для зелий, сделанный из драконьей кожи: “Тебе понадобится это, если ты будешь настаивать на собственном изготовлении противоядий”. Гермиона принесла набор зачарованных перьев, которые автоматически распределяли заметки по темам.

Сириус немедленно набросился на Гарри, но Мерлин подошла к нему, обняла и вручила маленький, с любовью завернутый сверток.

Прибыли Ремус и Тонкс с маленькой Эларой на руках, заплетенной в маленькие косички. “Ты ей нравишься”, - сказала Тонкс, когда Элара протянула руки к Гадесу и улыбнулась, ее щеки были круглыми и красными. “Ей никто не нравится”.

Гадес усмехнулся, держа в руках крошечный браслет, который он сделал для нее - мягкая серебряная проволока и амулет, который мягко светился, когда она была спокойна. “Когда она станет старше”, - сказал он. “Чтобы напомнить ей, что она защищена.”

Тонкс моргнула слишком быстро и одними губами произнесла: “Спасибо”.

Летняя ночь мягко опустилась на сад Поттеров, окутав все вокруг теплой тишиной. В живой изгороди лениво порхали светлячки, а из радиоприемника, забытого на подоконнике, доносилась тихая музыка. Стол был завален остатками вечера: пустые бокалы для вина, тарелки, измазанные шоколадным ганашем, тускло мерцающие наполовину оплавленные свечи. Обе пары бабушек и дедушек уже ушли, жалуясь, что слишком много съели. Ремус и Тонкс тоже ушли, когда Элара начала чувствовать усталость. А Драко и Гермиона должны были быть в Малфой-Мэноре рано утром следующего дня и уже попрощались.

Гадес откинулся на спинку кованого стула, устремив взгляд к небу. Несколько звезд начали проглядывать сквозь бархатные сумерки, и в воздухе витал аромат лимонной вербены. Он только начал расслабляться. На этот раз его семья была в безопасности и довольна.

Джеймс и Сириус были погружены в полупьяный спор о составе команд по квиддичу, их голоса перекрывали все более дикие жесты. “Это базовая структура нападения, Пронгс, даже ты должен был понять это на третьем курсе!” Говорил Сириус, смеясь между глотками огневиски.

Марлен свернулась калачиком рядом с ним, ее босые ноги были укрыты одеялом, бокал с вином держался двумя пальцами. Лили сидела немного поодаль, Хейзел сонно прижалась к ней, напевая себе под нос колыбельную. Время от времени ее рука скользила к локонам Хейзел, нежно заправляя их ей за ухо.

Джинни и Гарри сидели напротив Гадеса, их пальцы переплелись под столом. Гарри был необычно тих, уставившись на мерцающие огни, как будто хотел что-то сказать, но не решил, что именно.

Это было так болезненно обыденно.

Так по-человечески.

И в этот момент Гадес почувствовал это.

Внезапный обжигающий жар на запястье - резкий, неестественный. Его браслет завибрировал один раз - настойчиво, четко - прежде чем снова остыть.

Он мгновенно вскочил на ноги.

“Опасность”

Это произошло не со взрывом. Это произошло со щелчком - резким и чистым, как будто в твоем сознании раскололось стекло. Магия прорезала воздух подобно крику.

На краю изгороди начали появляться фигуры - их было шестеро. Масок не было.

Только лица, которые Аид запомнил давным-давно.

Питер.

Рабастан.

Малсибер.

Эйвери младший.

Амикус.

И Барти, улыбающийся, как будто это была игра.

Они не разговаривали.

Не было ни речей, ни угроз.

Только заклинания.

Сад озарился светом.

Красное проклятие полетело в Гарри. Аид отразил его в воздухе, резким движением палочки. Второй бросился к Джинни.

“Протего!” она крикнула слишком медленно.

Появился щит - голубое мерцание, - но проклятие ударило ниже, разрушив ее защиту и попав в бедро.

Она закричала.

“Джинни!” Гарри бросился к ней с дикими глазами.

“Шевелись!” Аид зарычал, уже оказавшись перед ними.

Но палочка Эйвери уже была поднята.

Марлен сделала выпад.

“Протего Максима!”

Щит засверкал, как стекло, когда проклятие разбилось о него, но Эйвери была быстрее, чем казалась. Его второй удар пришелся ей прямо в ребра.

Она сильно ударилась о землю, под ее одеждой проступила кровь. Позади него появился Амикус и метнул Круцио в безжизненную Марлен. Она кричала и билась в судорогах.

Сириус выкрикнул ее имя - грубый, надломленный звук - и бросился к ней по траве.

Гадес уловил движение Питера возле задних ворот. Пытаюсь обойти их с фланга. Грязный ублюдок.

“Не разделяйся”, - крикнул он.

“Джинни...” - хрипло сказал Гарри.

“Она жива. Прикрой ее и не высовывайся”.

Джинни стиснула зубы, сжимая палочку, по ее ноге текла кровь. “Я еще не -тьфу - закончил”.

Мимо них пронеслось еще одно проклятие - Рабастан, ухмыляющийся.

Гадес не стал ждать.

Он нанес удар.

“Конфринго!”

Секция изгороди взорвалась.

“Ты намного громче своей сестры”, - пробормотал Гадес, выходя в дым.

Амикус Кэрроу крался через брешь в изгороди, подняв палочку.

“Она визжала, как заколотая свинья”.

Неправильно говорить, Амикус был в ярости и наслал несколько проклятий прямо на него.

“Бомбарда”.

Взрывная волна ударила Амикуса в грудь и с тошнотворным треском отбросила его назад к садовой стене. Он вскарабкался, кашляя, рыча - и тут Аид оказался перед ним быстрее, чем Амикус успел среагировать.

“Круцио!”

Амикус дернулся, закричал, мышцы сжались.

“Неприятное ощущение, не так ли?” Спокойно сказал Гадес. “Ты будешь счастлив увидеть ее снова”.

Он выпустил проклятие, подошел ближе и прижал палочку к подбородку мужчины.

“Передай привет Алекто”.

И произнес беззвучное Редукто.

Удар снова отбросил Амикуса назад — шея вывернута под невозможным углом, глаза широко открыты.

Мертв.

Один ранен.

Малцибер был позади него - тихий, быстрый, как змея. Он нанес рубящий удар, целясь Гадесу в спину.

Но Гадес обернулся как раз вовремя - поймал его на защитное заклинание, которое содрогнулось от силы.

“Немного слишком медленно”, - сказал он, палочка рассекла воздух, как лезвие. “Надо было ударить меня, когда у тебя был шанс”.

“Надо было убить тебя в Хогсмиде”, - усмехнулся Малцибер. - Ты и твой близнец.

Гадес не улыбнулся.

Он применил Ventus Maxima - ураганный ветер налетел на Малсибера, отбросив его к решетке.

Затем последовалаСектумсемпра. Бесшумная. Смертельная.

Оно рассекло воздух черной полосой и ударило Малсибера прямо в грудь.

Он захрипел - и упал.

Двое убиты.

Лили присела за стол, одной рукой защищая Хейзел, когда звуки битвы разнеслись в воздухе.

Рабастан выскочил из тени, глаза сверкали, палочка поднята -

- но Гадес был быстрее.

“Не надо. Прикоснись. Моя. Семья.

Земля содрогнулась, когда их заклинания столкнулись, свет взорвался ослепительной ударной волной, которая прокатилась по лужайке. Искры шипели и разлетались подобно метеорам, трава дымилась там, куда попадали случайные проклятия. Аид двигался со смертоносной сосредоточенностью, каждый взмах его палочки был контролируемым, обдуманным. Его магия жгла холодно - остро, хирургически.

Рабастан зарычал, продолжая атаку, его проклятия были дикими и яростными - но Гадес встречал каждое из них без колебаний, оттесняя его шаг за шагом.

Затем...

“ Хватит, ” рявкнул Гадес. Его голос рассек воздух, как лезвие.

Сеть теневого огня развернулась из его палочки, черное пламя, пронизанное серебром, с шипением устремилось к Рабастану —

- но человек аппарировал во вспышке дыма и ярости, его рычание эхом отозвалось во внезапной тишине.

Трус.

Трое убиты.

Он увидел, как его отец и Барти сцепились в жестокой дуэли, воздух потрескивал от сырой магии. В тусклом свете вспыхивали заклинания, красные и синие полосы сталкивались во вспышках, от которых в воздухе поднимались пыль и жар. Резкий запах озона обжег его нос. Его отец двигался с точностью и яростью, отражая проклятие за проклятием, пока одно из его заклинаний не попало в цель.

Барти вскрикнул, удар эхом отразился от каменных стен, прежде чем он рухнул на землю. Резким взмахом палочки отец связал его - световые нити обвились вокруг запястий и груди Барти, пока он не потерял сознание и не затих, и схватка, наконец, закончилась.

Четверо убиты.

У Сириуса текла кровь из брови, палочка метала скорострельные заклинания в Эйвери-младшего, чье насмешливое высокомерие так и не лопнуло.

“Ты ублюдок!” Сириус взревел, посылая струю синего пламени, которая опалила плечо Эйвери.

Марлен лежала, свернувшись калачиком, возле розовых кустов, повсюду была кровь. Джинни присела позади нее, потрясая палочкой, пытаясь выставить щит.

“Марлы? Марлен, останься со мной...”

“Джинни, не двигайся...” Марлен закашлялась кровью, стиснув зубы.

Эйвери лениво махнул в их сторону палочкой. “Трогательно”.

Сириус нырнул, заблокировав проклятие Протего Максимой - воздух треснул, как стекло под давлением.

Джеймс тем временем загнал Питера в угол возле садовой калитки.

“ Червехвост, ” он выплюнул это имя. - Мы были друзьями.

Глаза Питера забегали, пот заблестел. “Джеймс, приятель, пожалуйста, это не должно было зайти так далеко...”

“Не смей называть меня по имени, как будто мы все еще друзья”, - прорычал Джеймс. “ Ты впустила их в наш дом.

Он заколебался - всего на мгновение.

Именно тогда Эйвери пустил в ход еще одно проклятие - и Сириус, шагнув вперед, чтобы защитить Марлен и Джинни, получил удар прямо в грудь.

Он не упал, но пошатнулся - у него перехватило дыхание - и Эйвери поднял палочку, чтобы прикончить его...

Когда сквозь дым блеснула сталь.

Нож ударил с безошибочной точностью, погрузившись в руку Эйвери с волшебной палочкой.

Он закричал - выронил палочку - и не успел моргнуть, как Аид оказался рядом, размытым пятном движения.

Он плавным движением вытащил лезвие.

- Ты посмел напасть на мою семью.

Он вонзил нож прямо в грудь Эйвери - острием между ребер - способу, которому Северус научил его в жестоких деталях. Мужчина ахнул, открыв рот, в уголках которого пузырилась кровь.

Сириус подхватил тело Марлен, когда Гадес выдернул нож и повернулся.

Пять убито.

Джеймс все еще стоял, застыв, с дрожащей палочкой, уставившись на Питера.

Питер, который не двигался.

Который не мог.

Потому что Аид уже направил на него свою палочку.

На этот раз он не мог убежать.

Он не мог.

Гадес медленно подошел к Питеру, молча.

Дым клубился вокруг него, как туман. Его сапоги хрустели по стеклу и золе. В левой руке он все еще сжимал окровавленный нож. Его глаза блестели в свете костра.

Питер отступил на шаг. “Я... Я не хотел, чтобы кто-то пострадал. Мне сказали...” Он замолчал. Его голос дрогнул. “Джеймс, я не знал, что они придут сегодня ночью...!”

Аид и глазом не моргнул. “Ты обошел защиту. Ты привел их сюда”.

“Я не накладывал первое проклятие!” В панике закричал Питер. “Ты должен поверить мне - я только открыл путь!”

"О”, - тихо сказал Гадес, останавливаясь совсем рядом с ним. “Я верю тебе.

Его голос был низким. Спокойным. Смертоносным.

- Ты всегда был предателем.

захныкал Питер.

- Папа, - сказал Гадес, не оборачиваясь.

Тишина.

Затем едва слышный шепот: “Я не могу”.

Гадес кивнул один раз.

Он не потрудился достать свою палочку. Вместо этого он просто поднял одну руку, его движения были неторопливыми, почти отрешенными.

Питер застыл на месте, широко раскрыв глаза и блестя в тусклом свете. Воздух вокруг них, казалось, сгустился, давя на меня.

“ Пожалуйста... Голос Питера надломился, тонкий и жалкий.

“Не умоляй”, - тихо сказал Гадес. В его тоне не было ни гнева, ни милосердия - только спокойная окончательность.

Он прикоснулся пальцем к виску Питера.

Послышался слабый треск, шепот энергии и запах озона. Питер яростно дернулся, рот открылся в беззвучном крике, а затем застыл совершенно неподвижно. Его тело рухнуло в грязь, конечности обмякли, глаза смотрели в никуда.

Эхо его падения затихло в ночи. В саду воцарилась тишина - жуткая, абсолютная тишина. Казалось, даже ветер затаил дыхание.

Гадес опустил руку с непроницаемым выражением лица, и на мгновение только слабый гул его магии задержался в воздухе, как воспоминание о шторме.

Только ветер шелестел в кронах деревьев. Костры догорели. Единственная искра взлетела вверх, вспыхнула и затем погасла.

Он обернулся.

Сад превратился в руины. Выжженная трава. Сломанные стулья. Обгоревшие гирлянды развевались на ветру. Над живой изгородью все еще лениво вился дымок.

Джеймс опустился на траву, закрыв лицо руками.

Лили, все еще прикрывая Хейзел своим телом, встретила его взгляд влажными, полными ужаса глазами.

Сириус, баюкавший Марлен, как самое хрупкое существо в мире, просто кивнул. Его челюсть была сжата, глаза ввалились от усталости и чего-то более темного - горя или страха, трудно было сказать.

Гадес шагнул вперед, его присутствие было спокойным, но властным, в воздухе вокруг него витал слабый запах железа и чего-то холодного.

“Вам всем нужно сходить в больницу Святого Мунго”, - сказал он тихим, но твердым голосом. “Гарри, возьми Джинни и папу. Мама, возьми Хейзел. Сириус… тебе нужна помощь с Марлен?

Сириус покачал головой, слишком опустошенный, чтобы говорить, а затем исчез, оставив после себя только эхо своего движения.

Остальные последовали за ними, их шаги были неровными, сердца все еще колотились от того, что только что произошло. Воздух казался густым, тяжелым от дыма и едкого привкуса магии, и даже когда они отошли, холод пробрал их до костей.

Гадес медленно вздохнул. Воздух имел привкус крови и озона, острый и электрический на языке.

Он вытащил медальон из-под рубашки и активировал его. Оно пульсировало один раз, вспышка ледяной магии пробежала по его коже.

В следующий удар сердца они прибыли.

Мерцание прорезало воздух рядом с ним, и появились те же агенты, что и в прошлый раз. Их лица были мрачными, глаза острыми.

“Поттер”, - сказал агент Джей, кивнув. “Ты назвал это”.

“Потери?” Быстро спросил агент М, окидывая взглядом кровавую бойню.

Гадес пожал плечами. “Амикус Кэрроу, Малсибер, Эйвери-младший, Питер Петтигрю… мертвы. Барти Крауч-младший схвачен и связан в саду - вон там”. Он взмахнул палочкой.

“Все?” Спросил Джей, уже направляясь к телу.

Гадес покачал головой. “Рабастан Лестрейндж сбежал. Аппарировала.

Агент М пробормотала резкое ругательство себе под нос.

“Мы очистим место происшествия”, - сказал Джей, уже отдавая приказы паре оперативников в масках, появляющихся из тени. “Тела исчезли за считанные минуты. Никаких следов. Это место будет выглядеть как раньше, и ничего больше.

”Хорошо“, - ответил Гадес. “Я не хочу, чтобы они переживали это снова”.

М. одарил его долгим, оценивающим взглядом. “Ты сражался как регулировщик, а не студент”.

“Я не просто студент”.

“Нет”, - тихо согласилась она. - Это не так.

Гадес кивнул в знак благодарности. “ Сейчас я направляюсь в больницу Святого Мунго. Я нужен своей семье.

Джей приподнял бровь. “Ты ранен”.

Гадес посмотрел на кровь у себя на рукаве. “Не моя”.

Он повернулся, чтобы уйти, но остановился.

Взмахом палочки он вызвал блокнот из тени внутреннего дворика. Тот перелетел к нему в руку и приземлился на ладонь с мягким стуком.

Он должен был рассказать Северусу.

Его якорь.

Его спокойствие.

Сунув его под мышку, он аппарировал в больницу Святого Мунго.

Мир вновь собрался вокруг него во вспышке бледного света - приемный зал Святого Мунго, невероятно яркий после крови и пожара в саду.

В тот момент, когда его сапоги коснулись полированной плитки, к нему бросились двое Целителей.

“Сэр! Вы ранены ...”

“Всего лишь царапины”, - сказал Гадес, отмахиваясь от них. Его голос был тихим, но уверенным. “ Мне нужны мои родители. Немедленно.

Одна из ведьм-медиков заморгала, увидев кровь, запачкавшую его рукав и челюсть, затем быстро кивнула. “Третий этаж. Защита от повреждений заклинаниями”.

Гадес коротко кивнул. Шагнув к лифтам, он быстро провел Терго над собой. Кровь исчезла. Не нужно больше никого пугать.

Двери со звоном открылись, и в тот момент, когда лифт достиг третьего этажа, он заметил их.

Лили неподвижно сидела на скамейке, крепко обняв Хейзел, которая прислонилась к ней, как сломанная кукла. Ее кожа была цвета мела.

“ Мама, ” позвал Гадес, уже двигаясь. “ Как все? Где папа, где Гарри?”

Лили подняла голову, облегчение пробилось сквозь остекленевший от шока взгляд.

“Твоего отца лечат от режущего проклятия. Неглубокое. Сейчас они его закрывают”. Она коснулась кудрей Хейзел, ее рука заметно дрожала. “Гарри с Джинни и Уизли. Ей повезло - это было всего лишь заклинание отвода взгляда. Марлен ... она хуже всех. Сириус с ней. Они все еще работают над ней.

Гадес опустился на колени перед Хейзел, медленно опускаясь, чтобы не напугать ее.

“Привет, малыш”.

Ее глаза распахнулись. Ее нижняя губа задрожала.

“ Ты так хорошо справилась, ” прошептал он бархатисто-мягким голосом. “Ты была храброй”.

“Я был напуган”.

“Я знаю”, - сказал он, откидывая ее волосы назад. “Но ты осталась. Это важнее.

Он поднял палочку и с отработанной точностью начертил нежные круги над ее сердцем. Затем одно легкое прикосновение к ее виску.

“Мемори Пакс”.

Хейзел испустила долгий, дрожащий вздох. Все ее тело слегка расслабилось.

“ Спасибо тебе, Аид, ” прошептала она. “ Это... теперь немного лучше”.

Лили смотрела на него с ошеломленным выражением лица.

“ Аид, где ты всему этому научился? Драка, нож, магия исцеления вроде этого...?”

Он ответил не сразу. Он посмотрел на нее - действительно посмотрел. Его мать, бледная, с покрасневшими от дыма и горя глазами, все еще держала на руках свою младшенькую, как будто могла уберечь ее от бед одной силой воли.

“Папа, Сириус... они авроры. Но мы все погибли бы сегодня вечером, если бы тебя там не было, ” сказала она, и слезы подступили к горлу. “ Ты ... ты убил их. Без колебаний.

“Мне жаль”, - сказал он, в его голосе совсем не было сожаления. “Но это была моя семья или они. И я всегда буду выбирать свою семью.

Его голос был железным. Не жестоким. Просто уверенным.

“Я тренировался весь год. Еще до Турнира. Я знал, что Волан-де-Морт вернется. Я должен был быть готов.

Лили уставилась на него так, словно не узнавала мальчика, которого вырастила. Ее голос был едва слышен.

“ Это был ты, не так ли? Ты убил его. Волан-де-Морт.

”Да“, - просто ответил Гадес.

Она потянулась к его руке и сжала ее с внезапной яростью. “Спасибо”, - прошептала она, ее голос был хриплым на грани срыва.

Гадес на мгновение замер. Тепло ее пальцев на его ощутилось странно - заземляющим и болезненным одновременно.

“ Но, Гадес, ” тихо сказала Лили, изучая его лицо. “ Почему ты ничего не сказал? Ни мне, ни своему отцу - никому? Она прерывисто вздохнула. “И почему Гарри утверждал, что это был он?”

Он медленно выдохнул, опустив взгляд на их соединенные руки. “Мам, я был без сознания три дня. Когда я проснулся, Гарри уже сказал всем, что это был он. ”Его тон был ровным, но под ним чувствовалась горечь. “И в отличие от него, мне не нравится внимание. Честно говоря, людям не нужно знать, насколько я силен.

Он слегка откинулся назад, его взгляд был отстраненным. “И некоторые все еще знали, что это был я. Ремус, Кингсли… они были внимательны. Они видели, что произошло на самом деле.

Лицо Лили побледнело, ее потрясение было почти осязаемым. - Почему нам никто не сказал? - прошептала она дрожащим голосом.

“Потому что, мама, ” тихо сказал Гадес, его слова были резкими, но не злыми, - ты - и особенно папа и Сириус - предвзяты, когда дело касается Гарри и меня. Поэтому я позволяю вам всем верить в то, во что вы хотели.

На мгновение тишину заполнило только слабое тиканье часов. Затем в глазах Лили заблестели слезы. - Мы действительно причинили тебе зло, - пробормотала она, крепче сжимая его руку, словно боясь, что он может вырваться.

Он сел рядом с ними. Хаос и крики битвы давно миновали, но на их месте воцарилась странная тишина - вакуум эмоций, горя и облегчения, борющихся за господство.

Гадес достал блокнот.

Он открыл сообщение Северуса, отправленное этим утром. Записка на день рождения. Обещание подарка.

Он быстро написал:

Северус - Я в больнице Святого Мунго. Там был налет. Эйвери, Амикус, Малсибер и Питер мертвы. Барти под стражей. Рабастан сбежал.

Он уставился на страницу. Ответа не последовало. Прошла минута. Затем две.

Он сказал себе, что уже поздно. Что Северус, вероятно, спит.

Но боль в груди была настоящей.

Затем послышались быстрые шаги.

Гадес поднял глаза - и замер.

Северус завернул за угол, растрепанный, воротник рубашки расстегнут, рукава закатаны, волосы разметал ветер. Никакой мантии. Просто мужчина, который аппарировал с одной-единственной мыслью.

Заметив Аида, он остановился как вкопанный.

“ Ты... Северус начал хриплым голосом. “ Ты прислал мне записку в два часа ночи, в которой говорилось, что ты в больнице Святого Мунго, там был налет, и ничего больше?! Ты мог быть ранен, погибнуть...”

“Если бы я был мертв, - пробормотал Гадес, - я не смог бы написать тебе, не так ли?”

Северус нахмурился. “Ты бы сделал это возможным".

“Возможно”, - сказал Гадес с легкой улыбкой.

Лили открыто уставилась на них, переводя взгляд с сына на Северуса.

Северус сел рядом с Гадесом, даже не притворяясь, что не проверяет его. Его рука мягко опустилась на плечо Гадеса. “С тобой действительно все в порядке?”

“Я бы сказал иначе”, - мягко сказал Гадес.

Это не должно было значить так много. Но это произошло.

Северус пришел. Посреди ночи. Без колебаний.

Лили прочистила горло. “Северус… Аид… что это?”

Хейзел, которая до этого молчала, внезапно пискнула. “Они парни. Как в моих книгах.

Северус густо покраснел. “Мы не... то есть ... мы всего лишь друзья”.

“Пока”, - добавил Гадес с легкой усмешкой.

Лили застонала в свою руку. “Я все еще не понимаю. Но твой отец убьет тебя.

- Если бы мог, - пробормотал Гадес.

Как раз в этот момент подошла ведьма-медичка. “Миссис Поттер? Теперь вы можете повидаться со своим мужем. Ему придется остаться на ночь”.

Лили и Хейзел встали. Лили поцеловала Аида в макушку, а затем Хейзел слегка помахала Северусу рукой. “Профессор. Рада вас видеть.

Когда они исчезли в коридоре, Северус приподнял бровь.

Гадес ухмыльнулся.

Затем кто-то поблизости откашлялся.

Кингсли стоял в конце коридора с таким видом, словно никогда не ложился спать.

“Аид”, - сказал он серьезно. “Я просто хотел услышать это от тебя. М и Джей доложили - мы очистили место. Все закрыто.

Аид кивнул. “У Питера все еще был доступ к защитным чарам. Я думаю, мои родители были… надеялись, что правда не в этом. Он был одним из их лучших друзей.

Взгляд Кингсли метнулся к Северусу, затем снова к Гадесу. “Ты спас их”.

“Я сделал то, что должен был сделать”, - сказал Гадес. “Я всегда буду.”

Кингсли медленно кивнул, затем повернулся. “Отдохни немного. И Поттер... - он многозначительно посмотрел на него, - ... больше никаких смертей - на сегодня.

Гадес подождал, пока Кингсли уйдет, прежде чем ухмыльнуться. “Ты это видишь? М и Дж. Кингсли - это К.”

Северус моргнул. “Этого не может быть на самом деле”.

“Я сказал то же самое! Они не поняли намека. Гадес тихо рассмеялся, но звук был натянутым - напряжение спадало слишком медленно.

Затем тон Северуса изменился.

“ Аид… с тобой действительно все в порядке? Ты уже убил... Его голос дрогнул.

Гадес посмотрел на него - открыто, честно.

“ Я в порядке. Я не жалею, что убил их. Я не жалею об этом. Или они, или мы.

Северус сглотнул. Его пальцы чуть крепче сжали руку Гадеса.

“Я просто рад, что ты здесь”, - сказал Гадес. “Это что-то успокаивает во мне. Гнев. Огонь.

И поскольку никто не смотрел, он наклонился - и поцеловал его.

- По крайней мере, небольшой подарок на день рождения, - прошептал он Северусу на ухо.

Вскоре после этого Северус ушел. Его щеки все еще были красными, губы слегка приоткрыты, как будто он хотел сказать что-то еще, но не мог подобрать слов. У двери он бросил на Гадеса долгий, непроницаемый взгляд, прежде чем прочистить горло.

“Увидимся завтра, за ужином”, - сказал он низким, собранным и в то же время странно мягким голосом.

“Тебе лучше. Я готовлю, - ответил Гадес, протягивая маленький листок пергамента со своим Каминным адресом.

Северус кивнул, аккуратно положил его в карман и исчез.

Гадес вздохнул, затем повернул по коридору к комнате своего отца.

Джеймс сидел прямо на кровати, его торс был перевязан белыми бинтами, сквозь распахнутый халат просвечивало слабое мерцание целебной мази. Выражение его лица было спокойным, но пальцы дрожали, когда он вертел в руках чашку с чуть теплым чаем.

“Я не мог этого сделать”, - сказал он, прежде чем Гадес успел открыть рот. “Я направил на него свою палочку. Но я, помоги мне Мерлин, я не мог. Это недостойно Аврора.

Гадес вошел внутрь и сел на край кровати. Глаза его отца покраснели.

“ Я знаю Питера с одиннадцати лет. Мы вместе пробирались на кухню, разыгрывали Филча. Он был моим другом, моим братом. Его голос дрогнул. “Почему все пошло так неправильно?”

Гадес не пытался утешить себя ложью.

“Он сделал свой выбор”, - тихо сказал он. “Ты пытался увидеть в нем лучшее. Это не слабость, папа. Но ты не смог бы спасти его.

Челюсти Джеймса сжались, и слеза тихо скатилась по его щеке. Он слегка кивнул, затем протянул руку и сжал руку Гадеса. “Спасибо тебе. За то, что был там. Твоя мама мне все рассказала. Мы поговорим, когда я буду дома”.

Дальше по коридору они встретили Гарри, который выглядел бледным и потрясенным.

“С Джинни все будет в порядке”, - сказал он, прежде чем Гадес успел спросить. “Они говорят, что ей нужно несколько дней под наблюдением. Но она полностью поправится.

“А Марлен?” Спросил Гадес.

Сириус стоял, прислонившись к стене, скрестив руки на груди, все еще одетый в пропыленную боями мантию. Он выглядел старше обычного - затравленный.

“Она будет жить”, - сказал он хриплым голосом. “Но ей понадобится время. Месяцы, может быть, больше. Она защищала Джинни. Приняла на себя весь удар. А потом Круциатус...”

Пауза.

“Я должен был это сделать. Убить Эйвери”, - мрачно добавил Сириус. “Мои мысли были слишком заняты Марлен. Спасибо тебе, Гадес, что не колебался”.

Гадес просто кивнул. В глазах Сириуса не было осуждения, только понимание. Сириус похлопал его по плечу, затем медленными шагами направился к комнате Марлен.

К тому времени, когда они вернулись в дом Поттеров, уже почти рассвело. Небо было темно-фиолетовым предутреннего цвета, и запах паленой травы и горелого озона все еще слабо витал в воздухе.

“Мама”, - сказал Гадес, когда они вошли внутрь, его голос был тихим. “Ты проверишь чары, или это сделать мне?”

“Я проверю чары сама”, - твердо сказала Лили. Ее лицо было бледным, но выражение было стальным. “Это просрочено. Нам также нужно убрать в саду”.

“Они уже позаботились об этом. Кингсли рассказал мне, - ответил Гадес, наблюдая за тем, как слегка задрожали ее губы, прежде чем она кивнула.

В доме было тихо. Слишком тихо.

В своей комнате он снял испорченную одежду и бросил ее на пол. Он принял душ, радуясь возможности смыть с себя последние несколько часов. Он переоделся в свежую пижаму. Простыни казались раем, когда он, наконец, лег на спину, усталость разливалась по его костям, как расплавленный свинец. Тишина звенела у него в ушах, и долгое мгновение он просто смотрел в потолок, слабо освещенный предрассветным сиянием.

Его мысли путались.

Их все еще оставалось слишком много - Рабастан, Яксли, Трэверс, Селвин... и другие, безликие, безымянные, скрывающиеся в темных уголках войны. Гниль была вырезана не полностью. Пока нет.

Но он был готов.

Пусть они придут.

Они побегут - или умрут.

Глава 14

Примечания:

Еще одно обновление для вас, мои милые.

В этой главе много непристойности - на самом деле - и драмы, много драмы.

Наслаждайтесь :)

Обычно я стараюсь обновлять информацию раз в неделю. Простите, если это займет немного больше времени.

Текст главы

Утро выдалось серым и приглушенным, как будто само небо еще не совсем оправилось после вчерашней ночи. Дождь барабанил по окнам, мягкий и ровный, отбивая глухой ритм по крыше. На кухне слабо пахло подгоревшими тостами и старым кофе.

Гадес стоял у стойки, все еще в футболке и пижамных штанах, с кружкой крепкого чая в руке, открывая "Ежедневный пророк".

Заголовок кричал жирными черными буквами:

Поттеры в центре внимания – Рейд пожирателей смерти на праздновании дня рождения

От Риты Скитер, Специального корреспондента

The Prophet узнал о шокирующем инциденте на частном семейном торжестве Поттеров, где в результате предполагаемой засады пожирателей Смерти несколько человек погибли, а одного взяли в плен. Согласно надежным источникам, реакция юного Гарри Поттера была “в лучшем случае неопределенной”, в то время как свидетели утверждают, что некое призрачное присутствие с безжалостной точностью переломило ход событий. Ходят слухи, что министерство...

Он громко усмехнулся. Тонкая, как всегда, Рита Скитер.

Приведенная ниже статья изобиловала домыслами и сенсациями - полуправдой, выданной за “эксклюзивную информацию”. Имен не было, но “надежные источники” утверждали, что Гарри колебался, что Джеймс колебался, что таинственные фигуры вмешались со смертельной эффективностью.

Откуда она вообще взяла эту информацию? Он сомневался, что кто-либо из присутствующих вчера был в состоянии разговаривать. Значит, утечка в Министерстве? Он не оставил бы это без внимания.

- Идиоты, - пробормотал Гадес, отбрасывая газету в сторону.

В полдень открылась входная дверь - и вошел его отец.

Джеймс выглядел бледным, но уравновешенным, одетый в свежую мантию, его движения были скованными, но размеренными. Морщинки вокруг его глаз углубились за ночь. Аид встретил его в холле и крепко обнял. Джеймс ответил на жест, затем отстранился с тихим “Спасибо”.

Гарри прибыл вскоре после этого, получив выходной перед завтрашним официальным началом тренировок авроров. Он выглядел мрачным, но решительным, его взгляд метался между родителями и Гадесом.

Лили остановилась в дверях и позвала: “Давайте соберемся в гостиной”. Ее голос прозвучал тихо в тишине дома. Хейзел все еще была в своей комнате, спала.

Гарри коротко кивнул; Гадес приподнял бровь. Джеймс медленно двинулся к дивану, как будто каждый шаг чего-то стоил ему. Они все погрузились в молчание, как люди, облачающиеся в старые, знакомые доспехи.

“ Вчера произошел роковой инцидент, ” сказала Лили, садясь и осторожно выдыхая. Ее руки слегка дрожали, когда она сложила их на коленях. “Все могло случиться. Мы могли быть мертвы”.

“Это была наша серьезная ошибка - не убрать Питера из палаты”, - медленно произнес Джеймс грубым голосом. Он уставился на свои руки, словно желая прогнать стыд. “Я никогда не думал, что он сделает что-то подобное. Я продолжал надеяться… все это было ошибкой.

”Похоже, мы ошибались“, - ответила Лили, слова ее дрожали.

Гадес кивнул. Металлический привкус вчерашнего дня все еще ощущался у него в горле.

“ Я снова усилил защиту. Нечто подобное не должно повториться. Ее взгляд метнулся к ним обоим.

Лицо Джеймса посуровело. “Но есть еще кое-что, о чем мы хотели бы поговорить с вами, мальчики”. Он посмотрел сначала на Гарри, потом на Гадеса. В комнате слабо пахло подгоревшими тостами и лимонным мылом - обычными вещами в доме, который прошлой ночью был совсем не обычным.

Гарри побледнел. “Гарри, за месяцы, прошедшие после гибели Волдеморта, ты дал много интервью - рассказал, как это произошло, что ты сделал. После вчерашнего я не верю тому, что ты рассказал. Голос Лили был негромким, но резким.

- Мама, папа, я... - начал Гарри, но Лили подняла руку.

“Я не закончила”, - сказала она. “После вчерашнего я видела, как ты сражаешься, и как сражается Гадес. Есть разница. Должен признаться, я был даже немного шокирован тем, насколько ты безжалостен, Аид.

Аид открыл рот, потому что что-то в нем хотело дать отпор, но Лили не позволила ему.

“ Гарри, ” продолжила она, теперь мягче и резче, - я разочарована, что ты не сказал правды и притворился тем, кем ты не был. Нет ничего плохого в том, чтобы признать, что ты чего-то не смог сделать. Аид, почему ты сразу ничего не сказал?

Когда он подумал об историях, которые рассказывал Гарри - отрепетированных улыбках, нетерпеливых интервью, - Гадес почувствовал, как что-то похожее на слабую улыбку тронуло его губы. “Когда я услышал истории, которые рассказывал Гарри, я позволил этому случиться”, - спокойно сказал он. “Я не хочу внимания общественности. Гарри это нравится. Я не хочу, чтобы кто-нибудь знал, какой я сильный”.

“Мама"… Я... мне жаль, ” прошептал Гарри. “Я плыл по течению, когда все спрашивали, что случилось. Тогда было слишком поздно это исправлять.” Гадес чуть не закатил глаза; только время могло открыть правду, и он поверил бы в нее только тогда, когда увидел.

Лили вздохнула, словно окно захлопнулось перед бурей. - Мальчики, я думала, что воспитала вас обоих лучше.

Эти слова пронзили его в том месте, на которое он никогда полностью не претендовал - внезапная ноющая боль в груди, потому что на самом деле она не воспитывала его.

Наконец Джеймс заговорил. “Аид, я вчера видел, как ты сражался. Ты не колебался ни минуты, тогда как даже я, как Аврор, колебался. Ты сильнее большинства волшебников, которых я знаю. Я думаю, ты мог бы выстоять даже против Дамблдора. Но, пожалуйста, не позволяй себе погрузиться во тьму.

Гадес почувствовал, как комната накренилась, воздух стал тяжелым и теплым от их заботы. “ Папа, ” сказал он тихим и ровным голосом, - я рад, что ничего худшего не случилось. Все могло сложиться по-другому. Но позвольте мне внести ясность: если кто-то будет угрожать моей семье или друзьям, я, не колеблясь, нанесу ответный удар.”

Долгую секунду все трое смотрели на него широко раскрытыми глазами, утренний свет выхватывал черты беспокойства и чего-то похожего на страх. Гадес позволил себе почувствовать тонкое, опасное удовлетворение от того, что его увидели и не поняли превратно.

“Вы достигли совершеннолетия и не проживете здесь долго, поэтому мы не можем указывать вам, что делать”, - добавила Лили дрожащим голосом. “Но, пожалуйста, Аид, будь осторожен и не делай ничего опрометчивого”.

Аид кивнул им, в то время как Гарри все еще неуверенно смотрел на него.

---

В середине дня раздался звонок в дверь, прорезавший тихий гул дома.

Гадес оторвал взгляд от чашки с чаем, к которой не притронулся. Слабый горьковатый пар окутал его лицо, когда он поднялся. Снаружи день был пасмурный - такого бледно-серого цвета, что все казалось подвешенным, хрупким.

Когда он открыл дверь, на пороге стояла Гермиона, ее волосы были туго зачесаны назад, беспокойство читалось в каждой черточке ее лица. Драко задержался сразу за ней, скрестив руки на груди, но его взгляд - острый и бледный - смягчился, когда они встретились со взглядом Гадеса.

“Мы читали ”Пророк"", - сказала Гермиона без предисловий, ее голос был напряжен, как будто она репетировала это всю дорогу сюда. “Все… все в порядке?

Гадес кивнул один раз, отступая в сторону, чтобы впустить их. “У нас все в порядке. Восстановление Марлен займет время, но она будет жить. Я просто рад, что вы двое уехали до того, как все это случилось.

Запах дождя окутал их плащи, когда они вошли - петрихор и чернила, пергамент и что-то слегка цветочное. Гермиона выглядела так, словно боролась с желанием одновременно заплакать и отругать его за то, что он чуть не умер. Ее губы сжались, дрожа всего на один удар сердца, прежде чем она потянулась и взяла его за руку, сильно сжимая.

“Я была так напугана”, - прошептала она.

Гадес не ответил.

Драко придвинулся ближе, выражение его лица было непроницаемым, но теперь его поза стала менее напряженной. Он одарил Гадеса единственным твердым похлопыванием по плечу - тихим, без слов,"Я рад, что ты все еще дышишь". Этот жест имел больший вес, чем большинство речей.

На мгновение никто из них не произнес ни слова. Дом тихо поскрипывал, в воздухе витал запах подгоревших тостов и целебных снадобий. Снаружи крикнула птица - яркий и резкий на фоне тяжелой тишины внутри.

Они последовали за ним на кухню, где чайник все еще стоял на столе. Гермиона обхватила себя руками, словно пытаясь согреться. Драко прислонился к стойке, молча наблюдая.

Гермиона первой нарушила неловкую тишину. “В статье говорилось, что пожиратели Смерти напали во время собрания. Из-за этого все звучало как... как хаос.

“Так и было”, - просто сказал Гадес. “Питер впустил их. Защита на мгновение ослабла. Нам повезло, что все закончилось не хуже.

Драко нахмурился. “Повезло - не то слово, которое я бы использовал, когда пятеро из них оказались мертвы”.

Гадес спокойно встретил его взгляд. “Они сделали свой выбор”.

Гермиона слегка вздрогнула от холодности его тона, затем вздохнула. - Рита Скитер произнесла это так, будто Гарри… колебался. Что ты...”

“Она ничего не знает”, - перебил Гадес резче, чем намеревался. Затем, мягче: “Гарри старался изо всех сил. Но все закончилось прежде, чем он успел начать действовать.

Драко тихо фыркнул - не совсем весело, не совсем недоверчиво. - Ты хочешь сказать, что покончила с этим до того, как он успел начать действовать.

Гадес опустил взгляд на свои руки. - Он беспокоился о Джинни. На нее напали одной из первых.

Голос Гермионы смягчился. - Ты спас их, Аид.

Он покачал головой. “Я сделал то, что должно было быть сделано”.

В течение нескольких секунд раздавался только слабый звон, когда Драко ставил свою чашку на стол. Затем он тихо сказал: “В следующий раз позвони нам. Мы никогда тебя не подведем.

Гермиона бросила на него взгляд, но Гадес почти улыбнулся - всего лишь мимолетно.

“Принято к сведению”, - сказал он.

Напряжение немного ослабло. Снаружи солнечный свет ненадолго пробился сквозь облака, бросив бледное золото на стол. Гермиона потянулась за своим чаем, и некоторое время никто из них не произносил ни слова. Тишина больше не была тяжелой - только усталой.

Позже пришел Ремус. Он выглядел осунувшимся и посеревшим, как будто новости состарили его. Они с Джеймсом сидели в гостиной и проговорили несколько часов. Гадес оставил их наедине.

Ранним вечером сова принесла небольшую, запечатанную воском записку. Знакомый почерк Дамблдора извещал о собрании Ордена, назначенном на субботу.

В тот вечер, когда он сидел у окна, листая свой блокнот, перед глазами замерцало сообщение:

Ты в порядке?

У Гадеса перехватило дыхание. На сердце потеплело.

Так и есть. Всегда, когда я читаю от тебя: - *

---

Следующий день был горько-сладким.

Гарри стоял у камина, одетый в свежую мантию стажера-аврора - красную, накрахмаленную, немного великоватую в плечах. Он выглядел странно взрослым, даже когда обнимал Лили и Джеймса на прощание. Затем он повернулся к Гадесу.

- Останься в живых, - пробормотал Гарри.

“Только если ты сделаешь это первым”, - ответил Гадес, слегка ухмыляясь. Гарри закатил глаза, но улыбнулся. А затем он исчез во вспышке зеленого пламени.

Вскоре после этого Аид ушел, перекинув через плечо небольшую сумку с пожитками. В доме было тише, чем обычно, словно он затаил дыхание. Хейзел стояла у камина, ее глаза блестели.

- Мне не нравится, что ты уходишь, - сказала она, и ее нижняя губа задрожала.

“Я всего в нескольких шагах отсюда”, - мягко ответил Гадес. - И ты можешь заходить ко мне в любое время, малыш.

- Это все еще слишком далеко, - пробормотала Хейзел, обнимая его так крепко, что почти стало больно.

Из всей его семьи она была единственной, кто по-настоящему видел его - и теперь ему пришлось несколько раз моргнуть, чтобы не защипало глаза.

“ Люблю тебя, малышка, ” пробормотал он, быстро целуя ее в макушку. Затем он обнял своих родителей - руки Лили были теплыми и нежными, хватка Джеймса твердой, но безмолвной - и затем шагнул к Камину. Зеленый огонь замерцал, прежде чем он исчез.

Его новая квартира встретила его тишиной - той, что слегка гудит волшебством. Все было точно так, как он оставил.

Он направился прямо к стеклянной двери во внутренний дворик, открыл ее и вышел на узкий балкон. Город внизу был полон звуков - слабого смеха, отдаленного свиста метел, запаха дождя, все еще оседающего на булыжниках. Он глубоко вдохнул. Первый день следующей части его жизни.

Следующий час он потратил на укрепление оберегов - точных слоев заклинаний, сплетенных с равной долей осторожности и инстинкта. Каждый импульс магии оставлял слабое мерцание в воздухе, прежде чем впитаться в стены. Он отменил и повторно разрешил доступ к камину, бормоча заклинания себе под нос, пока квартира не почувствовала себя в безопасности, пока не почувствовала, что принадлежит ему.

Затем он распаковал вещи - аккуратную стопку книг, несколько поношенных свитеров, свой зачарованный нож и записную книжку в кожаном переплете, с которой никогда не расставался. После этого он отправился за продуктами.

Лазанья. Салат. Хлеб. Простые вещи.

К тому времени, когда часы пробили семь, на маленьком кухонном столе замерцали свечи, а воздух наполнился ароматом жареного чеснока и помидоров. Квартира светилась теплом, несмотря на вечернюю прохладу, как будто само волшебство смягчило ее края.

А затем камин за его спиной вспыхнул зеленым.

Северус вошел в изумрудный водоворот, его обычная черная мантия сменилась темными слаксами и темно-зеленой рубашкой на пуговицах. Его волосы были собраны сзади, и он выглядел ... почти застенчивым.

В одной руке он держал бутылку вина. - Я... не был уверен, что ты предпочитаешь.

Аид улыбнулся, пересекая комнату. “ Сев. ” Он поцеловал его - нежно, коротко, заземляюще. “ Пойдем. Позволь мне провести тебе экскурсию.

Поскольку квартира была маленькой, экскурсия получилась короткой. Но Северус задерживался на каждой детали, проводя рукой по подоконнику, останавливаясь, чтобы осмотреть ножи Аида в ящике стола, приподнимая бровь при виде смехотворно крошечного кофейного столика. Его присутствие мгновенно заполнило пространство.

Когда они наконец сели за стол, лазанья идеально подрумянилась, завитками поднимался пар.

Северус откусил кусочек. Его глаза слегка расширились.

“ Это… действительно вкусно, - медленно произнес он, как будто удивляясь, что мир еще не рухнул.

- Я же говорил тебе, что умею готовить. - Аид ухмыльнулся.

Позже они свернулись калачиком на диване, держа в руках бокалы с вином. Дождь вернулся, мягко барабанил по окнам, в темноте было тихо.

Гадес повернулся к нему.

“Сев”, - сказал он мягким голосом, - "ты сказал мне сделать перерыв. Чтобы быть уверенным. Что ж, я рад. Я уверен. Я довольно сильно влюбляюсь в тебя.

Северус уставился на него. На мгновение он выглядел так, словно забыл, как дышать.

“ Аид.… Я стар. Я не привлекателен. Со мной трудно. Мой характер... Он остановился и покачал головой. - Ты не знаешь, на что подписываешься.

“Я точно знаю, на что подписываюсь”, - мягко сказал Гадес. Он поставил свой бокал и взял бокал Северуса из его руки, соприкоснувшись пальцами. “И все, что я вижу, - это потрясающий, блестящий мужчина, который заставляет мое сердце болеть наилучшим образом”.

Северус моргнул. Его глаза слабо заблестели.

Гадес наклонился, медленно, обдуманно, и поцеловал его. Сначала поцелуй был нежным - мягким, теплым и ищущим. Но когда Северус ответил, поцелуй стал более глубоким, голодным, горячим. Гадес пошевелился, наполовину склонившись над ним на диване, одной рукой поглаживая Северуса по щеке, другой кутаясь в его рубашку.

Время размылось, внешний мир забыт. Было только дыхание, и руки, и электрическое скольжение желания, завернутого в безопасность.

И на этот раз ни один из них не отстранился.

Пальцы Северуса вцепились в рубашку Гадеса, когда их рты снова встретились, на этот раз более настойчиво, глубже. Гадес пошевелился, мягко надавливая своим весом вниз, баюкая Северуса под собой, когда поцелуй стал лихорадочным, языки переплелись, дыхание сбилось.

Северус прервал поцелуй только для того, чтобы прошептать в губы Гадеса: “Ты уверен?”

Гадес смотрел на него сверху вниз, его грудь поднималась и опускалась. Его голос был низким, благоговейным. “Да. Я никогда ни в чем не был так уверен”.

Дрожь пробежала по телу Северуса, но он больше не колебался. Его руки скользнули под рубашку Гадеса, пальцы скользнули по теплой коже, вызвав у Гадеса тихое шипение. Рубашка исчезла за считанные секунды - отброшена в сторону без раздумий, - и Гадес снова наклонился, запустив руки в волосы Северуса, касаясь губами подбородка, шеи, изгиба плеча.

Сначала это было медленно, пробно. Северус потянул его вниз, к дивану, и они задвигались, как две части головоломки, наконец-то совместившиеся - неторопливо, но с глубоким голодом, кипящим под поверхностью.

Когда Аид просунул пальцы под пуговицы рубашки Северуса, расстегивая их одну за другой, он прошептал: “Ты великолепен”.

Северус слегка усмехнулся. - Ты ужасный лжец.

“ Я не лгу. Аид поцеловал его в ключицу. - Позволь мне доказать это.

Остальная их одежда присоединилась к куче - теперь уже медленнее, обдуманно. В конце концов, они переместились в спальню, влекомые скорее инстинктом, чем мыслью. Гадес зажег единственную лампу, залив комнату мягким янтарным светом.

И там, окруженный теплом и тенями, Гадес не торопился. Он целовал Северуса так, словно ждал этого годами - потому что во многих отношениях так и было. Каждое прикосновение было точным, благоговейным, но полным жара. Он узнал, что заставило Северуса ахнуть, что заставило его задрожать, что заставило его полностью забыть о своей неуверенности.

Северус сдался - совершенно, неожиданно. Не было ни маски, ни сарказма, только он: уязвимый, желающий, в безопасности.

Они двигались вместе, как будто были созданы для этого - тела и эмоции сплелись в ритме, который казался неизбежным. Когда они, наконец, оторвались друг от друга, запыхавшиеся и раскрасневшиеся, запутавшиеся в простынях и друг в друге, наступила тишина.

Хорошая.

Из тех, где больше ничего не нужно было говорить.

Позже гроза утихла, но дождь продолжался. Они лежали в постели, Гадес лежал на спине, обняв Северуса, который лежал у него на груди, одной рукой рассеянно поглаживая живот Гадеса.

Северус был необычно тих.

“Ты в порядке?” Пробормотал Гадес хриплым от усталости голосом и чем-то более мягким.

Северус колебался. “Я ... да. Я не думал... ” выдохнул он. - Прошли годы с тех пор, как я позволял кому-либо видеть меня таким.

Гадес крепче обнял его. “ Тебе никогда не придется прятаться со мной. Никогда.

Снова повисла тишина, теперь теплая. В безопасности.

- Ты чертовски опасен, - наконец пробормотал Северус.

Гадес тихо рассмеялся, поцеловав Северуса в волосы. “Тебе это нравится”.

Пауза. Затем, очень тихо:

“Я мог бы”.

---

Утренний свет мягко просачивался сквозь тонкие занавески, отбрасывая золотистые прожилки на кровать, пол, обнаженную спину Северуса. Его длинное тело неподвижно лежало под смятыми простынями, одна рука была перекинута через матрас, другая прижата к груди. Его волосы были взъерошены, а на щеке виднелась едва заметная полоска от подушки. Покой охватил его так, как Гадес никогда раньше не видел - беззащитный, открытый, его обычное напряжение растаяло к ночи.

Гадес несколько минут не шевелился, просто лежал рядом с ним и наблюдал, как медленно поднимается и опускается его грудь, как нежно трепещут во сне ресницы. Его сердце заныло, переполненное чем-то огромным и теплым.

Он здесь. Наконец-то Северус был там, где ему было место.

И Гадес знал - он убил бы ради него, умер за него, изменил бы саму судьбу, если бы пришлось. Он прошел бы сквозь огонь. Сжечь мир дотла, прежде чем позволить чему-либо отнять у него это.

Тихо выскользнув из кровати, Гадес натянул спортивные штаны и толстовку с капюшоном, взял свою волшебную палочку и, разочаровавшись в себе, отправился на короткую прогулку в булочную на углу. Утренний воздух был прохладным, улицы еще сонными. Он взял теплый бумажный пакет с маслянистыми круассанами и вернулся со слегка озябшими руками, но пылающей грудью.

На крошечной кухне квартиры он заварил крепкий черный чай - именно такой, какой любил Северус, - с легким привкусом сахара и сливок. Он разложил круассаны, добавил малинового джема и аккуратно все перемешал.

Вернувшись в спальню, он поставил поднос на прикроватный столик как раз в тот момент, когда Северус зашевелился.

“Я чувствую запах черного чая?” - раздался грубый, хриплый со сна голос, низкий и сбитый с толку.

Гадес ухмыльнулся, наклоняясь. “И свежие круассаны. Из той французской пекарни на углу.

Один глаз приоткрылся. Затем другой. Северус моргнул, его взгляд все еще был немного расфокусирован. - Это был не сон, не так ли?

- Нет. - Гадес с мальчишеским ликованием выговорил букву “п”.

Северус глубоко вздохнул и плюхнулся на спину. “ Ты сумасшедший. Совершенно расстроенный.

“И все же, ” поддразнил Гадес, “ ты здесь. Обнаженный. В моей постели”.

Северус бросил на него взгляд, едва заметное подергивание его рта выдавало нежность. “Никто не может сказать, что я не пытался сопротивляться тебе”.

“Мне действительно трудно сопротивляться”, - самодовольно сказал Гадес.

“ Я начинаю это понимать, ” пробормотал Северус, садясь и потягиваясь. Без малейшего намека на стыд он прошлепал в ванную - полностью, восхитительно голый.

Гадес наблюдал за его отступлением с нескрываемым восхищением. “Мерлин”, - прошептал он себе под нос. Спина этого человека заслуживала награды.

Когда Северус вернулся, на нем были мягкая поношенная футболка, которая немного болталась на его узком теле - старая футболка Гадеса для Хогвартса по квиддичу - и пара боксеров.

Этот взгляд? Сногсшибательный.

- Ты мне нравишься в моей одежде, - прохрипел Гадес.

Щеки Северуса покраснели. - Ты невозможен.

Гадес усмехнулся, взял круассан, намазал его малиновым джемом и поднял. - Откусишь?

Северус приподнял бровь, но наклонился, аккуратно откусывая. На его губах остался джем. Гадес наклонился вперед, медленно и неторопливо, и слизнул его с тихим мурлыканьем. Северус заметно вздрогнул и приоткрыл губы, приглашая его войти.

Поцелуй был медленным, но он нарастал - давящий, углубленный, жар вспыхивал, как фитиль. Их руки блуждали. К тому времени, когда Гадес снова наполовину оказался на нем, Северус запыхался и раскраснелся.

Гадес отстранился ровно настолько, чтобы легким движением запястья убрать поднос, затем пробормотал: “Ты такой потрясающий, Северус”.

Он снова поцеловал его, задирая пальцами позаимствованную рубашку, чтобы погладить теплую кожу. Северус слегка выгнулся, его руки запутались в волосах Аида, удерживая его на месте.

Они медленно двигались вместе, трение сводило с ума. Гадес зашипел, когда высвободил их обе длины, уже скользкие от возбуждения, и обхватил их рукой. Давление, жар, вздохи - все было грубым, интимным, совершенным.

“Ха-аид!” Северус застонал, сдерживая более громкий звук, когда его тело сжалось.

Гадес уткнулся лицом в изгиб его шеи, когда они кончили, приглушая стон. Северус задрожал под ним, обхватив руками его спину и прижимая к себе.

Какое-то время они оставались так. Грудь к груди. Кожа влажная, сердца бешено колотятся.

“Я не слишком тяжелый для тебя?” Пробормотал Гадес.

“Нет. Никогда”, - сказал Северус, и ленивым взмахом палочки беспорядок исчез. Его голос был хриплым, но в нем слышался юмор, когда он добавил: “Хотя ты и испортил завтрак”.

В животе Гадеса громко заурчало.

Северус фыркнул. - Так тебе и надо.

Смеясь, Гадес забрал поднос с кухни. Они ели, свернувшись калачиком под одеялом, соприкасаясь руками, украдкой откусывая, иногда целуясь между глотками чая.

В конце концов, Северус долго принимал душ и переоделся во вчерашнюю одежду, хотя вокруг его глаз еще оставалась мягкость.

Когда он потянулся за летучим порошком, Аид остановил его.

“ Ты же знаешь, что можешь приходить сюда, когда захочешь, верно? Приглашение не требуется. Так поступают парни.

Северус взглянул на него, скривив губы.

“Невыносим”.

“Но все еще твой”, - сказал Гадес, улыбаясь.

На этот раз Северус не стал его поправлять.

Он просто шагнул в пламя со слабой улыбкой на лице и исчез в зеленом водовороте.

---

На той неделе они встречались еще дважды, каждый раз дольше, чем планировалось, украденные часы растягивались в целые вечера. Аид наслаждался каждым мгновением. Было что-то захватывающее в спокойном ритме, в который они погрузились, - легкость, которой он не ожидал, учитывая, насколько замкнутым всегда был Северус.

Их разговоры менялись от обыденных к осмысленным. Однажды ночью, свернувшись калачиком на потертом диване Гадеса, они обсуждали четвертую книгу из серии "Звезды по ту сторону...".

“Я не понимаю, как кто-то мог написать таких фундаментально глупых персонажей”, - категорично сказал Северус, размахивая книгой, как будто это его оскорбило. “Они попадают в очевидные ловушки, доверяют любому, у кого красивая улыбка, и среди них нет ни единой стратегической косточки”.

Гадес рассмеялся - сильно. - Звучит так, будто тебя лично предали.

- Меня лично предали, ” пробормотал Северус, но в уголках его рта мелькнула легкая усмешка. “Если мне придется пережить еще одну сцену, где главный герой разговаривает с явно проклятым зеркалом, я могу поджечь следующую книгу”.

“О, мы определенно читаем это”, - ухмыльнулся Гадес. - Просто чтобы я мог наблюдать, как ты жалуешься на каждой странице.

У Северуса вырвался тихий стон, но он не стал спорить.

Однажды вечером они вместе готовили на крошечной кухне Гадеса. Они не готовили ничего сложного - просто курицу, обжаренную на сковороде, простой зеленый салат, заправленный лимоном и маслом, и ломтики хлеба, запеченные в духовке с зеленью и чесноком. Это было обычным и в то же время необычным.

Северус резал помидоры с хирургической точностью, рукава закатаны, волосы собраны сзади. Аид облокотился на стойку рядом с ним, наблюдая за происходящим с тихим восхищением. В этом маленьком домашнем моменте было что-то глубоко интимное.

После ужина они почти не разговаривали. В этом не было необходимости. В конце концов они оказались в постели, теперь их конечности естественно переплелись. Северус был смелее, но местами все еще колебался - особенно когда Гадес нежно провел руками по мягкому изгибу его живота.

“Ты знаешь, что я люблю тебя таким”, - пробормотал Гадес, касаясь губами плеча Северуса. “Всех вас”.

Северус колебался. “Я знаю. Я просто... не привык, чтобы меня так желали.

“Ну, привыкай к этому”, - мягко сказал Гадес, притягивая его ближе. - Потому что я никуда не собираюсь уходить.

Северус поцеловал его - медленно, ищуще - а затем со спокойной целеустремленностью прошелся по его телу. Гадес ощущал каждое движение, словно оно было наполнено магией. Мягкое прикосновение волос Северуса к его коже, то, как его губы скользили по линии груди Аида, по ребрам, вниз по животу.

У Гадеса перехватило дыхание, когда рот Северуса сомкнулся вокруг него - теплый, влажный, неуверенный, но голодный. Его пальцы запутались в длинных, чернильно-черных волосах Северуса, не направляя, просто ощущая.

“ Ты так хорош для меня, ” прошептал Гадес хриплым от желания голосом. - Ты даже не представляешь, как сильно я хочу тебя.

Северус поднял глаза, почти черные от возбуждения, и Гадес чуть не потерял самообладание от одного этого зрелища. Он инстинктивно толкнулся вверх, переполненный ощущениями, и когда Северус попытался войти в него глубже, его слегка затошнило, и он взволнованно отстранился.

- Извини, - пробормотал Северус.

“ Не стоит. Это идеально. Ты идеален.

И это было. Не безупречно, не отполировано - просто реально. Беспорядочно, горячо, отчаянно. Гадес почувствовал, как распадается под языком Северуса, бедра дернулись, когда он кончил с тихим прерывистым вскриком.

Северус проглотил все, что мог, затем поцеловал его снова, скользкими и теплыми губами, и Гадес притянул его к себе в глубоком поцелуе. Он ощутил свой вкус во рту Северуса - грубый, человеческий и приземленный.

Северус все еще был тверд, возбуждение ясно читалось на его лице. Не говоря ни слова, он оседлал грудь Аида и начал поглаживать себя неторопливыми движениями, не сводя глаз с Аида.

Аид протянул руку, проводя пальцами по бедрам Северуса, запоминая напряжение, то, как он выглядел, возвышаясь над ним вот так - раскрасневшийся, сосредоточенный, великолепный. Когда Северус кончил, это было с низким, тихим стоном, толстые веревки коснулись щеки и губ Гадеса.

Он моргнул, глядя на него, ошеломленный и совершенно потерянный.

Северус немедленно наклонился, коснувшись губами кожи Гадеса. Он слизнул грязь с его щеки и снова поцеловал, на этот раз глубже - горячо и томно, они оба пробуют друг друга на вкус.

Потом они прижались друг к другу, теплая обнаженная кожа к теплой коже, рука Северуса свободно обвилась вокруг талии Гадеса. Их дыхание замедлилось, тела тесно прижались друг к другу в тихой темноте.

Гадес даже не знал, что ему нравится больше - неловкие поцелуи, украденные взгляды, вкус Северуса на своем языке или просто нежность, с которой их пальцы бездумно переплелись.

Он просто знал, что ему все нравится.

---

В следующую субботу подвал "свиной головы" наполнился тихим бормотанием, когда Аид вошел внутрь в сопровождении Северуса. Подвал был тускло освещен, свечи мерцали в настенных бра, отбрасывая длинные тени на старые стены. В воздухе слабо пахло старой медведицей, сыростью и затхлым запахом времени.

Он был удивлен, увидев Гарри, сидящего в дальнем конце, скрестив руки на груди, выглядящего немного неуместно. Гадес натянуто кивнул ему, затем подошел поприветствовать своих родителей и Ремуса, которые одарили его теплой, хотя и немного усталой улыбкой.

Сириус тоже был там, ссутулившись в кресле, с бледным лицом, покрытым морщинами усталости. Его обычно плутоватое обаяние притупилось - очевидно, он все еще был потрясен недавним нападением пожирателей Смерти и близкой смертью Марлен. Он не улыбнулся. Аид не стал настаивать на приветствии.

Другие отсутствовали - все еще были на летних каникулах. Розье, например, еще не вернулись с Юга Франции.

Аид оставался в тени позади, плечом к плечу с Северусом. Прохладное прикосновение мантии Северуса к его руке было странно притягательным. На другом конце комнаты его дедушка вопросительно приподнял бровь, увидев, как близко они стоят. Но затем лицо старика смягчилось, и в его глазах мелькнул огонек веселья. Гадес только с усмешкой пожал плечами.

Слово взял Дамблдор, его длинные пальцы были сложены домиком перед собой, в глазах за слабым, привычным блеском скрывалась усталость.

“Я уверен, что каждый из вас слышал о нападении на Поттеров”, - начал он, и его голос разнесся по комнате со спокойной серьезностью. “Мы все благодарны, что с нашей стороны обошлось без жертв. Сириус, пожалуйста, передай Марлен наши наилучшие пожелания скорейшего выздоровления.

Сириус склонил голову, стиснув зубы, ничего не сказав.

“Боюсь, ” продолжил Дамблдор после паузы, “ что у нас по-прежнему нет никаких зацепок по Эльфиасу Доджу. Он пропал без вести уже несколько месяцев назад.

Его голос смягчился, искорки совсем померкли. “И если я честен… Я потерял надежду найти его живым.

Низкий ропот прокатился по комнате - дискомфорт, печаль, смирение слились в один тяжелый звук.

- Мне так жаль, Альбус, - послышался голос Молли Уизли, полный сочувствия.

Фрэнк Лонгботтом и Грозный Глаз Муди представили краткие отчеты о недавних стычках и предполагаемых передвижениях Пожирателей Смерти. С каждым словом настроение в комнате становилось все тяжелее.

Затем взгляд Дамблдора медленно скользнул по комнате, пока не остановился на своей цели. Он повернулся к Северусу, его глаза были серьезными - искорки полностью исчезли.

“Северус”, - сказал он спокойным, но настойчивым голосом, “ "ты нужен нам. Используйте свои контакты. Восстановите их доверие. Мы должны найти Дожа.

Рядом с Гадесом Северус замер - как разбитое стекло, сплошное напряжение и тишина.

“Альбус, ” наконец сказал Северус, его голос был резким и холодным, - ты же не можешь всерьез ожидать, что я подойду к Лестрейнджу, притворись союзником, и меня примут с распростертыми объятиями. Они едва доверяли мне даже до смерти Долохова. Теперь, когда Темный Лорд ушел, это было бы самоубийством.

Его голос был напряженным, но спокойным. Гадес заметил, что рука Северуса слегка дрожит. Без колебаний он опустил руку вниз и переплел их пальцы. Северус не отстранился - он испустил самый тихий, прерывистый выдох.

“Северус, мальчик мой, ” сказал Дамблдор с той покровительственной теплотой, которую Гадес начал презирать, “ это для общего блага. Иногда мы все должны чем-то жертвовать.

Ради высшего блага. Снова. Гадес почувствовал, как его челюсть напряглась. Он наклонился ближе к Северусу, позволяя своему дыханию согреть раковину его уха.

“ Любимая, ” прошептал он, “ все в порядке. Я бы никогда не позволил тебе вернуться туда. Никогда.-

Северус едва слышно промычал в ответ; напряжение в его плечах немного ослабло.

Затем появился яд. “На что еще ты был бы хорош, Снейп?” Голос Сириуса разнесся по комнате, как проклятие. “Ты наш шпион. Если вы не можете или не хотите выполнять эту работу, от вас больше нет никакой пользы. Просто грязный Пожиратель Смерти.

Джеймс рядом с ним ухмыльнулся..

Гадес думал - возможно, по глупости, - что у него с отцом что-то получилось после инцидента на дне рождения. Теперь эта надежда испарилась.

“Только потому, что на Марлен напали Пожиратели Смерти, не дает тебе права так разговаривать с Северусом”, - сказал Гадес низким и ледяным голосом.

Сириус слегка приподнялся на стуле. - О, я имею на это полное право, ” отрезал он. “ Мы даже не знаем, был ли он когда-нибудь на нашей стороне. Может быть, он все еще работает с ними, продавая информацию”.

Гадес один раз рассмеялся - холодный, лишенный чувства юмора звук, не оставивший тепла в воздухе. “Нет. Единственной крысой в нашем кругу был Петтигрю. Твой самый лучший друг. Он предал тебя всех. Он много лет работал на Волан-де-Морта. Это Эйвери и Кэрроу напали на Марлен - и теперь они мертвы.

В комнате воцарилась тишина, которая давит на легкие.

- Так что перестань направлять свою слепую ненависть на Северуса, - холодно закончил Гадес, - и начни задавать правильные вопросы.

Джеймс побледнел. “Аид, ты не можешь защищать его. Ты не знаешь...”

“О, но я знаю”. Голос Гадеса прорвался сквозь него. “Я знаю Северуса. Я знаю, что сказал Петтигрю. Я был там, отец. И вы все были бы мертвы, если бы меня не было.

Его слова повисли в напряженном воздухе. Даже Гарри ошеломленно молчал, широко раскрыв непонимающие глаза.

Кингсли громко откашлялся. “ Хватит. Сириус, ты больше не будешь так разговаривать с Северусом. Он сделал для Ордена больше, чем ты думаешь.

Сириус не ответил. Его кулаки оставались сжатыми, лицо побледнело от едва сдерживаемого гнева. Джеймс что-то пробормотал себе под нос и, обняв Сириуса за плечи, отвел его на несколько шагов в сторону.

“Я тоже не думаю, что было бы разумно снова посылать Северуса в этот круг”, - серьезно сказал Кингсли, поворачиваясь к Дамблдору. “Я знаю, ты беспокоишься о Додже, но давай не будем торопиться”.

Выражение лица Дамблдора стало жестче - не сердитым, а недовольным, уголки его рта плотно сжались.

Затем Кингсли выступил вперед, его голос звучал ровно, но веско.

“Мы нашли зацепку”, - сказал он. “Мы наконец-то нашли поместье Риддл”.

По залу прокатилась волна удивления.

“Это было трудно. Отец Волдеморта был богатым магглом. Он пользовался домом своей семьи. Мы нашли… документы. Записные книжки. Свитки. Но... - он сделал паузу. - Однако, похоже, все они написаны на парселтонге.

Вздохи пронеслись по комнате, как внезапный порыв ветра. Молли крепко вцепилась в руку Артура, костяшки ее пальцев побелели. Выражение лица Фрэнка Лонгботтома ожесточилось, он сжал челюсти, словно готовился к новым плохим новостям.

Голос Кингсли был мрачен. “Если мы не сможем перевести записи, могут потребоваться десятилетия, чтобы хотя бы поцарапать поверхность того, что Риддл оставил после себя. Возможно, мы никогда не узнаем, какие секреты он спрятал.

Последовало напряженное молчание, тяжелое от разочарования и беспомощности.

Северус слегка повернул голову. Его темные глаза искали взгляда Гадеса, одна бровь приподнялась в немом вопросе.

Гадес едва заметно, обдуманно кивнул. Его голос был тихим и предназначался только Северусу. “Иди к Кингсли. Предложи мою помощь. Я разберусь с Дамблдором.

Северус не стал спорить. Он изучал лицо Гадеса еще мгновение, затем коротко кивнул в знак доверия и отошел, его мантия прошуршала по каменному полу.

Аид медлил.

Комната медленно начала пустеть - скрипели стулья, бормотали приглушенные голоса, когда люди расходились. Старый деревянный стол заскрипел при движении. Воздух все еще слегка гудел от напряжения.

Когда Дамблдор, наконец, остался один, приводя в порядок пергамент, Аид зашевелился. Он небрежно поднял руку, щелчком пальцев произнес беззвучное Муффлиато и шагнул вперед.

“Директор”, - сказал он ровным, вежливым тоном.

“Аид, мой мальчик”, - приветствовал Дамблдор, не переставая мерцать. “Что я могу...”

“Никаких светских бесед”, - отрезал Гадес, его взгляд стал жестким. “Это предупреждение”.

Дамблдор моргнул, явно удивленный.

“Вы больше не будете посылать Северуса ни на какие задания, которые могут стоить ему жизни. Больше никаких самоубийственных миссий. Больше никаких жертв”.

“Аид, ты молод. Ты не понимаешь...”

“Нет, ты не понимаешь. Северус не пешка. Он не твой инструмент или козел отпущения. Если ты снова подвергнешь его опасности...” Гадес наклонился, его голос стал опасно низким: “Я сожгу дотла все, что ты построил”.

Выражение лица Дамблдора изменилось.

“Ты же не хочешь, чтобы твое наследие было запятнано, не так ли, Альбус? Не тогда, когда я знаю о твоем ... прошлом. О твоихотношенияхс Гриндевальдом. Твои представления о магглах. Смерть твоей сестры.

Впервые за все время Дамблдор побледнел. Его губы приоткрылись, но с них не сорвалось ни звука.

“У меня есть способы. И я не твой враг - пока. Но если ты причинишь ему боль, это сделаю я.

Дамблдор сглотнул. Затем кивнул один раз. Молчание.

Гадес слабо улыбнулся ему.

- Хорошего вечера, директор.

Он повернулся и ушел.

В другом конце комнаты Северус все еще был погружен в дискуссию с Кингсли.

“Гадес, Северус сказал, что ты мог бы помочь нам с проблемой змеиного языка”, - сказал Кингсли, когда Гадес присоединился к ним. “Это правда?”

“Так и есть. Похоже, Волан-де-Морт и линия Поттеров имеют общих предков с братьями Певерелл. Змеиный язык передается по наследству. Я рад помочь. ”

Кингсли кивнул. “Приходи в Министерство в понедельник”.

Когда Кингсли отошел, Северус повернулся к нему тихим, но напряженным голосом.

“Что ты сказал Дамблдору?”

“Я ясно дал понять, что ты под запретом. Больше никаких опасных заданий”.

“Гадес, я... я знаю, где мое место”.

“Не на глубине десяти футов”, - твердо сказал Гадес. - Ты больше, чем оружие.

Северус выглядел потрясенным. - Ты угрожал ему?

- Конечно, угрожал. Ради тебя я бы пригрозил министру и самому Мерлину.

Северус недоуменно уставился на него. “Хочу ли я вообще знать, что ты сказал?”

“Ты не знаешь”, - мягко сказал Гадес, проводя пальцами по руке Северуса, “но если ты спросишь, я скажу тебе”.

Северус испустил долгий, тихий вздох. “Невыносимо”.

Но он не отстранился. И его голос был полон чего-то нежного, чего-то грубого.

“Никто никогда не заботился обо мне так, как ты”.

“Что ж, - прошептал Гадес, - теперь это время прошло”.

---

Утро понедельника выдалось серым и тяжелым от летнего дождя, небо низко нависло над Лондоном, когда Гадес вошел в здание Министерства магии. Отполированные полы блестели под его ботинками, когда он проходил через охрану, не будучи остановленным. Никто не спросил его имени. Никто даже не выглядел удивленным, увидев его - как будто его уже ждали.

Он достиг второго уровня - Департамента магического правопорядка - и направился прямо в кабинет Кингсли. Дверь была слегка приоткрыта. Он не постучал.

Внутри агенты Джей и М уже сидели напротив Кингсли, перед каждым из них стояла дымящаяся кружка кофе. В воздухе пахло чернилами, горелым пергаментом и резким запахом средств защиты от взлома.

“Аид”, - сказал Кингсли, поднимая взгляд. Его низкий голос был спокоен, как всегда, но глаза были настороженными.

“Доброе утро, Кингз”. Гадес коротко кивнул агентам. Они просто кивнули в ответ, все по-деловому.

“Что у вас есть для меня?” - Спросил Гадес, заходя дальше в комнату.

Кингсли указал на боковой столик, где его ждала аккуратная стопка блокнотов и разрозненных пергаментов. Рядом с ним на земле тяжело покоился почерневший сундук, металл его замка слабо поблескивал от наложенных чар.

“Это, ” сказал Кингсли, - документы, которые мы нашли в поместье Риддл. Семь тетрадей, десятки пергаментов. И этот сундук. Он был запечатан более чем двадцатью слоями темной магии. Северус уже снял их, но даже он не смог их открыть.

Гадес присел на корточки рядом с сундуком, потертое дерево холодило кончики его пальцев. Замок имел форму свернувшейся змеи, его глаза были крошечными изумрудами, оправленными в черное железо. Улыбка тронула его губы.

“ Ну, вот тебе и первая подсказка, ” пробормотал он и быстро наложил на себя защитные чары, на всякий случай. Затем, медленно вдохнув, он наклонился ближе и прошипел:“Откройся”.

Змея дернулась. Раздался щелчок.

Замок открылся, и крышка с тихим скрипом открылась.

Кингсли и оба агента резко выпрямились.

“Что ж, - сухо сказал Гадес, - я же говорил тебе, что говорю на парселтонге”.

Внутри сундук был набит старинными картами, свитками и несколькими черными бархатными мешочками. Донесся слабый затхлый запах, с оттенком чего-то кислого - возможно, остатков старого зелья.

“Вы захотите расследовать это сами”, - сказал Гадес, отступая в сторону, чтобы агенты могли видеть.

Он взял первую тетрадь из верхней части стопки, открыв ее. Почерк был плотным, чернила были наклонными и четкими - характерный почерк Волдеморта. Оно было датировано серединой Первой мировой войны. Рейды, цели, эксперименты.

Он отложил его в сторону и пробежал глазами другое. Это было новее - после воскрешения, судя по записям.

Гадес ухмыльнулся про себя. “Я могу перевести это для тебя. Это займет некоторое время, но выполнимо”.

Кингсли облегченно выдохнул, напряжение в его плечах ослабло. “Это было бы огромной помощью”.

“Я сделаю копии и буду работать дома”, - сказал Гадес, не поднимая глаз. “Семестр начинается через несколько дней, и у меня нет никакого интереса тащиться в министерство каждое утро”.

Агент Джей вскинул голову. “Это не по протоколу. Эти документы являются уликами. Они не могут покинуть здание.

Гадес не дрогнул. Он спокойно закрыл блокнот и посмотрел ей прямо в глаза. “Ты пришла ко мне. Это означает, что все происходит на моих условиях. Если вам нужны секреты записок Риддла, я работаю там, где и как захочу.

В комнате воцарилась тишина.

Кингсли бросил на агента Джей взгляд, который ясно говорил: "оставь это". “Просто скопируйте их и возьмите копии с собой”.

“Я так и думал”, - сказал Гадес и начал дублировать документы быстрыми, точными движениями палочки. Он положил копии в свою собственную надежную сумку, украшенную рунами.

Закончив, он встал. “ Ты знаешь, как связаться со мной, если найдешь что-нибудь еще. Только не жди, что я прибегу, если это не будет стоить моего времени.

Кингсли слегка улыбнулся. “Понял. И ... спасибо тебе, Аид. В самом деле.

“Не благодари меня пока”, - ответил Гадес, перекидывая сумку через плечо. “Я ни черта не перевел”.

И с этими словами он повернулся на каблуках и вышел — звук шагов эхом отдавался в тихом, выложенном гладким мрамором коридоре, когда Министерство поглотило его обратно в свои глубины.

Гадес сидел, сгорбившись над первой тетрадью, его перо замерло на полуслове, чернила слегка растеклись по странице. Перевод продвигался черепашьими темпами, его аккуратный почерк выдавал растущее напряжение в наклонном нажим на каждую букву.

Два чертовых часа.

И он едва справился с четырьмя страницами.

Слова мерцали и смещались, когда он пытался сосредоточиться - парселтонг не предназначался для чернил и пергамента. Это был инстинкт, дыхание и магия, вплетенные в звук, а не логика.

Разочарованно зарычав, он отбросил перо в сторону и провел обеими руками по волосам, вставая одним резким движением. Его конечности болели от слишком долгого сидения, а напряжение в челюсти было на расстоянии одного укуса от головной боли.

Он подошел к камину, опустился на колени и схватил с каминной полки маленькую баночку с летучим порошком. Бросив щепотку на решетку, он рявкнул: “Хогвартс. Покои Северуса Снейпа.

Взревело зеленое пламя - и вот он там.

“Аид”. Северус выглядел помятым, темные пряди выбились из прически, которую он пытался завязать. Его халат был наполовину застегнут, и по краям рамы вился слабый пар. Он выглядел так, словно пережил взрыв.

Рот Гадеса дернулся. “Что ты сделал? Упал в свой котел?”

Северус прищурился. “Я был в самом разгаре приготовления сложного напитка для лазарета. Поппи взяла на себя смелость стать моим личным надзирателем имягко напоминаетмне каждый час, что семестр начинается меньше чем через неделю ”.

Гадес, ухмыляясь, прислонился к камину. “Оу, и когда ты услышал меня, ты просто прибежал ко мне”.

На бледных щеках Северуса вспыхнул румянец. Он отвел взгляд и прочистил горло. “Идиот”.

“Я тоже скучаю по тебе”, - мягко сказал Гадес, тепло обволакивало его голос, как мед.

Это заслужило его легкую ухмылку, неохотно выданную.

“Я получил записные книжки от Кингсли”, - продолжил Аид, указывая большим пальцем себе за спину. “И они сводят меня с ума. Я имею в виду, да - я могу их прочитать. Но переводить их на английский построчно? На это уйдут годы. Клянусь, я в пяти минутах от того, чтобы поджечь их.

Северус приподнял бровь. “ Разве ты не считаешься одним из самых ярких умов своего поколения? Уверен, даже ты смог бы найти короткий путь.

Гадес нахмурился. “Они не похожи на обычные заклинания перевода - парселтанг - это...”

“ Я не говорил использовать заклинание перевода, ” прервал Северус будничным тоном. “ Я сказал создать его. Ты интуитивно понимаешь магическую структуру змеиного языка. Соедини это с тем, что ты узнал, переводя мой текст по зельеварению, и примени базовую теорию построения чар. Мерлин, ты невыносимо умен. Используй это.

Гадес уставился на него.

Затем моргнул.

Затем уставился еще немного. “О боже, Годрик. Почему я об этом не подумала?”

Северус слегка пожал плечами, подавляя ухмылку. “Потому что ты был слишком занят драматизмом, я полагаю”.

“Ты великолепен”, - сказал Гадес, сияя глазами, когда он практически превратился в пламя. “Люблю тебя”.

Северус моргнул - на самом деле моргнул. Его губы приоткрылись, как будто он хотел что-то сказать, но ничего не вышло.

А потом мягко, как шелк: “Ты невозможен”.

Но выражение его лица стало мягче. Легкая складка в уголке рта выдавала что-то большее. Что-то нежное.

“Я позволю тебе вернуться к твоей кипящей катастрофе”, - тепло сказал Гадес. “Но когда ты освободишься ... приходи. Я хочу тебе кое-что показать.

- Тебе лучше пойти, - сказал Северус, и его голова исчезла из пламени.

Гадес откинулся на спинку стула, его ухмылка стала шире. Разочарование испарилось, сменившись трепетом предвкушения.

Ему нужно было изобрести заклинание.

---

Камин в кабинете Гадеса тихо потрескивал, отбрасывая мерцающий золотистый свет на кипы пергамента, открытые тома и магические заметки, разбросанные по столу. Перед ним лежали две открытые книги - одна с потертыми кожаными краями, озаглавленная"Безмолвная воля, обретшая форму пламени: трактат об экспериментальном колдовстве и магии, основанной на намерении",и другая, потяжелее, с комментариями, сделанными мелким закольцованным почерком Гермионы, под названием "Магическая лингвистика: изучение перевода, дублирования и семантического потока в магических контекстах".

Блокнот лежал рядом, все еще нечитаемый для тех, кто не умел шипеть, как змея.

Гадес сидел на полу, скрестив ноги, в поношенном джемпере и свободных брюках, на тыльной стороне левой руки у него были пятна от чернил, карандаш был засунут за ухо. Его палочка покоилась у бедра. В комнате пахло чаем с корицей, драконьей кожей и слабым зарядом движущейся магии.

Он задумчиво постучал пальцами по книге переводов. - Итак, - пробормотал он вслух, - Гермиона предположила, что зачарованные письмена передают лингвистический смысл через магические якоря - глифы, тон, семантические поля.

Затем он взглянул на книгу Северуса.

“ ‘Колдовство заключается не только в словах”, - тихо процитировал он, проводя пальцами по странице. “Речь идет о формировании воли - молчаливой или устной - основанной на ясности желания и уходящей корнями в магическую стабильность”.

Он потянулся за пером и начал делать пометки.

Намерение + Языковая Логика + Руна-Якорь + Магический Фокус.

“Хорошо”, - сказал он, подтягивая блокнот к себе. “Допустим, базовое заклинание должно воспринимать парселтонг не просто как язык, а как магический резонанс”. Его глаза снова пробежались по обоим томам. “Что мне нужно, так это переводческое заклинание, построенное не на заученной лексике, а на понимании того, как парселмагия структурирует значение”.

Он щелкнул пальцами. “Заклинание восприятия ... реструктурированное. Нет, многоуровневое. Пассивное слуховое поглощение, привязанное к семантическому выравниванию, а затем принудительное использование реструктурирующего заклинания для получения письменного результата”.

Он схватил чистый лист пергамента, нарисовал серию рун и начал тихо бормотать себе под нос, настраиваясь на то, как магическая теория складывалась сама собой. Его магия отреагировала, как нетерпеливая гончая, слегка вспыхнув под кожей, кончики пальцев загудели от статического электричества и инстинкта.

Это щелкнуло в его голове, как ключ, поворачивающийся в замке.

Он медленно вдохнул. “Хорошо”.

Схватив палочку, он нарисовал в воздухе плотный круг над блокнотом Парсела и пробормотал,“Intentum Clariloqui”.

По книге пробежало слабое мерцание.

Он подождал. Ничего не произошло.

“Хорошо”, - пробормотал Гадес. “Слишком мелко”.

Он скорректировал набор рун, добавил связующий круг для стабилизации заклинания и преобразовал суффикс заклинания в открытый триггер, настроенный на магическое намерение.

Он попробовал еще раз, на этот раз медленнее. “Intentum Clariloqui.”

Блокнот слабо засветился - и затем надпись на парселтонге начала подергиваться. Сдвинуться. Изменить форму.

Строка за строкой, оно мерцало… а затем начало переводиться на аккуратный, разборчивый английский, прямо на странице.

Гадес откинулся на спинку стула, уставившись на экран. Низкий смех вырвался из его груди, недоверчивый и торжествующий.

- Черт возьми, я сделал это.

Он схватил другую тетрадь и, открыв ее, повторил заклинание. Это снова сработало - чистый, четкий английский, раскрывающийся змеевидными иероглифами.

Он практически светился.

Он схватил летучий порошок, бросил щепотку в огонь и крикнул: “Хогвартс. Апартаменты Северуса Снейпа”.

На этот раз Северус выглядел чуть менее измотанным, хотя рукава его были закатаны, а на скуле виднелось пятно чего-то зеленого.

“Что теперь?” - спросил он категорично.

“Я изобрел это”.

Северус моргнул. - Изобрел что?

“ Заклинание. То, которое ты предложил. Оно работает.

Северус выгнул бровь. “Конечно, помогает. Я был бы больше удивлен, если бы ты потерпел неудачу”.

Гадес ухмыльнулся. - Я мог бы поцеловать тебя.

“ Прибереги это, пока я не приму душ. От меня пахнет календулой и экстрактом мокрицы.

- Не нарушаю условия сделки, - поддразнил Аид.

Северус бросил на него сухой взгляд, но его губы скривились в усмешке.

Когда Северус вышел из Камина, отряхивая сажу с рукавов, у него едва хватило времени осмотреть комнату, прежде чем Гадес оказался в его объятиях. Сила этого отбросила его на шаг назад, у него перехватило дыхание, когда Гадес прильнул к нему с пылом человека, который ждал слишком долго.

- Скучал по тебе, - прошептал Гадес ему в губы низким, почти благоговейным голосом.

Прежде чем Северус успел ответить, Гадес крепко поцеловал его и потащил за запястье по коридору в спальню, где лунный свет струился сквозь наполовину задернутые шторы и отбрасывал серебристые тени на простыни. Гадес практически вибрировал от возбуждения, как будто что-то внутри него могло лопнуть, если он не прикоснется, не обнимет.

Одежда была сброшена в вихре жара и движения, рубашки стянуты через головы, пальцы задевают обнаженную кожу. Гадес покрывал поцелуями шею, ключицу, ребра Северуса - его губы были теплыми и открытыми, руки благоговейно ощупывали знакомый ландшафт тела Северуса.

Северус откинулся на подушки, его дыхание было прерывистым, глаза темными и широко раскрытыми, когда он наблюдал за движением Гадеса над ним.

“ Ты дрожишь, ” прошептал Гадес, целуя его в бедро. - Ты в порядке? -

Рука Северуса легла на руку Гадеса. “Да”, - сказал он, хотя его голос дрогнул. - Иногда я просто не могу поверить, что ты действительно хочешь меня.

“ Всегда, ” пообещал Гадес, соприкасаясь их носами. - Я бы никогда не причинил тебе вреда.

Он снова поцеловал его, на этот раз медленнее, глубоко и томительно, в то время как его пальцы легко, как перышко, прошлись по бокам Северуса и еще ниже, очерчивая изгиб его бедер, пока Северус не выгнулся от прикосновения с тихим, судорожным вздохом. Каждый звук, издаваемый Северусом - эти тихие, ранимые шепотки - отдавался прямо в груди Гадеса, как сердцебиение, пульсируя в нем; это было опьяняюще, совершенно ошеломляюще, пробуждая яростное желание защитить глубоко внутри.

“Позволь мне позаботиться о тебе”, - прошептал Гадес ему в кожу, его голос был хриплым от благоговения. Он поцеловал подбородок и шею Северуса, прикоснувшись губами к чувствительной точке пульса, и мурашки, словно лесной пожар, распространились по его бледной коже. - Ты такая красивая, - пробормотал он, и эти слова были не столько похвалой, сколько клятвой.

Гадес наблюдал за лежащим под ним Северусом, загипнотизированный зрелищем — розовый румянец волнами поднимался по его груди, напряжение на подбородке смягчилось, превратившись во что-то уступчивое, когда их глаза встретились, темные и доверчивые. Пальцы Северуса вцепились в простыни так, что побелели костяшки пальцев, затем разжались, чтобы самому дотянуться до Гадеса, притягивая его ближе с отчаянной потребностью. Он целовал Северуса с каждым прерывистым вздохом, с каждым неуверенным звуком, срывавшимся с его губ, уговаривая его открыться терпением и заботой.

Он медленно готовил его скользкими пальцами, наблюдая за каждым движением, каждым подергиванием мускула, каждой вспышкой удовольствия-боли на его лице, открывая Северуса для него и убеждаясь, что он не чувствует ничего, кроме удовольствия и безопасности в его объятиях. Северус почувствовал, как его пальцы стали горячими и тугими, бархатное пожатие, от которого у самого Гадеса перехватило дыхание. “ Ты готов, любимый? - Прошептал Гадес, его голос был хриплым от желания.

“ Пожалуйста, Гадес... Ты нужен мне.

Получив это подтверждение, Гадес добавил еще смазки, приблизился к дырочке Северуса и медленно вошел в нее. Его дыхание стало тяжелым, неровным; Северусу было так хорошо — так тесно и горячо рядом с ним. Оба мужчины были потными и тяжело дышали, их тела были скользкими и дрожали от предвкушения. Он всегда останавливался, чтобы дать Северусу привыкнуть к его толщине, давая ему время отдышаться, успокоиться. Но с каждой осторожной паузой он погружался все глубже, пока не достиг дна, и они оба тяжело дышали в тяжелом воздухе. Гадесу нравилась эта поза - она позволяла ему смотреть Северусу прямо в глаза и целовать его, когда он хотел, когда ноги Северуса были закинуты ему на плечи, прижимая его к себе.

Северус снова потянулся к нему, притянул ближе, пока между ними не осталось свободного пространства, прошептал его имя на ухо Гадесу, как священную тайну. Гадес чувствовал, что может разорваться на части от того, насколько сильно он любил его - от неприкрытой уязвимости, невысказанной капитуляции.

Когда он был уверен, что Северус готов, он немного ускорился, наклоняя бедра, чтобы коснуться этого места внутри него. О, и еще звуки, которые издавал Северус - эти прерывистые вздохи и стоны, которые эхом разносились по комнате. - Аид, я кончу, если ты продолжишь в том же духе, - прохрипел Северус срывающимся голосом.

“Тогда приди за мной”, - тихо и повелительно пробормотал Гадес. Он снова ударил в это место, намеренно и безжалостно, и с резким криком Северус рухнул между ними, горячая струя растеклась по их животам. Всего несколько секунд спустя Аид последовал за ним, извергая свое семя глубоко в Северуса с гортанным стоном. Он тяжело дышал, оставляя поцелуи с открытым ртом на разгоряченной коже Северуса. Когда он, наконец, медленно выскользнул наружу, то уничтожил беспорядок ленивым движением запястья.

Совместное дыхание смешалось в тусклом свете. Прочная близость, которая заземлила их обоих. Та близость, которая строилась на неторопливом фундаменте - признаниях, произносимых шепотом в темноте, маленьких, бессловесных обещаниях, скрепленных прикосновениями и взглядами, - связывающих их безвозвратно.

Северус слегка пошевелился под ним и пробормотал все еще хриплым голосом: “Это и был тот секрет, который ты хотел мне показать?”

Гадес усмехнулся ему в лицо. - Можно и так сказать.

Северус издал тихий смешок. - Ты невыносим.

“ И все же, ” сказал Гадес, целуя его в щеку, “ ты здесь. Полностью разрушен. И моя.

Тихий удовлетворенный гул раздался ему в ответ, и некоторое время не было слышно ничего, кроме звука их дыхания и ритма сердцебиения Северуса у него под ухом.

---

Утренний солнечный свет косо лился в высокие окна квартиры Гадеса, заливая кухню золотом. В воздухе слабо пахло кофе, тостами с корицей и чем-то более темным - амброй и пряностями, как кожа Северуса под воротником поношенной черной футболки, которую он надел после душа.

Гадес лениво облокотился на стойку с двумя кружками в руках, наблюдая, как Северус сидит за маленьким кухонным столом с еще слегка влажными волосами, читая надпись на упаковке хлопьев, нахмурив брови и прищурив глаза, как будто это лично его оскорбило. Гадес ухмыльнулся и поставил перед ним кружку.

- Черный, только немного сахара, - тихо сказал он.

Северус поднял взгляд, приподняв бровь. - Ты помнишь, как я это воспринимаю. Впечатляет.

“Я планирую запомнить о тебе все”, - сказал Гадес, наклоняясь, чтобы поцеловать его в щеку, прежде чем сесть напротив.

Северус слегка фыркнул, но уголки его рта дернулись.

Они сидели в дружеской тишине, соприкасаясь коленями под столом. Северус выглядел помятым и странно умиротворенным, в глазах не было настороженности, поза расслабленная, что было редкостью. На Гадесе были только серые спортивные штаны и свободная футболка, кудри все еще были растрепаны после сна. Время от времени их босые ноги соприкасались.

Потом -

ФУХХХХ.

Камин позади них вспыхнул зеленым пламенем. Они оба вздрогнули.

Знакомый голос эхом отозвался от камина: “Аид? Дорогой, все в порядке? Я просто подумала, что проверю ...”

В свете костра появилось улыбающееся лицо Лили - пока она не увидела сцену позади него.

Ее глаза расширились. “ О, ” выдохнула она. - О боже...

Гадес, все еще державший в руке чашку с кофе, замер. Северус напрягся, как будто кто-то наложил на него заклятие.

- Мам, - медленно произнес Аид, - Доброе утро.

- Кто с ним? - раздался голос Джеймса Поттера, когда он наклонился к кадру позади Лили, заглядывая ей через плечо.

Затем: “Это ... Снейп?”

“Я говорил тебе, что это был его голос - черт возьми, я так и знал!” - Рявкнул Сириус, внезапно появляясь в поле зрения.

А потом это началось, как лавина.

“Какого черта он там делает?”

“Ты серьезно, Аид? Снейп?”

“Это шутка, верно?”

“Аид, любимый, нам нужно поговорить об этом...”

“Ты впустил его в свою квартиру?”

“Он опасен, он...”

“ХВАТИТ”.

Аид встал, его голос был резким, как щелчок кнута.

Огонь яростно затрепетал от силы его магии, и обереги на квартире слабо замерцали. Северус не пошевелился. Он сидел, застыв, с напряженными плечами, уставившись в пол.

Гадес не отходил от него ни на шаг. Вместо этого он придвинулся ближе и нежно положил руку Северусу на плечо.

“ Мам, ты уже видел нас в больнице. Я собирался поговорить с вами, ” сказал Гадес. “ Но, честно говоря? Я не обязан никому из вас ничего объяснять.

Голос Сириуса снова повысился. “Ты думаешь, мы просто будем стоять в стороне, пока он скользит в твою постель, как...”

“Бродяга”, - прервал его голос Ремуса, спокойный, но твердый. Он шагнул к краю костра позади Джеймса, его взгляд был сосредоточенным и ясным. “Перестань вести себя как ребенок. Нет ничего плохого в том, что они были вместе.

“ Ты знал? Джеймс уставился на Ремуса так, словно у него выросла вторая голова.

Ремус вздохнул. “Я сделал это. И я поддерживаю их”.

Лили выглядела растерянной. “ Конечно, я видела тебя в больнице Святого Мунго, но не думала, что это настолько серьезно. Он... он все еще Снейп.

“Он Северус”, - отрезал Гадес. “И он мужчина, которого я люблю”.

Голова Северуса дернулась вверх, глаза расширились.

“Если кто-то из вас думает, что ваша ненависть важнее моего счастья, то вы меня совсем не знаете. Я не прошу вас любить его. Но вы будете уважать его. Потому что я выбрала его. И если ты не сможешь принять это, то потеряешь меня.

Воцарилось ошеломленное молчание. В камине потрескивал огонь.

Джеймс открыл рот, затем закрыл его. Сириус выглядел так, словно хотел возразить, но Ремус предупреждающе покачал головой. Выражение лица Лили было пораженным, но что-то в ней смягчилось, жесткое осуждение в ее глазах дало трещину.

Северус прошептал: “Ты не должен был...”

Гадес повернулся к нему, убирая темные пряди с лица. “Да, я это сделал. Ты того стоишь.

Он нежно поцеловал его в губы, когда огонь в камине все еще горел, а семья все еще смотрела.

После паузы Ремус откашлялся. - Мы дадим вам двоим немного времени.

- Нам нужно поговорить, - пробормотала Лили. Всем нам. Позже.

Затем огонь погас, оставив только низкое гудение магии в воздухе и тихий звук их дыхания.

Северус прерывисто выдохнул, все еще выглядя ошеломленным. “Ты ... сказал им”.

“Я бы прокричал это с чертовой Астрономической башни, если бы пришлось”, - пробормотал Гадес, притягивая его в свои объятия.

Северус медленно расслабился. - Это было безрассудно.

“ Может быть, ” сказал Гадес, уткнувшись носом в его шею. - Но я никогда не сделаю из тебя секрета.

Послеполуденный свет лился в высокие окна квартиры Гадеса, теперь более опрятной, хотя стойкий запах ладана и чая придавал ей живое тепло, которое, казалось, всегда приносило присутствие Северуса.

Северус уже уехал в Министерство - тихий поцелуй прижался к виску Аида, кончики его пальцев коснулись тыльной стороны ладони Аида, как будто он не хотел отпускать ее. Гадес наблюдал за его трансгрессией с напряженной грудью.

Он едва закончил перестановку в гостиной, когда раздался стук.

Он открыл дверь.

Лили стояла, крепко сцепив руки перед собой, одетая в мягкое зеленое платье, которое подходило к ее глазам. Джеймс маячил у нее за спиной, скрестив руки на груди, стиснув зубы, с напряженным выражением лица.

“Аид”, - тихо сказала Лили, ее голос был осторожен.

“Мама. Папа”. Он отступил в сторону. “Входи”.

Они вошли. Квартира была тепло освещена. Глаза Лили блуждали по комнате, отслеживая все.

Гадес жестом пригласил их сесть. Он приготовил чай. Джеймс проигнорировал чашку.

Лили взяла свою, обхватив ее пальцами, как спасательный круг.

Повисло неловкое молчание, наполненное невысказанными словами.

Затем Джеймс нарушил молчание. “Итак. Снейп?”

Гадес медленно моргнул. “Да. Северус.

“С каких это пор?” Джеймс огрызнулся. “С каких это пор ты...?”

“Что? Гей?” - Спросил Гадес сухим тоном. “ Наверное, так было всегда. Я не думал, что мне нужно делать официальное заявление за пудингом.

Джеймс покраснел. “Ты мог бы что-нибудь сказать”.

Гадес наклонился вперед. “И ты бы что? Приветствовал это? Ты едва можешь произнести имя Северуса, не сплюнув”.

“Это Снейп, Аид!” Джеймс встал и принялся расхаживать по комнате. “Он опасен, он был Пожирателем Смерти - он ожесточенный, жестокий...”

“... человек, который годами рисковал своей жизнью, ” холодно перебил Гадес, - и не раз чуть не погиб, делая то, на что никто из вас не осмеливался. Он великолепен. Он добр - ко мне. Он слушает. Он видит меня. Не Золотого Близнеца. Не Дитя Пророчества. Меня.

Наконец Лили заговорила. - Ты любишь его.

Голос Гадеса смягчился. “ Да. Я знаю.

Она кивнула, как будто ей было больно говорить то, что было дальше. “ Тогда я хочу понять. Потому что я не хочу потерять тебя.

Джеймс уставился на нее, разинув рот. “Ты принимаешь его сторону?”

“Я принимаю сторону нашего сына”, - сказала Лили, ее взгляд внезапно стал острым. “И тебе тоже следовало бы”.

Джеймс усмехнулся. “Он мог бы сделать намного лучше...”

“Лучше? Кто лучше в твоих глазах?” - огрызнулся Гадес. “Я хочу его”.

Последовавшая за этим тишина была плотной и ломкой. Часы на каминной полке тихо тикали.

Лили потянулась через стол, ее рука коснулась запястья Гадеса. “Я не буду притворяться, что это легко, любимый. Но я помню Северуса с тех пор, как мы были молоды. До всего. И если он стал тем человеком, за которого вы его выдаете, тогда я обязан попытаться ради вас обоих.

Горло Гадеса сжалось. “Спасибо”.

Джеймс тяжело вздохнул. “Он мне не нравится. Я никогда этого не сделаю.

“ Ты и не обязан, ” сказал Гадес, вставая. “ Но ты будешь уважать его. Или не возвращайся.

Джеймс, казалось, был готов снова возразить, но Лили схватила его за руку. - Не надо.

Он перевел взгляд с них на жену, на сына и медленно сел обратно.

“Я несчастлив”, - пробормотал он.

“Никто тебя об этом не просил”, - холодно ответил Гадес.

Но Лили слегка улыбнулась, и Гадес увидел, как что-то в ее глазах начало оттаивать. Робкое начало. Возможно, этого было достаточно - пока.

---

В квартире было тихо, тускло освещенной единственной зачарованной лампой на прикроватном столике. Простыни все еще хранили запах Северуса - пряного дыма от зелья, чернил и чего-то более темного, что принадлежало только ему. Но постель теперь была холодной. Гадес медленно выдохнул, позволяя тишине установиться вокруг него.

Он потянулся к блокноту с метлой на обложке, лежащему на его тумбочке, и открыл его на последней странице. Его перо на секунду зависло, прежде чем он начал писать:

Ты в порядке? Как прошло служение?

Чернила замерцали всего мгновение, прежде чем под ними появился аккуратный почерк Северуса:

Министерство есть... Министерство. Утомительно, но управляемо.

Чернильное пятно, как будто он слишком долго держал перо в руке.

По крайней мере, Кингсли задавал разумные вопросы.

Гадес слабо улыбнулся, снова прижимая кончик пера к странице.

Наступила пауза. Затем Северус ответил, и Гадес почти услышал насмешливую нотку его голоса через страницу:

Как прошел ваш разговор?

Ответил Гадес

Это было... управляемо. o.o

Гадес издал тихий смешок и перекатился на бок, натягивая одеяло повыше, пока писал:

Я думаю, мама принимает это - нас. По крайней мере, она пытается. Папа...

Удар.

Это займет больше времени. Но ничего страшного.

Последовало более продолжительное молчание. Достаточно долгое, чтобы Гадес начал задаваться вопросом, заснул ли Северус. Затем...

Спасибо. За то, что был рядом со мной. За то, что выбрал меня.

Гадес не колебался.

Всегда, Северус.

Едва успели высохнуть чернила, как появились новые слова, на этот раз написанные медленнее:

Я скучаю по тебе.

Гадес улыбнулся, нежно проведя большим пальцем по краю имени Северуса, как будто это было что-то священное.

Я скучаю по тебе еще больше. Придешь завтра вечером? Мы могли бы сходить в ресторан.

Последовала долгая пауза. Гадес ждал, чуть затаив дыхание.

ровно в 7 часов вечера.

Гадес ухмыльнулся, глядя на страницу, и сердце его стало немного полнее.

На следующее утро в квартире было тихо, если не считать случайного шелеста пергамента и слабого поскрипывания пера. Гадес сидел, скрестив ноги, на полу перед низким кофейным столиком, закатав рукава, ритмично постукивая палочкой по потрепанному блокноту. Сегодня он уже трижды произносил заклинание -Intentum Clariloqui- и каждый раз испытывал один и тот же трепет.

И лучшей частью было то, что только он мог использовать заклинание. Заклинание требовало как беглого владения парселтангом, так и понимания магии, стоящей за переводом на основе намерения. Это было настолько специфично, что практически не поддавалось копированию. Шепчущая гарантия.

Гадес пролистал один из переведенных блокнотов, нахмурив брови, пока его глаза просматривали список финансовых переводов.

Интересно. Очень интересно. Волан-де-Морт переправлял золото через, казалось бы, безобидные имена и подставные лица - темные семьи, подпольные черные рынки, однажды даже больницу Святого Мунго.

Но от одного имени у него похолодел позвоночник.

Руфус Скримджер.

Его губы скривились.

“ Цифры, ” пробормотал он, отбрасывая перо в сторону и придвигая блокнот поближе. Запись была датирована первой войной. Выплата, помеченная как компенсация за "стратегическое вмешательство". Но на этом все не закончилось.

Аид схватил новую записную книжку - ту, что была после воскрешения Волдеморта, - и пролистал беспорядочные записи. Похороненное между упоминанием Лестрейнджа и каким-то туманным замечанием о безопасности Хогсмида, это было снова: “R. - обеспечено. План министерства в действии”.

R. Не Руквуд. Руквуд всегда назывался полностью. Но R здесь? В честь золота прошлых лет? Слишком аккуратно.

“Он помог ему победить”, - прошептал Гадес с колотящимся сердцем. “Скримджер у него в долгу”.

Это выставило жесткую политику нового министра и его внезапное возвышение в новом, резком свете. Газеты превозносили его как жесткого реформатора, который наконец-то очистил министерство. Но что, если он просто расчищал пути? Замалчивая потенциальные обязательства?

"Тогда он был главным аврором. Это не пешка. Это игрок ".

Последствия были опасными.

Слишком опасными.

Он откинулся назад, медленно выдыхая, глаза сканировали строки текста, теперь написанные переведенными чернилами. Искушение рассказать Кингсли было немедленным - но Гадес колебался. Руфус был проблемой, да. Но он еще не знал, какой именно. Оппортунист? Шпион? Спящий?

Или просто ... напуганный?

Он не мог рисковать, подставляя руку.

Взмахом волшебной палочки он скопировал каждую страницу - точные, зачарованные копии - и запер их в узком зачарованном сейфе под половицами. Замок был активирован змеиным языком и напрямую зависел от тона и интонации его голоса. Никто другой не мог его открыть. Даже Северус.

Затем он вернулся к оригинальным записям и снова взмахнул палочкой. Записи о Скримджере замерцали, исказились и исчезли - тщательно вычеркнутые из читаемого текста.

Никто не должен был знать. Пока нет.

Он сунул ”чистые" версии в сумку и встал. Расправил мантию. В последний раз оглядел квартиру, каждый дюйм которой гудел от защитных чар, а затем направился к двери.

---

Воздух в министерстве был сухим и наполненным энергией, когда он вошел в охраняемый кабинет Кингсли. Агент М стоял в углу, скрестив руки на груди, наблюдая за ним с живым интересом.

Кингсли испуганно поднял глаза. “Уже?”

Гадес положил сумку на стол. “Все они. Отсортированы по дате и переведены по буквам.

Рот Кингсли слегка приоткрылся. “Как?”

Агент М прищурился. “Это невозможно”.

“Я изобрел заклинание”, - просто сказал Гадес небрежным тоном, но его глаза заблестели.

М. наклонился вперед, явно заинтригованный.

Гадес позволил паузе затянуться, затем добавил со слабой ухмылкой: “К сожалению для тебя, это работает, только если ты говоришь на парселтонге”.

М выглядел так, словно проглотил лимон. Кингсли, с другой стороны, просто медленно, одобрительно кивнул.

“Ты ужасающий”, - сказал он.

Аид улыбнулся. “Я знаю”.

Он отступил назад, уже направляясь к двери. - У меня назначена другая встреча. Но держите меня в курсе.

“ Будет сделано, - сказал Кингсли, понизив голос. “И Гадес, спасибо тебе. Это... больше, чем мы надеялись”.

“Я тоже это знаю”, - бросил Гадес через плечо. И, взмахнув плащом, он исчез.

Небольшой итальянский ресторанчик, уютно расположившийся на тихой мощеной улочке всего в нескольких кварталах от квартиры Хейда, тепло светился в прохладных эдинбургских сумерках. В окнах мерцали фонари, отбрасывая золотистый свет на потертый каменный фасад. В воздухе витали ароматы чеснока, лимона и розмарина, манящие и успокаивающие.

Гадес прибыл первым, его приветствовал громким “Buonasera, ragazzo!” Марко, владелец squib. Его жена Алина - жизнерадостная ведьма в переднике, испачканном мукой, - помахала рукой из-за прилавка. Пара управляла этим местом как продолжением своего дома, и Аид стал дорожить им за то короткое время, что провел в городе. Здесь не было притворства. Только еда, тепло и уют.

Северус проскользнул в комнату через несколько минут, строгий, в темно-сером, его волосы были небрежно зачесаны назад, взгляд сразу смягчился, когда они нашли Аида. Никто не смотрел дважды, когда они уселись рядом за маленьким угловым столиком.

Они начали со спагетти с лимоном, нежные пряди, политые оливковым маслом и яркой цедрой, легкие и свежие. Затем подали нежную телятину, приправленную шалфеем, рядом с хрустящим картофелем с розмарином. Последним подали тирамису, насыщенный эспрессо и сливками, посыпанный какао. Они разделили его, не задумываясь, обмениваясь ленивыми укусами и спокойными улыбками.

Беседа текла легко. Гадес рассказал ему о реакции Кингсли на переведенные тексты, о самодовольном выражении на его лице, пока агент М кипел от злости. Северус, в свою очередь, рассказал об изматывающих встречах в Министерстве, о бесконечном потоке новобранцев-авроров, обращающихся к нему за советом.

“Они смотрят так, словно я собираюсь их укусить”, - сухо сказал он, потягивая вино из своего бокала.

- Ну, если честно, - пробормотал Гадес, сверкнув глазами поверх своих собственных, - ты действительно выглядишь так, как мог бы.

Северус выгнул бровь, явно забавляясь. “Только когда его провоцируют”.

Смех дался легко. Снаружи городские огни мерцали на фоне камня. Внутри Гадес чувствовал себя уверенно. Целиком.

Позже короткая прогулка обратно в квартиру была тихой, но наполненной жаром - руки соприкасались, плечи соприкасались, глаза ловили янтарный свет уличных фонарей. Не было никакой спешки. Просто ожидание.

Едва они переступили порог квартиры Гадеса, как тихий гул вечера сомкнулся вокруг них - мягкие звуки города, приглушенные зачарованными окнами, аромат базилика и цитрусовых, все еще сохранившийся после ужина. Гадес бросил ключи на стойку, повернулся и обнаружил, что Северус наблюдает за ним, что-то нечитаемое - голодное - было в его темных глазах.

Между ними не было сказано ни слова. Гадес протянул руку первым, его пальцы коснулись запястья Северуса, и этого было достаточно. Вдох. Взгляд. А потом они поцеловались - медленно и глубоко, как будто у них было все время в мире.

Одежда снималась постепенно, срывалась в промежутках между прикосновениями и украденными поцелуями, пока они не оказались запутанными в простынях Аида, кожа к коже, тепло к теплу.

Северус навис над ним, опираясь на одно предплечье, другой рукой скользя по ребрам Гадеса, как будто запечатлевая его форму в памяти. Его дыхание было теплым там, где касалось шеи Гадеса.

“ Ты прекрасен и в таком виде, ” пробормотал Северус ему в ключицу низким хриплым голосом, от которого Аид вздрогнул. “Весь раскрасневшийся и открытый”.

Гадес слабо улыбнулся, его сердце бешено колотилось. “Ты продолжаешь говорить подобные вещи, и я собираюсь воспламениться”.

“Я всего лишь говорю правду”, - сказал Северус, скользя губами по груди Гадеса, слегка проводя языком по соску. Гадес ахнула, выгибаясь под ним.

"Перевернись на живот.

Мир сузился до ощущений: пальцы Северуса скользнули ниже, затяжное покалывание тщательно очищающего амулета, смещение веса, когда Северус осторожно и обдуманно устроился позади него.

А потом...

Гадес вздрогнул, у него перехватило дыхание, когда язык Северуса коснулся его там. Мягкий, медленный, исследующий. Судорожный вздох вырвался из его горла.

“О, Мерлин - Сев...”

Он никогда не испытывал ничего подобного. Это было настолько интимно, что заставило его сердце сжаться. Северус не торопился. Каждое поглаживание было терпеливым, благоговейным. Это сводило с ума и заземляло одновременно, и Гадес вцепился в простыни, беспомощный делать что-либо, кроме как чувствовать.

- Просто расслабься, ” пробормотал Северус ему в кожу, и этот резкий голос почему-то стал еще более греховным. - Позволь мне позаботиться о тебе.

К тому времени, когда Северус провел пальцами и осторожно скользнул внутрь, Гадес уже дрожал от предвкушения. Он тихо застонал, когда его потянули - одним пальцем, затем двумя, затем тремя, - каждое движение было осторожным, его тело раскрывалось под прикосновениями Северуса.

“Северус”, - прошептал Гадес, оглядываясь через плечо, покрасневший и затаивший дыхание. “Пожалуйста”.

“Скажи мне, чего ты хочешь”, - сказал Северус напряженным от сдержанности голосом. Его руки твердо лежали на бедрах Гадеса.

“ Я хочу тебя, ” сказал Гадес уверенно и открыто. - Весь ты.

Северус наклонился вперед и запечатлел поцелуй между его лопаток. - Тогда я буду твоим.

Когда он толкался, это было медленно, обдуманно, его руки удерживали Гадеса неподвижно, пока он погружался глубже с каждым контролируемым вдохом. Гадес прерывисто выдохнул, уронив голову вперед. Растяжка жгла, но это было хорошо. Заземление. Настоящее.

- Ты такая тугая, - хрипло пробормотал Северус. “Так идеально вот так”.

Темп начался медленный, глубокий, Северус двигал бедрами с отработанной осторожностью, низко постанывая, когда нашел то местечко внутри Гадеса, которое заставило его вскрикнуть. Снова. И еще раз.

- Вот здесь, Мерлин, не останавливайся, - выдохнул Гадес, выгибая спину.

Северус, задыхаясь, рассмеялся, его голос был подобен дыму. - Я и не собирался.

Их ритм нарастал с каждым толчком, воздух наполнялся звуками соприкосновения кожи с кожей, вздохами, произносимыми именами. Гадесу казалось, что он распадается под этим натиском - с каждым поцелуем в позвоночник, с каждым тихим стоном Северуса.

“ Ты так хорошо справляешься, ” прохрипел Северус ему в ухо, “ так хорошо принимаешь меня. Посмотри на себя.

Аид захныкал, его тело напряглось.

- Я не могу... - выдохнул он.

“ Тогда отпусти, ” прошептал Северус. - Кончай за мной.

И он это сделал. С криком Аид жестко кончил, раскаленное добела наслаждение пульсировало в нем, пока Северус продолжал двигаться внутри него, впитывая каждую каплю. Всего через несколько толчков Северус со стоном последовал за ним, глубоко погружаясь и с дрожью проникая внутрь.

Они рухнули вместе на простыни, затаив дыхание и дрожа. Северус осторожно перевернул их на бок и вызвал мягкое очищающее заклинание, его руки задержались на них с удивительной нежностью.

Гадес прижался к его груди, прислушиваясь к замедляющемуся биению сердца Северуса.

- Ты мне нравишься такой, - прошептал он.

“Например?”

“Такой теплый, самодовольный и запыхавшийся”, - сказал Гадес, улыбаясь во весь рот.

Северус издал тихий смешок, крепче обнимая его.

“ И ты мне нравишься, ” просто сказал он, все еще грубым голосом. “Особенно вот так”.

Вскоре после этого они задремали, переплетя руки и ноги, в теплом клубке простыней и кожи, в тишине ночи, которая, казалось, принадлежала только им.

Глава 15

Примечания:

По моим меркам, это очень короткая глава. На этой неделе я был занят работой и еще одной историей (эта вышла на первый план; мне нужно было выбросить ее из головы).

Но наслаждайтесь этим :)

Текст главы

На следующее утро они сидели вместе на узком балконе квартиры Гадеса. Здесь едва хватало места для маленького столика в бистро и двух разномастных стульев, но утреннее солнце прекрасно освещало помещение. Аромат крепкого черного чая смешивался с дымящейся хрустящей корочкой бекона и маслянистой мягкостью яичницы-болтуньи, остывающей на их тарелках.

Когда сова из "Ежедневного пророка" спикировала и положила свернутую газету на стол, Гадес лениво потянулся за ней. Он развернул ее - и моргнул. Один раз. Дважды. Его брови нахмурились, когда его взгляд остановился на заголовке, пальцы слегка сжали бумагу.

"Близнец-спаситель и Пожиратель смерти?"

Риты Скитер, специального корреспондента

Любопытный роман расцвел в тени - и волшебному миру остается гадать: наш Близнец-Спаситель действительно в безопасности или он попал под темное влияние?

Прошлой ночью в тихом, уединенном итальянском ресторане в Эдинбурге угловую кабинку украсило довольно шокирующее зрелище: Аид Поттер, герой войны, прославленный выпускник Хогвартса, а вскоре и студент продвинутого курса магических исследований, был замечен за ужином в интимной компании. Мужчина рядом с ним? Не кто иной, как его бывший профессор зелий - Северус Снейп.

Совершенно верно, дорогие читатели. Тот самый Северус Снейп, который когда-то был верным последователем Темного Лорда. Тот самый Северус Снейп, который годами был окутан подозрениями, работая так называемымдвойным агентом. Вдвое старше его, раньше имел власть над мальчиком, а теперь запутался в романтических отношениях? У Пророка есть вопросы. И у вас тоже.

Источники сообщают нам, что пара казалась очень знакомой, они тесно беседовали за тарелками с лимонной пастой и нежной телятиной, пили вино и закончили свой вечер тем, что, казалось, было нежным прикосновением руки к колену и - по словам одного свидетеля - нежным поцелуем прямо за дверью.

Хотя никто не может отрицать гениальность Аида Поттера, младший близнец Поттер всегда был более тихим и сдержанным братом - избегал заголовков и героизма в пользу учебы, личной жизни и защиты тех, кого любит. Сейчас он проживает один в Эдинбурге, где, как сообщается, участвует в неустановленной министерской работе, даже будучи зачисленным в университет.

Но что именно там делает его бывший профессор?

Северус Снейп, вечная загадка, по сообщениям, занял должность консультанта в Министерстве. То самое министерство, которое он когда-то обманул. Может ли это преобразование быть подлинным - или он просто играет в другую игру, используя свою близость к мальчику, который является частью влиятельной семьи Поттеров.

Возможно ли, что знаменитый острый язычок Снейпа перешел к более сладким убеждениям? Что его влияние - возможно, когда-то уходившее корнями в образование - превратилось во что-то ... более манипулятивное?

В то время как их сторонники могут кричать о любви, других это не убеждает.

“Это совершенно неуместно”, - говорит бывший родитель из Хогвартса, который предпочел остаться неназванным. “Он вдвое старше Аида, много лет учил его и имеет очень публичное прошлое. Это не романтика - это эксплуатация ”.

Тем не менее, другие более снисходительны.

“Если Аид доверяет ему, возможно, нам следует доверять”, - сказал бывший одноклассник, когда его попросили прокомментировать. “Он всегда был умнее всех нас. Может быть, он видит то, чего не видят остальные из нас”.

Но правда остается неясной. Это история искупления и неожиданной любви - или поучительная история о влиянии, силе и уязвимости?

Пророк будет продолжать следить за развитием этой истории.

Подпись к фотографии:

Эксклюзивное изображение, сделанное вчера вечером нашим фотографом: Аид Поттер в темной мантии с мягким выражением лица сидит плечом к плечу с Северусом Снейпом, на котором был угольный костюм, а волосы собраны в аккуратный пучок. Интимный, тихий и явно непринужденный ужин — это не обычный ужин.

Сначала Гадес не сказал ни слова. Он только смотрел, выражение его лица стало каким-то нечитаемым. Бумага слегка шуршала в его руке, когда он сжимал ее пальцами.

Северус, заметив внезапную перемену в атмосфере, повернулся к нему. “Что это?” - тихо спросил он, уже чувствуя себя неловко.

Не говоря ни слова, Гадес передал бумагу.

Северус бросил один взгляд и замер. Его глаза пробежались по странице, и пока он читал, вся краска отхлынула от его лица.

“Это...” - начал он хриплым голосом, затем остановился. Его пальцы дрожали, сжимая края бумаги. “Это мерзко.”

Гадес потянулся через узкий стол, мягко положив свою руку на руку Северуса. Его кожа была прохладной - всегда прохладнее, чем у Гадеса, - но дрожала.

“Она отвратительна”, - сказал Гадес низким от сдерживаемого гнева голосом. “Как она смеет так перевирать вещи? Ты не сделал ничего плохого.

Северус резко выдохнул, скорее задыхаясь, чем вздыхая. Он резко встал, громко скрипнув стулом по каменному полу, и подошел к перилам балкона. Он крепко вцепился в них обеими руками, глядя на город, но не видя его.

“Тем не менее, она не ошибается насчет прошлого”, - пробормотал он скрипучим голосом. “Бывший пожиратель смерти. Профессор. Вдвое старше тебя. Что они скажут дальше? Что я надругался над тобой?

“Она уже это сделала”. Гадес тоже встал, подойдя к нему сзади. “Но все это неправда. Ты не сделал ничего плохого, любя меня.

“ Я не хочу разрушать тебя. Северус провел рукой по волосам, выбивая их из пучка. Он выглядел усталым, обнаженным, чего редко позволял себе. - Я не хочу быть причиной, по которой люди смотрят на тебя по-другому.

Гадес подошел ближе, мягко положив руку ему на спину. “ Ты не сделаешь этого. Я обещаю тебе, Северус - если они попытаются, я буду драться с каждым из них.

Северус повернулся к нему лицом, и Гадес увидел войну в этих темных глазах - унижение, страх, стыд.

“Мне нужно...” - начал он, а затем опустил взгляд. “Аид, мне нужно немного времени, чтобы прочистить голову. Совсем ненадолго.

Гадес кивнул, хотя в груди у него болело. “Хорошо. Просто ... не отгораживайся от меня, ладно?

Северус наклонился вперед и запечатлел поцелуй на виске Аида - короткий, мягкий и душераздирающе неохотный.

- Я не буду, - прошептал он.

Затем он вернулся в квартиру и унес камин в свою комнату.

Газета трепетала на ветру, как потрепанный военный флаг, зловещий заголовок Риты Скитер отражал утренний солнечный свет, чернила блестели, как яд.

Гадес стоял на маленьком балконе в одиночестве, чай остыл на столике рядом с ним. Мир казался слишком ярким. Слишком громким. Утро, когда-то тихое и золотистое, испортилось, как испорченный фрукт.

Он не ходил взад-вперед. Он ничем не хлопал. Нет, его гнев не был громким и безрассудным.

Это был лед.

Это была тишина перед бурей, затаившая дыхание пауза перед тем, как что-то обрушится. Его руки, лежащие на железных перилах, сжались в кулаки так, что побелели костяшки пальцев. Его сердцебиение было ровным. Слишком ровным. Словно обнаженный клинок.

Как она смеет.

Как они смеют втягивать Северуса в это.

В своей первой жизни он пережил тысячу клеветнических заголовков - "Мальчик, который лжет", "Мальчик, который сломался", "Избранный" или "Темный наследник"? - но это ... это было по-другому. Это было не из-за него. Это было из-за Северуса. Человека, который пережил войну, предательство, изоляцию, боль - и который осмелился, осмелился позволить себе снова быть любимым. На виду.

И Рита Скитер наплевала на эту тихую храбрость.

Он этого так не оставит.

Камин вспыхнул зеленым позади него с тихим свистом магии. Гадес медленно повернулся, каждое движение было обдуманным.

В пламени появилось лицо Гермионы, она слегка запыхалась. “Аид, мы прочитали статью. Можно нам пройти?”

Его челюсть разжалась. Не полностью, но достаточно.

“Да”, - сказал он. “Проходите”.

Гермиона и Драко вошли в гостиную. В воздухе все еще пахло беконом и чаем со специями, хотя теперь все казалось странно далеким - как воспоминание. Гермиона двинулась первой, крепко обняв Гадеса, окутывая его своим теплом.

Драко, который был меньше, чем когда-либо, похож на Малфоя, хлопнул его по плечу с удивительной нежностью. - Тяжелое утро?

“ Мягко сказано, ” пробормотал Гадес, проводя пальцами по волосам и направляясь на кухню. “Чай?”

“Всегда”, - сказала Гермиона, внимательно наблюдая за ним.

Он приготовил новый кофейник, его движения были точными. Размеренными. Если его руки и дрожали, то ненадолго, когда он доставал кружки и разливал сахар. Они сидели за маленьким кухонным столом, тесно прижавшись друг к другу. Небо за окном затянуло тучами, словно отражая его настроение.

“Спасибо вам обоим, что пришли”, - наконец сказал Гадес. Он не шутил.

Гермиона сжала его запястье. “Конечно”.

Драко наклонил голову. “Как ты держишься? Что слышно от Северуса?”

Гадес резко вдохнул. Его глаза горели, но не от слез.

“Меня не волнует, что они пишут обо мне”, - сказал он тихим, но холодным голосом. “Пусть пишут. Им всегда было что сказать. Но они заплатят за то, что причинили такую боль Северусу.

Он сделал паузу.

“ Он был со мной, когда пришла газета. Он прочитал статью. Я видел, как у него дрожали руки. ” Его голос на мгновение дрогнул, но он справился. “ Он вернулся в свои покои в Хогвартсе. Сказал, что ему нужно время. Он посмотрел… опустошен. Унижен.

Выражение лица Гермионы исказилось от сочувствия. “О, Аид. Мне так жаль. Северус… Я всегда знала, что у него было слабое место, спрятанное глубоко. Нужно много сил, чтобы нанести удар тому, кто построил так много стен. Эта женщина не имела права”.

“Я хочу, чтобы Рита заплатила”, - прорычал Гадес. “В конце концов, она зашла слишком далеко. Никто не причинит вредамоемумужчине.

Слова прозвучали с резкой ясностью. Собственнический. Свирепый. Финал.

Гермиона тихо ахнула, широко раскрыв глаза. Драко приподнял бровь, но не выглядел удивленным.

“ Для этого могут быть законные основания, ” сказала Гермиона через мгновение. “Вы могли бы подать в суд на Пророка. Клевета, вторжение в частную жизнь ... особенно за инсинуации о груминге. Существует гора прецедентов ...”

“ Но на это уйдут месяцы. Возможно, годы, ” вмешался Гадес, потирая виски. “ Северус сейчас ранен. Каждую секунду существования этой статьи это еще один кинжал в его спину. ”

Он разочарованно вздохнул, хотя и был благодарен Гермионе за логику. “Я ценю эту идею, правда. Но это недостаточно быстро”.

“Тогда зачем тратить время на судебные иски, - сказал Драко, потягивая чай, - когда ты мог бы просто владеть этой чертовой газетой?”

Гадес моргнул. “Что?”

“Ты слышал меня”. Драко ухмыльнулся. “Выкупи их. Там, в Хогвартсе, у тебя уже были деньги. Больше, чем у большинства чистокровных семей. И если хотя бы половина слухов о ваших хранилищах верна... Он многозначительно замолчал. “Ты мог бы закончить все это по-своему”.

Гадес уставился на него, на мгновение потеряв дар речи.

Купить "Пророк"?

Контролировать саму газету?

Это было дерзко. Блестяще. Безжалостно. И совершенная.

“Я мог бы уволить ее”, - пробормотал Гадес, уже прикидывая. “Или, по крайней мере, понизить ее в должности, назначить докладывать о правилах приготовления котлов”.

Гермиона удивленно посмотрела на него. “Ты действительно рассматриваешь это?”

“Конечно, рассматриваю”. Его взгляд заострился. “Драко, что для этого потребуется? Реально.”

“За контрольный пакет акций - скажем, 51%? Около 200 000 галеонов, плюс-минус. Вам нужно будет убедить некоторых старых акционеров расстаться со своими долями. Отправляйтесь в Гринготтс. Там будут знать, кому что принадлежит ”.

Гадес медленно кивнул. Его разум уже работал, намечая путь. “Имена. Контракты. Юридические каналы. Тихое влияние”.

"И тебе определенно следует нанять адвоката. Тебе не обязательно со всем справляться самой", - сказала Гермиона.

Он посмотрел на них обоих.

“ Спасибо. Правда.

Гермиона грустно улыбнулась ему. - Для тебя все, что угодно.

Драко встал, стряхивая воображаемую ворсинку со своего рукава. “Просто окажи мне одну услугу, когда возглавишь ”Пророк“”.

“Что?”

"Убедись, что светская рубрика действительно станет интересной".

---

Аид одевался с особой тщательностью.

Его одеяния были темно-изумрудно-зеленого цвета с серебряными и черными вставками, их текстура была тяжелой и богатой, как старые деньги. Воротник плотно прилегал к шее, ткань была зачарована, чтобы оставаться идеально выглаженной. Его ботинки сияли, как обсидиан. Серебряная булавка в виде змеи обвивала шею. Сегодня все сводилось к наследию, власти и контролю.

Он вошел в Гринготтс подобно шторму, облаченному в шелка.

Мраморный пол отдавался эхом под ногами, каждый шаг звучал громко в прохладном, похожем на пещеру зале. Ведьмы и волшебники расступались, когда он проходил мимо, чувствуя что-то не совсем опасное. Гоблины за прилавками подняли глаза, затем снова быстро опустили. Все, кроме одного.

“Пусть ваше золото течет рекой, а ваши враги иссякают”, - официально произнес Гадес низким, спокойным и холодным голосом, когда он встал в начало очереди.

Гоблин за прилавком медленно поднял голову. Острые глаза блеснули. “И пусть ваши своды когда-нибудь станут глубже”, - ответил он, слегка склонив голову. “Я полагаю, вы хотите поговорить с Крюкохватом?”

“Да”.

Его отвели вглубь банка, где золото не блестело - оно лежало неподвижно.

Грипхук встретил его в одной из частных переговорных комнат, облицованных темным камнем и мягко светящихся фонарями. Гоблин был стар, его когти слегка перепачканы чернилами, а ухмылка растянулась слишком широко, слишком много зубов сверкнуло в мерцающем свете.

“Адриан Поттер”, - сказал Крюкохват, явно забавляясь. “Чему Гринготтс обязан оказанным удовольствием? Что сегодня подают в ”Крюкохвате"?"

В голосе гоблина послышалось что-то резкое. Он уже читал "Пророк".

Гадес не сел.

“Я хочу контрольный пакет акций ”Ежедневного пророка"", - сказал он прямо. Его голос не дрогнул. “Мне все равно как. Я хочу этого, и хочу быстро.

Глаза Крюкохвата сверкнули, как сталь, в лунном свете. Его ухмылка стала шире, став хищной. “Ах ... да. Я прочитал статью”. Он издал низкий шипящий звук, который мог быть смехом. “Мальчик спасает мир, а затем покупает прессу. Восхитительно поэтично”.

“Я делаю это не ради поэзии”, - холодно сказал Гадес. “Я делаю это, потому что они причиняют боль тому, кто мне дорог. Тому, кто заслуживает лучшего. Это личное.

Гоблин склонил голову набок. “Должно ли быть известно ... что ты тот, кто приобрел Пророка?”

Гадес сделал паузу. Его пальцы побарабанили по подлокотнику кресла, на которое он наконец-то претендовал.

“ Нет, ” сказал он наконец. “Я хочу действовать из тени”.

Крюкохват кивнул. “Конфиденциальность может быть обеспечена. Существуют юридические инструменты - подставные фирмы, магические корпорации-оболочки. Вы могли бы создать холдинг, объединить все свои активы под одним именем, и Пророк отчитывался бы только перед ним. Ты, истинный владелец, был бы скрыт за зачарованными контрактами и гоблинской конфиденциальностью.”

“Звучит… удобно”, - задумчиво произнес Гадес, слегка скривив губы. “Давайте назовем это Arclath Holdings. Я хочу, чтобы мои инвестиции были размещены там. И через это я хочу пятьдесят один процент "Пророка". Сделай так, чтобы это произошло. Быстро.

Грипхук порылся в бухгалтерской книге, затем щелкнул пальцами. Толстая книга возникла в воздухе и поплыла перед ним. “У вас более чем достаточно средств. Огласить вам общую сумму вашего хранилища?”

Гадес сдержанно кивнул.

Грипхук назвал цифру. Это было непристойно.

Глаза Гадеса сверкнули. Он сжал губы в тонкую линию, отказываясь реагировать.

“ Хорошо, ” холодно сказал он. - И раз уж мы об этом заговорили.… Я хочу инвестировать в юридическую фирму "Эчион и Тюльпан", Магическую юридическую консультацию. Они расположены в Косом переулке. Добавьте фиксатор под Arclath. Я хочу, чтобы они были по вызову.

”Мудро“, - сказал Крюкохват, быстро записывая пером с черным пером. “Закон медлителен, но точен. Особенно когда он у тебя на поводке.

“И еще кое-что”, - добавил Гадес, немного смягчившись. “Я хочу основать фонд. Что-то настоящее. Для обездоленной волшебной молодежи - сирот, сквибов, тех, в кого никто не вкладывает деньги. Назовите этоФонд Шарлюса. Это может быть мое настоящее имя. Пусть они увидят это в газетах”.

Крюкохват резко поднял голову. Впервые в его тоне не было сарказма. “Благородное начинание”.

“Это не благотворительность”, - ответил Гадес. “Это равновесие. Силу нужно заслужить - и поделиться с теми, у кого никогда не было шанса сражаться за нее.

Гоблин склонил голову. “Очень хорошо. Вы получите нашу сову к вечеру. Прием заказов начинается сегодня. Гринготтс не разочарует.

Аид встал, разглаживая мантию с элегантной завершенностью. - Я знаю, что ты этого не сделаешь.

Он вышел из комнаты тем же неторопливым, размеренным шагом, каким и вошел, - каждый шаг был тихим обещанием.

Они совершили ошибку.

Они пришли за Северусом.

Теперь он покажет им, кого они разбудили.

---

Когда Гадес вернулся в свою квартиру, в воздухе все еще витал стойкий аромат лосьона после бритья Северуса - тонкая смесь гвоздики и кедрового дерева, от которой у него что-то сжалось в груди. Он закрыл за собой дверь и медленно выдохнул, отложив палочку в сторону, когда направился в гостиную, где Гермиона и Драко уже ждали с недопитыми кружками чая.

На кухне тихо шипел чайник, и солнечный свет лился через открытые балконные двери, золотив пол.

Драко поднял взгляд из кресла, уже приподняв бровь. “ Итак, ” сказал он, ухмыляясь. - Похоже, послезавтра ты станешь владельцем газеты.

Гадес застонал и позволил себе упасть в кресло напротив, проведя рукой по своим и без того взъерошенным волосам. “ Яйца Мерлина, Драко. Я даже не знаю, как управлять газетой. Я просто пошла в "Гринготтс" и сказала им, что хочу это купить.

Гермиона неожиданно весело рассмеялась - редко и искренне. “ Честно говоря, ты все еще действуешь импульсивно для такого умного человека. Это мило, но и пугающе.

Он бросил на нее равнодушный взгляд, хотя под ним чувствовалась теплота. “Это не было импульсивно. Это было... решительно”.

“ Это не защита, ” поддразнила она, потягивая чай. “ Но у меня есть предложение. Поговори с Пандорой Лавгуд.

“ Мамой Луны? Гадес моргнул, слегка выпрямляясь. Это имя не приходило ему в голову уже много лет - со времен его прошлой жизни.

Гермиона кивнула, теперь более серьезная. “ Да. Она великолепна, Аид. Невероятная ведьма. Она несколько раз писала для The Quibbler - хотя в основном в малоизвестных колонках по теории магии. Да, газетой руководит ее муж, но Луна сказала мне, что Пандора чувствовала себя ... несимулированной. Она хочет чего-то более вызывающего. Я думаю, она была бы идеальна.

Драко поднял свою чашку в знак согласия. “И она достаточно эксцентрична, чтобы находить все это скорее забавным, чем скандальным”.

Аид переводил взгляд с одного на другого, искренне тронутый. “Гермиона, ты чертовски меня выручаешь”, - сказал он, наклоняясь и быстро целуя ее в висок.

Ее глаза расширились. Она покраснела от шеи до ушей. - О-о, не делай этого, честно.

Драко рассмеялся. “ Это справедливо. Она ежедневно спасает тебя от твоего собственного театральства”.

После того, как они попрощались, Гадес поднялся и вызвал лист пергамента. Быстрым почерком он написал записку Луне и Пандоре с просьбой о встрече - предпочтительно сегодня же днем, если они будут свободны. Он вложил письмо Аполле и погладил птицу по перьям, прежде чем отправить ее прочь, тихо сказав: “Лети скорее”.

Он на мгновение задержался у окна, наблюдая, как сова рассекает яркое летнее небо.

Затем, слегка вздохнув, он повернулся к тонкой черной записной книжке, лежащей на его столе. Той, которую никто другой не мог открыть. Он открыл его на последней странице, его почерк был ровным, но неуверенным, когда он вывел одно-единственное слово:

Любовь?

Он уставился на высыхающие чернила. Прошли секунды. Минута. Еще одна.

Ничего.

Ответа нет.

Он осторожно закрыл книгу, холодное разочарование осело в его груди, как влажный пепел. Он не винил Северуса. Но это причиняло боль - это молчание. Это отсутствие.

Он вздохнул и откинулся на спинку стула, на мгновение прикрыв глаза.

Глава 16

Примечания:

Новая глава для тебя. Спокойствие ... и, конечно, я не мог позволить Северусу долго страдать.

И мне просто необходимо было подробнее рассказать о реакции Кингсли. Мне было весело. ^^

Текст главы

Затем его внимание привлекло хлопанье крыльев. Аполле вернулся - быстрее, чем ожидалось. Сова уронила ответ на стол и нежно укусила Гадеса за костяшку пальца, прежде чем снова улететь на балкон.

Опытными пальцами он развернул пергамент.

Дорогой Аид,

Мы будем рады пригласить тебя на ужин. Приходи около пяти. У нас есть вино из цветов бузины и новый рецепт с использованием волшебного фенхеля.

Пандора и Луна.

Он улыбнулся, тепло разлилось по его ребрам. Это была именно та энергия, в которой он нуждался сегодня вечером - странная, успокаивающая и причудливая.

Он встал, потягиваясь, затем прошел в спальню, чтобы подготовиться. На этот раз его мантия была нежно-темно-синего цвета, украшенная серебряными рунами, вышитыми по манжетам и подолу. Неброская, но отполированная. Он зачесал волосы назад, нарочно оставив их слегка взъерошенными. Его отражение выглядело спокойным - даже элегантным, - но он все еще мог видеть бурю в своих собственных глазах.

Час спустя он аппарировал в дом Лавгудов.

Она стояла точно так же, как он помнил из своей прошлой жизни, - причудливая и слегка наклоненная вбок, со странными медными инструментами, свисающими с крыши, и духовыми колокольчиками, которые звучали как птичьи крики. Мягкий гул защитных знаков приветствовал его, любопытный, но не враждебный, когда он приблизился к двери.

Он вдохнул воздух - полевые цветы, пергамент, что-то слегка пузырящееся, волшебное - и выдохнул.

Впервые за весь день нить покоя пронеслась через его сердце.

Прежде чем он успел постучать, дверь со скрипом открылась с тихим перезвоном, и Луна предстала на пороге во всем своем неземном великолепии. На ней было воздушное сиреневое платье, расшитое крошечными лунами, а в ее светло-русые волосы были вплетены полевые цветы - некоторые из них мягко светились. Выражение ее лица было, как всегда, безмятежным и слегка мечтательным, но в тот момент, когда она увидела его, ее глаза заискрились.

“ Аид, ” выдохнула она, делая шаг вперед. Он тепло поцеловал ее в щеку и вдохнул знакомый аромат лаванды и меда, исходивший от нее. “Как дела?”

“Это я должен спросить тебя”, - сказал он с усмешкой. “Как прошла твоя экспедиция?" Все еще ищете Рактоблеров?”

“О да”, - сказала она с восторгом. “Мы обнаружили целое мигрирующее скопление на севере Перу. Очень неуловимое. Довольно кусачие, когда напуганы, но Тео очаровал их великолепно. ”

“Мерлин, жаль, что я не мог этого видеть. Он все еще погружен в обучение целительству. Я думаю, что теперь больница действительно может владеть его душой.

Луна сочувственно наклонила голову. “Ну, до тех пор, пока они используют его осторожно”.

Прежде чем он успел ответить, его приветствовал Ксенофилиус Лавгуд, который был одет в свою обычную хаотичную лоскутную мантию и ожерелье из пробок от сливочного пива. Гадес вежливо пожал ему руку, хотя, как всегда, пристальный взгляд Ксено заставил его почувствовать себя немного ... не в своей тарелке.

“Ах, близнец-спаситель”, - торжественно произнес Ксено, словно провозглашая пророчество. - Ты пахнешь звездным светом и восстанием.

- Э-э... спасибо, - выдавил Аид.

И тут появилась она.

Пандора Лавгуд скользнула в прихожую, словно легкий ветерок всколыхнул сам дом. Она была высокой, сияющей и, несомненно, эффектной, ее длинные светлые волосы были распущены по плечам и усеяны теми же волшебными цветами, которые так любила ее дочь. У нее были большие глаза, как у Луны, но ее взгляд был гораздо более сосредоточенным - острым, оценивающим и умным.

“Аид”, - тепло сказала она, ее голос был глубоким и медово-мягким. “Мне действительно приятно наконец познакомиться с вами. Луна часто говорит о вас”.

“Спасибо за приглашение”, - ответил он, склонив голову с искренней благодарностью. “Для меня большая честь быть здесь”.

Вскоре после этого они сели ужинать - на разномастные стулья за круглый деревянный стол, наполовину покрытый перьями, плавающими свечами и подозрительно вкусной буханкой хлеба. Еда была настоящим приключением: овощные тарталетки с пряностями, которые меняли вкус в середине укуса, очаровательный салат, который выбирался по вкусу, и жареный фенхель, который шептал слова одобрения, если вдумчиво жевать.

Разговоры то затихали, то текли спокойной рекой - рассказы о путешествиях, политика министерства, волшебная фауна и состояние британской журналистики. Пандора, несмотря на свою мечтательную ауру, оказалась острой как бритва как в мыслях, так и в остроумии. Она спорила спокойно, но язвительно, и когда она слушала, то делала это со всем своим "я" - спокойный взгляд, полностью занятый ум.

Аид восхищался ею все больше с каждой минутой.

Наконец Пандора с тихим звоном положила вилку, слегка прищурив глаза.

“ Итак, Аид, ” сказала она мягким, но прямым тоном. “Как бы ни было приятно видеть вас здесь, я подозреваю, что этот ужин носит не чисто светский характер. Что привело вас к нам?”

Гадес даже не колебался. Ему понравилась ее искренность. “Как вы, возможно, читали в ”Пророке", - сказал он, его голос слегка напрягся, - там была опубликована довольно мерзкая статья обо мне и Северусе. Я не могу оставить это без ответа”.

Пандора приподняла бровь. “ Рита Скитер, да. Стервятник с сахарным пером.

“ Согласна, ” тихо сказала Луна. “ Это было очень жестоко. Особенно то, что она сказала о профессоре Снейпе.

”Итак, ” продолжил Аид, “ я пошел в Гринготтс. И - предположительно - я купил контрольный пакет акций ”Пророка".

Он сказал это застенчиво, но легкая усмешка тронула уголок его рта.

Ксено чуть не выронил ложку. - Ты что?

“Гоблины вполне уверены, что сделка состоится”, - сказал Гадес. “Это делается через холдинговую фирму. Никто не узнает, что это я, по крайней мере публично. Но мне нужен кто-то надежный, чтобы руководить газетой. Кто-то, кто понимает магию и людей.

Он повернулся к Пандоре.

“ Я думал о тебе.

Выражение лица Пандоры не изменилось, но ее взгляд стал острее. - Как получилось, что ты выбрала меня?

“Гермиона упоминала о тебе”, - честно признался он. “Сказала, что ты, возможно, ищешь что-то новое. Что-то важное. Она сказала, что ты великолепен - и, честно говоря, теперь я сама это вижу.

Пандора ответила не сразу. Вместо этого она посмотрела на Ксено.

Ее муж понимающе вздохнул. “Это правда”, - сказал он. “Ты всегда хотела чего-то большего, любимая. И ты всегда презирал Пророка. Возможно, пришло время тебе помочь сформировать то, чем это станет.

Она снова посмотрела на Гадеса. “Чего вы хотите конкретно от меня?”

“Я хочу, чтобы вы взяли на себя полный редакторский контроль. Как главный редактор. Я хочу, чтобы вы изменили это с нуля - восстановили общественное доверие, создали пространство для настоящей правды. Настоящая ответственность. Его голос слегка посуровел. “ И я хочу, чтобы Рита Скитер ушла. Навсегда”.

“У меня будет полная редакторская независимость?” спросила она, складывая руки.

“Полностью”, - сказал Гадес. “ Ты подпишешь волшебный контракт, гарантирующий это. Моя новая юридическая фирма "Эчион и Тюльпан" уже готова составить его. Я не хочу пропаганды. Я хочу правды. И я хочу, чтобы Северуса Снейпа реабилитировали, а не проткнули насквозь.

Глаза Пандоры заблестели.

“ Ты серьезно, ” пробормотала она. “Ты очень серьезна”.

“Я ничего не делаю наполовину”, - сказал он со спокойной улыбкой.

Ксено наклонился к своей жене. “ Сделай это. Тебе не терпелось потрясти мир. Это твой шанс”.

На мгновение единственным звуком стало ленивое поскрипывание потолочного вентилятора и нежный шелест ночного ветерка в открытых окнах.

Затем Пандора улыбнулась - медленно, лукаво, многообещающе.

“ Очень хорошо. Я принимаю.

Позже той ночью Аид вернулся в свою квартиру с таким легким сердцем, какого не было уже много дней. Он повесил плащ на спинку стула, скинул ботинки и пересек комнату, чтобы еще раз проверить записную книжку.

Ответа по-прежнему не было.

Тишина тяжелым грузом легла на страницу, нетронутые чернила поблескивали в свете лампы.

Гадес сглотнул и осторожно закрыл книгу, задержав пальцы на потертой обложке.

“ Еще один день, - пробормотал он. “ Тогда я приду за тобой.-

И он говорил серьезно.

---

Аид плохо спал той ночью.

На следующее утро он выпил только крепкий чай – по–прежнему никакого ответа от Северуса - упрямца.

Когда прибыл "Пророк", там была еще одна статья от Риты, на этот раз с некоторыми членами семьи. Гадес усмехнулся. Его дорогая семья. Это будет последняя статья Риты.

ЗЕЛЬЕ И ПОТТЕР: АИД ПОТТЕР В ТАЙНЫХ ОТНОШЕНИЯХ С СЕВЕРУСОМ СНЕЙПОМ?

автор Рита Скитер

В откровении, из-за которого чай разлился за завтраком по столам от Корнуолла до Килларни, Ежедневный пророк теперь может подтвердить, что Аид Поттер - да, именно Аид Поттер, одна из половинок знаменитых близнецов Поттеров - предположительно вступил в романтические отношения ни с кем иным, как с Северусом Снейпом, печально известным бывшим пожирателем Смерти, ставшим профессором Хогвартса.

Очевидцы утверждают, что за последние месяцы их много раз видели вместе, и, хотя официальных заявлений сделано не было, источник, близкий к семье (пожелавший остаться анонимным), утверждает, что Аид и Снейп “невероятно близки - тревожно близки”.

И как семья Поттеров справляется с этим неожиданным переплетением?

Мы обратились к аврору Джеймсу Поттеру за комментариями за пределами Министерства. Его ответ?

“Без комментариев”.

(Выражение его лица, однако, говорило о многом. Губы сжаты. Напряжен. Ни следа обычного обаяния Поттера.)

От близкого друга семьи Сириуса Блэка, аврора и давнего критика Северуса Снейпа, мы получили такую язвительную реакцию:

“Снейп? Мне все равно, есть ли у него сейчас медали, от этого человека все еще пахнет сырыми подземельями и дурными намерениями ”.

Далее он добавил: “Но Аид взрослый. Он научится - надеюсь, не на горьком опыте”.

А что касается Гарри Поттера, его близнеца и нынешнего стажера-аврора? Его реакция была столь же прохладной, сколь и снисходительной:

“Ему всегда нравилось отличаться от других. Я полагаю, это просто ... еще один этап. Немного экстремально, да?”

Он рассмеялся, но смех не совсем коснулся его глаз, прежде чем добавить: “Не уверен, что думают мама и папа, но я бы не хотел, чтобы Снейп приближался к моей квартире”.

Действительно, слухи в Отделе авроров предполагают, что в течение некоторого времени между братьями существовала “напряженность”. Может ли это последнее откровение углубить раскол?

Давайте не будем забывать: Северус Снейп, хотя и официально помилован за свою роль во Второй войне волшебников, остается фигурой, вызывающей разногласия. Многие уважают его за его навыки, да, но любят? Редко. Его связь с младшим Поттером не что иное, как скандальная.

И все же те, кто знает Аида Поттера, описывают его как блестящего, интенсивного и “более слизеринца, чем когда-либо предполагал его Факультет”. Возможно, в этом сочетании больше смысла, чем кажется на первый взгляд.

Тем не менее, следует спросить: что это говорит о состоянии семьи Поттеров? И как общественность отреагирует на профсоюз, который бросает вызов всему, что, как они думали, они знали о героизме, верности и любви?

Как всегда, этот скромный репортер будет держать вас в курсе событий.

И мистеру Поттеру и профессору Снейпу: если любовь действительно витает в воздухе - пусть она придет с сильным Защитным Заклинанием.

Он скомкал газету в руке. Ее дни были сочтены. Прежде чем он успел открыть пришедшие письма, его камин вспыхнул, и глубокий баритон Кингсли заполнил комнату. “Аид, могу я войти?” - спросил он.

Что могло понадобиться Кингсли в такой час? “Конечно. Я поставлю чайник”, - сказал Гадес.

Когда Кингсли переступил порог, Гадес уже приготовил чашку чая и протянул ее ему. Другой мужчина выглядел растрепанным - его халат был расстегнут, лицо не до конца выбрито, как будто он уходил в спешке. Кингсли провел рукой по своей лысой голове, на мгновение закрыл глаза, затем умоляюще произнес: “Пожалуйста, Аид... не убивай ее”.

“Что?” Сказал Гадес, слегка ошеломленный.

“Моя жена подарила мне "Пророк", ” поспешил продолжить Кингсли. “ Я был в ванной и прочитал это. Там была еще одна статья о тебе и Северусе. Я вижу, ты уже видел это, поэтому я хотел прийти до того, как ты что-нибудь предпримешь, чтобы ограничить ущерб.

Аид усмехнулся. “Кингсли, я бы не стал марать руки о кого-то вроде Скитера”.

Беспокойство Кингсли не исчезло. “Ты бы ничего не сделал?” - медленно спросил он.

“ Это не то, что я сказал. ” Аид сохранял небрежный тон. “Я уже работаю над восстановлением репутации Северуса”.

Глаза Кингсли подозрительно сузились. “ Но никаких убийств? он настаивал.

“Конечно, нет”, - ответил Гадес со вспышкой негодования. “За кого ты меня принимаешь?”

“Я считаю тебя очень опасным и могущественным волшебником”, - прямо сказал Кингсли. “И если кто-то причинит вред Северусу, я ожидаю, что ты без колебаний уничтожишь их”.

Кингсли был прав в своем предположении.

“Так ты ничего не сделаешь против нее?” Кингсли настаивал.

“Я сделаю это, но не убивая”. Гадес ухмыльнулся; Кингсли застонал.

- Это напомнило мне, - добавил Гадес, которому внезапно наскучила эта тема, - ты знал, что Скитер - незарегистрированный анимаг?

- Она... что? Кингсли захлебнулся.

“ Да. Маленький отвратительный жук, ” сказал Гадес, словно стряхивая воображаемую пылинку со своего плеча.

“Хочу ли я знать, откуда ты это знаешь?” Спросил Кингсли.

Гадес спокойно встретил его взгляд. “Я так не думаю”, - сказал он, но в его голосе не было злобы.

Кингсли снова провел рукой по голове. “Я позабочусь об этом”, - сказал он. “Аид, пожалуйста... Не делай ничего опрометчивого”.

“Конечно, нет”, - пообещал Аид.

Кингсли подошел к камину. Когда он исчез, Гадес услышал, как он пробормотал: “В конце концов, разговор был не так уж плох. По крайней мере, он больше никого не собирается убивать”. Гадес тихо рассмеялся, когда зеленое пламя погасло.

Теперь у него наконец-то появилось время распечатать письма, которые громоздились на кухонном столе.

Дорогой Аид,

Мы просто хотели сказать - мы гордимся тобой. Любовь редка, упряма и никогда не бывает легкой, но когда она настоящая, ее стоит защищать. Северусу повезло, что у него есть кто-то, кто видит его всего и все равно выбирает его. У вас есть наша полная поддержка, сейчас и всегда. Если кому-то из вас что-нибудь понадобится, мы на расстоянии вытянутой руки.

С любовью,

Ремус и Тонкс

Аид,

Ну, эта статья была абсолютной чепухой. Не позволяйте сплетням забиваться вам в голову - любой, у кого есть хоть капля мозгов, может увидеть правду. Вы с Северусом - не их дело, и, честно говоря, самое время кому-нибудь показать Скитер, где ее место. Мы с тобой, никаких вопросов. И если кто-то посмеет взглянуть на Северуса не так, нам придется иметь с ним дело. Дайте нам знать, если вам понадобится поддержка - юридическая или иная.

С уважением,

Regulus & Dorcas

Гадес,

я видел статью - полнейший бред. Ты никому не должен объяснять, кого ты любишь, и меньше всего людям, которые никогда не пытались понять ни одного из вас. Я знаю, что не всем легко принять Северуса, но я видела, как он смотрит на тебя. Это правда. Не позволяй шуму потрясти тебя. Посылаю вам обоим немного покоя из Брюсселя - и немного бельгийского шоколада в ближайшее время.

– Невилл

Дорогая,

"Пророк" - это гниющий лист, притворяющийся литературой, а Скитер - всего лишь букашка под ним. Честно говоря, я был бы больше удивлен, если бы о тебе не печатали всякую чушь - это значит, что ты интересный. Париж божественен, но я чуть не подавился круассаном, когда прочитал ее бред. Скажи Снейпу, чтобы он держал голову выше и носил мантии получше, чем половина Визенгамота, пока он там. Если я тебе понадоблюсь, я заколдую кого-нибудь из кутюрье.

С любовью,

– Анютины Глазки

Мой милый мальчик,

Когда я стала твоей крестной матерью, я поклялась, что буду защищать твое сердце, а не только твою безопасность. Я знаю, каково это - любить кого-то, кого мир неправильно понимает. Я доверяю твоему суждению и вижу твою силу. Если Северус делает тебя счастливой, то это все, что мне нужно знать. Мы гордимся тобой, Аид, и мы всегда здесь - тихо, яростно, без колебаний.

Вся наша любовь,

– Элис и Фрэнк

А затем очаг снова ожил, зеленое пламя лизнуло края камина, и знакомый голос эхом разнесся по квартире.

- Аид, - позвал Флимонт отрывистым, но теплым голосом.

Гадес повернулся к камину, и улыбка тут же расцвела на его лице при виде проницательных глаз деда за золотыми очками-полумесяцами.

- Дедушка, - тихо сказал он, придвигаясь на коленях поближе к огню.

Мгновение спустя Юфимия появилась рядом с Флимонтом, ее серебристые волосы были элегантно убраны назад, хотя несколько непослушных прядей обрамляли скулы. Она выглядела обеспокоенной, но тон ее был твердым.

“ Мы как раз собирались связаться с тобой, дорогой, - сказала она. “ Мы полностью поддерживаем тебя и Северуса. Я действительно не знаю, что мы сделали не так с Джеймсом.

Фламонт издал тихий согласный возглас. “Я наблюдал за вами обоими на собраниях. Вы подходите друг другу, Аид. Это очевидно для любого, кто обращает внимание.

В горле у Гадеса встал комок, которого он никак не ожидал. Мягкое потрескивание пламени, тепло его коленей, мерцающее тепло лиц его бабушки и дедушки - все это подействовало сильнее, чем любой заголовок.

“ Дедушка, бабушка, ” пробормотал он хриплым голосом, “ вы не представляете, что значат для меня ваши слова. Искренне вам благодарен.”

Они улыбнулись, а затем связь мягко угасла, зеленое пламя потускнело, превратившись в пепел и тлеющие угольки.

Он подумал о своих родителях. Может быть, ему стоит поговорить с ними - особенно после слов отца в "Пророке".

Он оглядел себя: спортивные штаны, футболка. Достаточно неплохо. Надев туфли, он ступил в камин.

Когда он появился в гостиной своих родителей, его сразу же встретил восторженный визг Хейзел. Она без колебаний бросилась в его объятия.

“Аид! Так рада тебя видеть!”

- Я тоже, малышка, - сказал он, улыбаясь и обнимая ее в ответ.

“О, Аид, я видела статьи в "Пророке"! Эта Скитер так грубо обращается с профессором Снейпом!” - фыркнула она, топнув ногой.

“Так и есть”, - согласился Гадес, в его глазах мелькнуло веселье. “Но ненадолго”.

“Я знал, что ты позаботишься о ней!” - Сказала Хейзел с торжествующей ухмылкой.

Лили вошла в комнату с чашкой чая в руке. “Аид, я рада тебя видеть. Я просто думал, стоит ли мне затоптать тебя или приехать самому.

“ Привет, мам. Папа уже на работе?”

“Нет, он как раз заканчивает принимать ванну. У него было несколько поздних смен, поэтому сегодня утром он не торопится, - сказала она.

Не успела она договорить, как на лестнице раздались тяжелые шаги. В дверях появился Джеймс с растрепанными волосами, как всегда.

- О... Гадес, - медленно произнес он.

- Папа, - спокойно ответил Гадес.

Хейзел и Лили обменялись настороженными взглядами. Наконец Лили вздохнула и поставила чашку. “О, да ладно...” Она повернулась к мужу. “Джеймс”, - резко сказала она. “Я уже говорил тебе - ты должна принести Аиду искренние извинения”.

Джеймс закатил глаза. “Но, Лили, я ничего не делал. Я ничего не говорила в ”Пророке“.

”Того, что ты сказал, было достаточно", - парировала Лили, ее взгляд не дрогнул.

- Кажется, я ничего не могу сделать правильно в этом доме, - пробормотал Джеймс.

“ Нет, ” сказала Лили, - но ты мог бы, наконец, избавиться от своей ненависти к Северусу. Признаюсь, я тоже поначалу не была в восторге, но если Северус - тот, кого любит Аид, кто я такая, чтобы стоять у него на пути? Я не хочу терять нашего сына. Ее голос звучал яростно и дрожал одновременно.

Хейзел теснее прижалась к Аиду.

- Папа, - тихо сказал Аид, - я бы никогда не отказался от Северуса. Так что тебе действительно стоит постараться быть вежливым. Тебе не обязательно он должен нравиться, но ты можешь, по крайней мере, вести себя как взрослый мужчина и поддерживать своего сына”.

Гадес тихо вздохнул. Это все еще было странно - иметь здесь семью - настоящую семью, - и все же, если бы ему пришлось выбирать, если бы до этого дошло, он знал, в чем всегда будет заключаться его верность. С Северусом.

Плечи Джеймса, напряженные мгновение назад, медленно опустились. Он закрыл глаза и тяжело выдохнул. “ Если придется, ” сказал он наконец. “Аид"… Снейп мне никогда не понравится. Слишком много всего произошло тогда. Но я все еще хочу, чтобы ты была счастлива. И если Снейп - тот, кто делает тебя счастливой… да будет так.” Слова прозвучали как вынужденное перемирие - или как если бы кого-то заставляли глотать гвозди.

Гадес не ожидал большего. Он просто кивнул. “Достаточно, папа”.

Джеймс колебался. “Но я ничего не могу гарантировать насчет Сириуса”.

“Пусть он будет моей заботой”, - твердо сказал Гадес.

В воздухе все еще чувствовалось напряжение, но оно ослабло, когда они перешли к непринужденной беседе. Довольно скоро Джеймсу и Лили пришлось уйти на работу.

“Ты уже готовишься к следующему учебному году в Хогвартсе?” Аид спросил Хейзел.

“Конечно! Это мой год в O.W.L. - я так взволнована ”, - радостно сказала она.

“Ты снова попытаешься попасть в команду по квиддичу?”

“Может быть. Я пока не знаю - Джинни тоже все еще в команде, - ответила Хейзел.

“Если у тебя получится, я приду на твои игры”, - пообещал Гадес.

“Это, по крайней мере, стимул попробовать”, - сказала она с усмешкой.

Он обнял ее на прощание, взъерошив волосы, и шагнул обратно в Камин.

Зеленое пламя поглотило его целиком - и когда он снова появился в своей квартире, ожидавшая там тишина показалась ему знакомой и тяжелой.

---

Сова из Гринготтса властно постучала клювом по стеклу. Гадес вскрыл его и развернул письмо, запечатанное на толстом пергаменте золотыми чернилами.

Мистер Поттер,

сообщаем вам, что ваша сделка с бывшим владельцем "Ежедневного пророка" прошла успешно. Акции теперь принадлежат Arclath Holding.

Ваши инвестиции в размере 212 000 галеонов дают вам право собственности на 60% издания.

Кроме того, ваши инвестиции в Echion & Tulip – Magical Legal Consultancy были завершены. мистер Эчион ждет вас для предварительной встречи.

Был создан Фонд Charlus, который в настоящее время финансируется 50 000 галеонов. Для полноценной работы необходимо назначить минимум трех дополнительных членов правления.

Если Гринготтс будет полезен и дальше, мы всего в одной сове от него.

С уважением,

старший менеджер по работе с клиентами Таркраз

Гадес ухмыльнулся, как сам дьявол.

Он взглянул на часы на стене - 10 утра. В блокноте по-прежнему нет ответа от Северуса.

“Хорошо”, - пробормотал он. “Пора заняться делом”.

Он оделся с особой тщательностью, выбрав строгого покроя устрашающую черную мантию с темно-зеленой подкладкой, которая при каждом шаге излучала силу. Ткань облегала его плечи, словно была создана для мести.

Фирма "Эхион и Тюльпан" располагалась в скромном переулке рядом с Косым переулком, между старой аптекой и тихим издательством. Медная табличка над дверью поблескивала, и когда он вошел внутрь, его встретил аромат сандалового дерева, пергамента и тонкой защитной магии.

Пожилая ведьма за стойкой регистрации подняла голову. Ее глаза на мгновение сузились, когда она оценила его внешность. “У вас назначена встреча с мистером Эчионом или мисс Тюльпан?”

Гадес просто ответил: “Меня зовут Адриан Поттер”.

Ее рот слегка приоткрылся. Она встала так быстро, что ее стул заскрипел.

“Конечно, мистер Поттер. Пожалуйста, следуйте за мной - мистер Эчион ожидает вас”.

Она провела его по коридору, увешанному картинами с изображениями различных магических юридических умов, в светлый, просторный офис. Книги заполняли полки - упорядоченные, практичные, всеми любимые, - а солнечный свет струился сквозь зачарованное стекло, отражаясь от медных заклепок письменного стола.

Из-за него поднялся высокий худощавый мужчина. У него была теплая смуглая кожа, темные глаза и густые кудри, зачесанные назад с помощью палочки.

“ Мистер Поттер, ” поздоровался он глубоким и приятным голосом. “Для меня большая честь наконец-то познакомиться с вами”.

“Мистер Эчион”, - сказал Гадес с такой же теплотой, протягивая руку, - “Я рад, что мы можем работать вместе”.

Они крепко пожали друг другу руки.

“Вы удивили нас”, - признал Эхион, усаживая его. “Когда в Гринготтсе сказали, что Адриан Поттер заинтересован в нашей фирме, мы не ожидали вас. Некоторое время мы искали этичные инвестиции, особенно для расширения наших услуг для клиентов, которые не всегда могут себе это позволить.

“Это одна из причин, по которой я обратился к вам”, - ответил Гадес, поправляя рукава. “Я уважаю это. Но мне самому также нужен юрист. Мои инвестиции расширяются - слишком быстро, чтобы я мог управлять ими в одиночку. Мне нужен кто-то сдержанный, блестящий и заслуживающий доверия”.

“Тогда вы обратились по адресу”. Эхион вызвал зачарованный контракт с подвижным текстом, мерцающей защитой и многоуровневым пунктом о конфиденциальности. Аид внимательно прочитал его. На нем стояла печать гоблинов - никаких подделок. Он кивнул, и оба расписались.

“Отлично”, - сказал Гадес, его тон изменился. “Давайте перейдем к реальным вопросам. Я владею Arclath Holdings, через которую я управляю своими акциями - как магловскими, так и магическими. По состоянию на сегодняшнее утро мне принадлежит 60% "Ежедневного пророка". Однако я не хочу, чтобы мое имя ассоциировалось с этим. Я хочу оставаться невидимым. Мне нужно, чтобы вы осторожно проинформировали персонал ”.

Эхион моргнул, затем слегка улыбнулся.

“Это из-за статей, я полагаю?”

“О, да”. Ухмылка Гадеса была острой, как бритва. “У Риты Скитер возникнут серьезные проблемы с законом ... но мы все знаем, насколько медлителен механизм министерства. Поэтому она должна быть уволена - немедленно. Пандора Лавгуд будет назначена главным редактором. С этого момента она будет руководить газетой. Пожалуйста, подготовьте для нее официальный контракт и проследите, чтобы он был доставлен в кратчайшие сроки.”

“Понятно. В завтрашнем номере будет небольшая заметка о смене владельца. И опровержение, я полагаю?”

“Более того - извинение. Полное. За то, что было написано о Северусе Снейпе. ”Глаза Гадеса горели тихой яростью.

Эхион одобрительно кивнул.

“Я также основал Фонд Шарлуса”, - продолжил Аид. “Назван в честь моего пра-пра-дяди. Его цель - поддерживать обездоленных детей-волшебников. Все начинается с 50 000 галеонов из моих собственных средств ”.

“Это восхитительно”, - искренне сказал Эхион.

“Мне нужны четыре члена правления: Андромеда Тонкс, Регулус Блэк, Нарцисса Малфой и Гермиона Грейнджер. Пожалуйста, свяжитесь с ними, отправьте им уставные документы и подтвердите их участие”.

“Считайте, что это сделано”.

Завершив дело, Гадес встал, еще раз пожал Эхиону руку и покинул офис, его мантия волочилась за ним, как дым.

Снаружи летний воздух гудел от жизни. Косой переулок гудел вокруг него - тихий звон стекла от ’Волшебных хрипов" Уизли смешивался с пронзительным щебетом сов, проносящихся в вышине. Солнце играло на сверкающих витринах магазинов, отбрасывая ломаные радуги на булыжники мостовой, стертые за столетия шагами. Легкий ветерок доносил ароматы свежего пергамента, шипящего рагу в котле и слабые нотки сливочного пива, которые доносили отдаленный гул магии, пульсирующей под камнями.

Гадес стоял неподвижно, границы улицы слегка размывались, пока его мысли витали где-то далеко. Бегло заглянув в свой блокнот, он по-прежнему не нашел от Северуса ни слова.

Он глубоко вдохнул - летнее тепло, резкий запах чернил из ближайшей лавки по продаже перьев и безошибочное жужжание чар, заложенных глубоко в фундаменте переулка.

Решительно тряхнув головой, он направился к магазину Фреда и Джорджа, привлеченный знакомым буйством красок и смехом, доносившимся от входа.

Внутри магазин представлял собой хаотичную симфонию хлопающих фейерверков, жужжащих гаджетов и струек разноцветного дыма, поднимающихся к высоким потолкам. Покупатели смеялись и восхищались полками, стонущими под тяжестью всех мыслимых розыгрышей.

“Аид! Почему ты так шикарно одет?” Глаза Джорджа заблестели, когда он окинул Аида беглым взглядом, дразнящая усмешка тронула его губы.

Прежде чем Аид успел ответить, внезапный шлепок пришелся ему по затылку.

“Эй! Осторожнее, Блейз! Джордж что-то проворчал, потирая ушибленное место, в то время как Блейз непримиримо ухмыльнулся.

Гадес усмехнулся. Он нуждался в этом - в этом легком подшучивании, в этой хаотичной нормальности.

“Просто нужно было заняться кое-какими делами”, - сказал он, небрежным пожатием плеч отмахиваясь от удара.

Улыбка Джорджа исчезла, сменившись чем-то более серьезным, когда они с Блейзом обменялись взглядами.

- Полная поддержка с нашей стороны, - тихо сказал Джордж, игривость исчезла из его тона.

Фред, не желая отставать, наклонился к нему с притворной торжественностью.

“Если вам нужно взорвать ”Пророк", мы ваши люди", - добавил он, его глаза озорно сверкнули.

Блейз, тем временем, наблюдал за перепалкой с нежным выражением лица, скрестив руки на груди, но явно одобряя.

Гадес улыбнулся, чувствуя, как тепло дружбы поселяется глубоко в его груди.

“ Не сейчас, ” твердо сказал он, качая головой. “ Но спасибо за предложение. Прямо сейчас мне нужно поехать в Хогвартс и вернуть моего мужчину. Он достаточно долго дулся.

Махнув напоследок рукой, Гадес повернулся к двери, звуки смеха и волшебного озорства преследовали его, когда он шагнул обратно в переулок.

---

Воздух за пределами Хогсмида был прохладным, пропитанным ароматом ранней осени - влажных листьев, далекого дыма из труб и слабого металлического привкуса магии, витающего под самой поверхностью. Гадес бесшумно аппарировал недалеко от деревни, земля на мгновение замерцала у него под ногами. Он плотнее закутался в плащ, по спине пробежал холодок, несмотря на теплый вечер.

По тихим улицам расходились по домам последние жители, их смех был слабым и далеким. Пальцы Гадеса коснулись потертой ткани Карты Мародеров, засунутой глубоко в его мантию. Он вытащил его, и сердце сжалось, когда он обнаружил Северуса - внизу, в подземельях, в его покоях.

Чары вокруг Хогвартса одобрительно зашептались, когда Гадес без сопротивления пересек их. Его браслет создавал тонкое очарование, гарантирующее, что никто не увидит, как он ходит по этим коридорам. Каменные стены казались здесь более холодными, мерцающий свет факелов отбрасывал длинные тени по коридорам.

Он остановился перед знакомым портретом, охраняющим комнаты Северуса. “ Открой, ” прошептал он низким и мягким голосом. Картина повернулась внутрь на бесшумных петлях.

Внутри в тусклом свете открылось душераздирающее зрелище: Северус лежал, растянувшись на диване, в мятой и испачканной одежде, прикрыв глаза рукой, словно пытаясь отгородиться от окружающего мира. Другой безвольно свесился за борт, сжимая почти пустую бутылку виски. Слабый запах алкоголя, пота и чего-то горького - тошноты? - наполнил воздух. Высохшие слезы покрыли щеки Северуса и запачкали рукава.

Гадес почувствовал, как его грудь сжалась, тихая боль, которая угрожала захлестнуть его.

Он медленно опустился на колени, стараясь не напугать Северуса, и осторожно потряс его за плечо.

Хрюканье, легкое движение. Тяжелая печаль окутала комнату, как саван.

Гадес сделал глубокий вдох, приходя в себя, затем осторожно поднял Северуса на руки. Вес был легким и хрупким, как будто несли сломанную птицу.

Без палочки он призвал тепло в ванную, наполнив ванну горячей водой, которая тихо зашипела, собираясь в лужу.

Он опустил Северуса на край и начал с нарочитой нежностью снимать с него промокшую одежду. Веки Северуса распахнулись, тяжелые и стеклянные.

- Еще один сон, - хрипло пробормотал он.

Аид протянул руку, убирая влажные волосы со лба Северуса. “ Я здесь. Я настоящий, ” тихо сказал он. “Как ты вообще сюда попал?” Голос Северуса дрогнул от недоверия.

“Мы с твоей дверью пришли к взаимопониманию”, - ответил Гадес с легкой улыбкой.

Взяв мягкую тряпку, Гадес начал смывать дневную грязь - пот, виски, боль. Северус сначала вздрогнул, но затем поддался нежному прикосновению, выражавшему хрупкое доверие.

“Я беспокоился о тебе после того, как ты сегодня снова не вышла на связь”, - признался Гадес. “Я должен был прийти”.

“Тебе не следовало этого делать”, - сказал Северус низким и обиженным голосом. “Слова Риты - они верны. Что ты вообще мог во мне найти? Старый, уродливый, летучая мышь из подземелья.” Его горечь была ножом, вонзившимся в сердце Гадеса.

Но он ничего не сказал, ожидая, когда рухнут стены.

Гадес вымыл волосы Северуса, медленно и терпеливо перебирая пальцами темные пряди. Тело Северуса расслабилось рядом с ним, дрожа меньше.

Когда Северус снова закрыл глаза, Гадес взял зубную щетку и тщательно почистил зубы, мягко подшучивая, чтобы вызвать слабую улыбку. Медленно он вынул Северуса из ванны и вытер его толстым полотенцем, наслаждаясь тихой близостью.

Он одел его в свободные спортивные штаны и мягкую футболку - одну из своих собственных. От ткани исходил слабый запах Ада, небольшое утешение.

В полутемной спальне Северуса Аид уложил его на кровать, снял с него обувь и мантию и притянул к себе.

“ Северус, ” прошептал он ровным, но полным чувства голосом, “ ты самый блестящий, умный и сексуальный мужчина, которого я когда-либо знал. Я люблю тебя - безумно. Я бы сделал для тебя все.

Судорожный всхлип вырвался у Северуса, и Гадес прижал его крепче, пальцы медленно описывали круги по его спине, руки запутались в волосах.

Проходили минуты, наполненные только их общим дыханием и тихими звуками ночи.

Когда дыхание Северуса, наконец, выровнялось, став глубоким и ровным, Гадес наколдовал теплое одеяло на них обоих, снова прижимая Северуса к себе.

И там сон, наконец, овладел ими.

Гадес проснулся рано, мягкий серый свет рассвета просачивался сквозь занавески. В животе у него болезненно заурчало - он ничего не ел со вчерашнего дня. Северус крепко прижался к нему, словно цепляясь за саму жизнь, его теплое и неровное дыхание касалось кожи Гадеса.

Аид нежно поцеловал Северуса во влажный лоб. Легчайшая дрожь пробежала по его телу, и Северус пошевелился, его ресницы затрепетали.

“ Аид, ” прошептал он хриплым от неверия и облегчения голосом, “ ты действительно здесь. Я думал, мне все это приснилось.

Гадес улыбнулся, сердце наполнилось тихой радостью. “ Я здесь. Всегда.

Северус вздохнул, тяжесть вчерашней боли все еще чувствовалась в его тоне. “ Прости, что я вот так оттолкнул тебя. Слова из "Пророка"… они ранят глубже, чем я хотел бы признать.

Гадес крепче обнял его. “ Северус, это нормально, что тебе нужно время. Но, пожалуйста, никогда не забывай - несмотря ни на что, я люблю тебя. Я всегда буду выбирать тебя.

Долгое время Северус молчал. Затем он тихо пробормотал: “Я все еще не понимаю этого, не до конца. Но, может быть, мне и не нужно.

Слабая улыбка тронула его губы, когда он добавил: ”Я тоже люблю тебя, Аид“.

Гадес просиял, тепло наполнило его грудь при этих словах. Он наклонился и поцеловал Северуса - глубоко, нежно, ищуще, - пока Северус не вздохнул в него.

Внезапно громкое урчание в животе Гадеса нарушило этот момент.

- Мне действительно нужно позавтракать, - смущенно признался он.

Северус выдавил усталую улыбку. - Мы можем спросить Мипси.

“ Пожалуйста, Мипси, ” тихо позвал Северус. “ Принеси нам полный английский завтрак. Спасибо.

Из тени появилась его домашняя эльфийка с вежливым поклоном, в ее ярких глазах светилось обещание горячей еды и свежего чая.

Гадес на мгновение прикрыл глаза, наслаждаясь ощущением того, что он дома - с Северусом.

Они сидели рядом в покоях Северуса, утренний свет мягко проникал через маленькое окошко, согревая каменные стены. Аромат шипящего бекона и только что намазанных маслом тостов смешивался со слабым ароматом пергамента и старых книг. Пока они ели, между ними тянулись тихие мгновения, наслаждаясь уютом общего молчания.

Аид мягко нарушил их. “Вчера я получил весточку от многих друзей… и мои бабушка с дедушкой тоже. Все поддерживают нас. И даже если бы они этого не сделали, ” он взглянул на Северуса с искренностью, сияющей в его глазах, - ты все равно был бы моим выбором. Всегда.

Северус поднял взгляд от своей тарелки, легкий румянец окрасил его щеки. - Ты действительно это имеешь в виду?

“ Каждое слово. Я даже поговорил со своими родителями. Моя мама действительно приходит в себя, а папа, по крайней мере, пытается оставаться вежливым, - сказал Гадес.

Брови Северуса поползли вверх. “И ты думаешь, это надолго?” - спросил он.

Гадес пожал одним плечом. - Наверное, мне придется время от времени напоминать ему об этом.

Внезапное хлопанье крыльев и резкий стук в окно привлекли их внимание. Сова, изящная и целеустремленная, уселась на подоконник, сжимая в когтях новейшего Пророка.

Северус застонал, его плечи поникли. “Что за свежую чушь это будет сегодня?”

Ухмылка Гадеса стала шире, глаза заблестели озорством и тихим вызовом. “Давай выясним, хорошо?”

Хрустящий пергамент хрустел в тихой комнате, где витал слабый аромат теплых тостов и черного чая. Золотистый утренний свет разливался по каменному полу, отражаясь от чернил и заставляя жирный заголовок сиять, как обещание.

Гадес откашлялся и начал читать вслух ровным, но теплым голосом:

Приношу искренние извинения профессору Северусу Снейпу. В свете недавних несправедливых и необоснованных сообщений "Ежедневный пророк" хочет публично признать несправедливость, допущенную по отношению к профессору Снейпу, и подтверждает нашу приверженность правдивой и уважительной журналистике.

Северус замер на другом конце стола. Его рука, небрежно сжимавшая чашку, задрожала, когда он поставил ее на стол. Его глаза переместились на пергамент, вглядываясь в слова, словно боясь, что они могут исчезнуть прежде, чем он сможет по-настоящему в них поверить. Долгое мгновение он ничего не говорил - просто сидел, напряженные плечи, сжатая челюсть, широко раскрытые глаза.

Гадес мягко продолжил:

Смена владельца: Контрольный пакет акций "Ежедневного пророка" теперь принадлежит Arclath Holdings, инвестиционной группе, занимающейся восстановлением целостности волшебной прессы. Личность новых владельцев будет оставаться конфиденциальной для защиты беспристрастности публикации.

Заметная перемена произошла в душе Северуса. Глубокие морщины беспокойства на его лице немного разгладились. Он ничего не сказал, но его рука потянулась вперед, коснувшись края газеты, как будто он опирался на что-то реальное.

Гадес читал дальше:

Пандора Лавгуд назначена новым главным редактором. Обладая острым умом и непоколебимой честностью, миссис Лавгуд поведет "Пророка" в новую эру журналистского мастерства.

У Северуса вырвался медленный вздох, и на этот раз он не был усталым - это было что-то похожее на облегчение. Его глаза на мгновение закрылись, и Гадес уловил слабый блеск слез, прежде чем их сморгнули.

И, наконец, более твердым тоном Гадес прочел:

Увольнение Риты Скитер вступает в силу немедленно и без предварительного уведомления. Пророк больше не потерпит сенсаций, которые подрывают правду и достоинство.

Последовало молчание - густое, но больше не тяжелое. Просто полное.

Губы Северуса раздвинулись в легкой, недоверчивой улыбке. Его голос, когда он раздался, был едва громче шепота. “Я ... никогда не думал, что доживу до этого дня”.

Гадес аккуратно сложил газету и отложил ее в сторону. Он посмотрел на Северуса - не просто на него, а внутрь него, словно пытаясь дотянуться до каждой раны, нанесенной неосторожными словами и публичной жестокостью.

- Это только начало, - тихо сказал он.

Северус встретился с ним взглядом. Он нахмурил брови, и что-то изменилось в его глазах - отчасти неверие, отчасти благоговейный трепет. Его голос был грубым, неуверенным. “Арклат Холдингс"... Только не говори мне, что ты купил ”Пророка", Аид?

Аид застенчиво, почти по-мальчишески улыбнулся - выражение, которое не совсем соответствовало масштабу того, что он сделал. “Только большинство. Шестьдесят процентов”, - признал он. “Драко сказал, что это самый быстрый способ добиться перемен”.

- Ты купил “Ежедневный пророк"... для меня? - Что? - спросил Северус, запинаясь на каждом слове, как будто оно могло рассыпаться под собственным весом.

Выражение лица Гадеса смягчилось. - Я уже говорил тебе, - сказал он тихо, но яростно, - я сделаю для тебя все, что угодно.

Последовало долгое молчание - на этот раз комфортное. Северус просто посмотрел на него, по-настоящему посмотрел, и что-то растаяло в выражении его лица: удивление, неверие, хрупкий цветок надежды.

- Невыносимо, - пробормотал он, хотя в этом слове не было жара.

Затем он наклонился и поцеловал Гадеса - мягко, коротко, словно пробуя что-то драгоценное, - и положил голову Гадесу на плечо.

Как будто это было первое место за многие годы, где он чувствовал себя в безопасности.

Гадес без колебаний обхватил его руками.

Северусу не нужно было говорить "спасибо".

Он уже поблагодарил - своим молчанием, этой слабой улыбкой, тем, как он держался сейчас.

Не как утопающий, а как человек, который наконец нашел сушу.

Глава 17

Примечания:

Спасибо за ваше терпение. Вот новое обновление :)

И... Я сожалею о переломном моменте. Я заглажу свою вину. Я обещаю.

Текст главы

Они как раз доедали последние кусочки завтрака, когда раздался резкий стук в дверь. В воздухе все еще витал аромат жареных помидоров и теплого хлеба. Дверь открылась прежде, чем кто-либо из них успел ответить, и внутрь вошел Альбус Дамблдор.

- Северус, мальчик мой, я просто хотел проведать тебя, поскольку не видел последние несколько дней... - Его голос дрогнул, когда его взгляд остановился на Гадесе.

“А... мистер Поттер. Какой ... сюрприз видеть вас здесь”, - сказал Дамблдор, его вежливая улыбка натянулась.

“Доброе утро, Альбус”, - спокойно ответил Северус. - Последние несколько дней я неважно себя чувствую.

Взгляд Дамблдора был острым, оценивающим, как будто он искал трещины. Он ничего не сказал.

“Я не думаю, что это удивительно - быть со своим парнем”, - прямо сказал Гадес, не в силах сдержать слабую усмешку, которая тронула его губы, когда Дамблдор заметно вздрогнул.

“Что ж. Естественно”, - пробормотал Дамблдор. “Но я надеюсь, вы не позволите вашим ... личным делам помешать вашим обязанностям”. Он адресовал это Северусу, как будто Гадес вообще ничего не говорил.

Невыносимо.

Плечи Северуса напряглись. Гадес протянул руку под столом и накрыл ладонь Северуса. Напряжение ослабло - едва-едва.

“Ты должен знать меня достаточно хорошо, чтобы быть уверенным, что я не пренебрегаю своей работой”, - сказал Северус спокойным, но раздраженным голосом.

Дамблдор серьезно кивнул, хотя явно не был удовлетворен.

“ Знаете, директор, ” беспечно сказал Гадес, как будто обсуждая погоду, - Северусу не обязательно продолжать работать здесь, если он этого не хочет. Он волен делать все, что пожелает. И как мой партнер, я буду поддерживать его в каждом решении, включая решение уйти в отставку. Внезапно, если потребуется.

Глаза Северуса испуганно расширились.

Дамблдор сглотнул, огонек в его глазах погас. “Я... понимаю, мистер Поттер”.

“Конечно, понимаете”, - ответил Гадес пренебрежительно, как закрывающаяся дверь.

Вскоре после этого Дамблдор ушел, воздух разрядился, как только за ним закрылась дверь.

Северус повернулся к нему, понизив голос. “Ты действительно имел в виду то, что сказал?”

“ Конечно, любимый. Гадес слегка откинулся назад, изучая его. “Если ты когда-нибудь захочешь прекратить преподавать - заниматься исследованиями, пивоварением, путешествовать, открыть магазин, абсолютно ничего не делать - я поддержу тебя. Полностью. И ты всегда можешь переехать ко мне. - Он улыбнулся мягко, но уверенно.

Северус удерживал его взгляд долгое мгновение - достаточно долго, чтобы что-то в выражении его лица изменилось, потеплело, стало беззащитным. “Я никогда не знал никого, кто ставил бы меня превыше всего остального”, - тихо сказал он.

“ Северус, ” пробормотал Гадес, протягивая руку, чтобы коснуться его щеки, большим пальцем слегка касаясь линии подбородка. “ Ты заслуживаешь целого мира. Ты заслуживаешь, чтобы тебя любили, заботились и лелеяли. И я здесь, чтобы делать все это. До тех пор, пока я буду у тебя. Навсегда, если ты этого хочешь.

У Северуса перехватило дыхание. “ Пройдет время, прежде чем я смогу по-настоящему поверить в это, ” признался он слабым, почти пристыженным голосом. “Но… Я пытаюсь”.

“Столько времени, сколько тебе нужно”, - мягко сказал Гадес и поцеловал его.

Поскольку приближался новый семестр, они максимально использовали время, которое у них еще оставалось. Они вместе готовили, вместе ели и проводили тихие вечера, свернувшись калачиком на диване - мягкий свет лампы согревал комнату, между ними витал слабый аромат чая и пергамента.

Только однажды Северус нарушил тишину.

“Но мне все еще нужно подготовить расписание занятий”, - пробормотал он, уже потянувшись к стопке заметок на прикроватном столике.

Гадес даже не поднял глаз от того места, где удобно растянулся рядом с ним. “ Северус, ты преподаешь во сне. Ты был профессором почти двадцать лет.

Северус помолчал.… затем вздохнул - многострадальный, но слегка удивленный.

И с этими словами он позволил затащить себя обратно в постель. Аиду нравилось, когда Северус был полностью в его распоряжении - никто его не прерывал, ничто не отвлекало, только они вдвоем, запутавшиеся в простынях. Мужчина немного прибавил в весе под преданной заботой Аида, его некогда худощавое телосложение теперь смягчилось тонкими изгибами и здоровой полнотой, что делало его еще более неотразимым. Гадес наслаждался исследованием каждого дюйма этого тела, обводя новые контуры благоговейными руками и губами, извлекая из горла Северуса самые сладкие, самые раскованные звуки.

Он целовал каждый дюйм, до которого мог дотянуться, вдыхая мужской аромат Северуса - землистый, приправленный легким привкусом остатков зелья и пота, - который сводил его с ума. Его глаза расширились от желания, зрачки расширились в тусклом свете, и прекрасный румянец расцвел на его щеках, стекая по шее к груди. "Ты выглядишь сногсшибательно", - пробормотал Гадес хриплым от благоговения голосом.

Их кожа была горячей, лихорадочной там, где они прижимались друг к другу, скользкой от легкого пота. Гадес осторожно перевернул Северуса на живот и подсунул подушку ему под бедра, приподняв его именно так. Видя его таким беззащитным, уязвимым, но в то же время доверчивым, все внутри Гадеса всколыхнулось - первобытный огонь, который ревел в его венах. Он знал, что никогда не предаст доверие, которое Северус оказал ему; оно было священным, нерушимым. И все же это разожгло голод, который он обычно изо всех сил пытался контролировать, собственническую потребность требовать и лелеять все сразу.

"Такая красивая. Посмотри на себя..." - выдохнул Гадес, его голос был пропитан поклонением. Он намазал один палец смазкой, согревая его между ладонями, прежде чем медленно ввести внутрь. Северус был таким горячим и тугим, что инстинктивно сжался при вторжении, с его губ сорвался жалобный стон. Пах самого Гадеса был твердым и сочащимся, пульсируя от предвкушения, но все это было ради Северуса - его удовольствия, его капитуляции.

После нескольких мгновений тщательной подготовки, согнув палец, чтобы коснуться этого чувствительного места внутри, Гадес добавил второй, аккуратно нажимая ножницами, чтобы растянуть его еще больше. Северус выгнулся, со стоном отодвигаясь. Затем к нему присоединился третий палец, и дырочка Северуса жадно сжалась вокруг него, скользкие звуки наполнили комнату. "Ты готова, любовь моя?" - Спросил Гадес, его свободная рука успокаивающе поглаживала спину Северуса.

- Двигайся, - рявкнул Северус, хотя его голос был хриплым, с примесью нетерпения и возбуждения.

Гадес ухмыльнулся, наслаждаясь этой язвительной ноткой, которая всегда пробивалась сквозь пелену похоти. - Твое желание для меня закон. Он убрал пальцы, поравнялся с входом Северуса и положил руки на эти узкие бедра, впиваясь большими пальцами в мягкую плоть. Медленно, мучительно он толкнулся внутрь - тепло и теснота окружили его, как бархатные тиски, исторгнув глубокий стон из груди Гадеса. Он мог бы оставаться таким вечно, по самую рукоятку погруженный в мужчину, которому принадлежала его душа.

Достигнув дна, он сделал паузу, позволяя Северусу привыкнуть, чувствуя, как быстро напрягаются мышцы вокруг него. Другой мужчина тяжело дышал, вцепившись пальцами в простыни. Гадес мягко поднял его, маневрируя так, что спина Северуса прижалась вплотную к его груди, их тела соприкоснулись в идеальной близости. Одной рукой он обхватил истекающую влагой длину Северуса, крепко поглаживая; другая легла поперек его груди, большим пальцем дразня сосок. Он осыпал шею Северуса горячими поцелуями, покусывая чувствительную кожу.

Медленно он начал входить и выходить, задавая обдуманный ритм, который нарастал подобно шторму. - Я люблю тебя, Сев, - прошептал он Северусу на ухо, касаясь губами раковины. - Ты любовь всей моей жизни. Я бы сделал для тебя что угодно - абсолютно все. Слова полились рекой, грубые и пылкие.

Северус вздрогнул, его член дернулся в хватке Гадеса, на кончике выступили бисеринки преякулята, прокладывая путь. "Я не позволю, чтобы с тобой что-нибудь случилось", - продолжил Гадес, понизив голос до собственнического рычания. "Если кто-то приблизится к тебе, я наброшусь на него - разорву на части, если понадобится". Ему было все равно, прозвучало ли это жутко или немного одержимо; это была правда, въевшаяся в его кости. Северус был его миром, всем для него.

Он начал ускоряться, хлопая бедрами с возрастающей силой, шлепки кожи о кожу эхом отдавались в комнате. Его рука двигалась в том же ритме, точно так же изгибаясь при взмахе вверх. "Аид... Я близко, - задыхаясь, прошептал Северус, его тело дрожало на краю.

"Тогда кончай на меня, - настаивал Гадес, проникая глубже, наклоняясь, чтобы безжалостно поразить это место. Еще несколькими движениями Северус растекся по всей руке, горячая пульсация покрыла его пальцы, когда он вскрикнул, стены ритмично сжались вокруг Гадеса.

Это было все, в чем нуждался Гадес. Он толкнулся еще раз, два, три раза в бьющийся в спазмах жар Северуса и глубоко вошел в него, наполнив его гортанным стоном. Волны удовольствия накатывали на него, когда он тяжело дышал, опустошенный и насытившийся.

Теперь он крепко прижимал Северуса к себе обеими руками, не желая отпускать ни на секунду. Он глубоко вдохнул его аромат - мускус, секс и дом, - уткнувшись носом в изгиб его шеи. - Ты совершенно безумен, Гадес, - прошептал Северус с усталой улыбкой в голосе. "И я люблю тебя".

Гадес улыбнулся ему в шею и запечатлел там еще один долгий поцелуй, его сердце наполнилось яростной, вечной преданностью. В этот момент, когда они были заключены в объятия друг друга, внешний мир перестал существовать.

---

Наступило 1 сентября, в воздухе повеяло прохладой, Эдинбург погрузился в золотую тишину ранней осени. Гадес поправил ремень своей сумки и толкнул тяжелые двери Восточного крыла университета, запах старого пергамента, полированного камня и слабого свечного дыма окутал его, как воспоминание.

Его первый день.

Он усмехнулся про себя. Действительно, первый день - это продлится всего два часа. Едва ли достаточно долго, чтобы считать. И все же он ухватился за свое новейшее приобретение, как за спасательный круг:

"Край тени: Академический дискурс о практических и этических границах Темной магии". Черная кожаная обложка слабо поблескивала, на ней была выбита серебряная руна, которая слегка мерцала, когда попадала на свет.

Он вошел в класс - скорее узкий амфитеатр, чем традиционная комната, - и занял место почти посередине. Стены были увешаны зачарованными классными досками, которые тихо шептались, когда ученики входили, записывая имена, магические подписи и справочную информацию о школах с жуткой точностью.

Вокруг него собрались двадцать студентов со всего мира. Он заметил знакомую эмблему Уагаду, вышитую на подоле плаща высокого юноши, и нежно-небесно-голубую отделку шармбатонов на темнокожей девушке со свирепыми глазами.

Он вежливо кивнул им, садясь. “Аид Поттер”.

“Элоиза”, - ответила девушка с сильным французским акцентом.

“ Акачукву, - сказал мальчик из племени Уагаду, почтительно склонив голову. “Изучение темной магии, хм?”

“Что-то вроде этого”, - сказал Гадес с легкой усмешкой.

Воцарилась тишина, когда вошел профессор.

Профессор Виолетта Роул.

Моложе, чем он ожидал. Возможно, от начала до середины двадцатых. Ее длинные каштановые волосы были собраны в гладкий конский хвост, а ярко-фиолетовая мантия переливалась защитными чарами, вшитыми в каждый шов. Она двигалась с четкой, нарочитой грацией - поза дуэлянта.

“ Добро пожаловать, ” сказала она холодным и чистым голосом с едва заметными северными интонациями. “Вас приняли на этот курс не потому, что вы умны - хотя большинство из вас умны, - а потому, что вы понимаете разницу между властью и разрешением. Мы будем изучать и то, и другое”.

Ее взгляд прошелся по комнате, как скальпель. “ Темная магия не является злом. И она не прощает. Те из вас, кто ищет кратчайший путь, должны уйти сейчас.

Никто не двинулся с места.

Гадес почувствовал, как что-то похожее на предвкушение шевельнулось в его груди.

Она дала обзор термина - сложные тематические исследования, историческая теория, практическая работа с заклинаниями и этические дебаты. В какой-то момент она подняла волшебную палочку с почерневшим наконечником. “Это? Заклинание пошло не так. Заклинатель выжил. Его рука - нет. Прошел такт. “От тебя ожидают большего”.

Гадес быстро делал пометки, хотя его мысли были заняты другим.

---

Послеобеденные встречи по вторникам и пятницам с Северусом были вырезаны в расписании Гадеса, как священные руны - чернила, которые не размазывались, время, которое не двигалось. Те часы были нетронутыми, неприкосновенными. Ни срочный вызов Кингсли, ни испуганная сова, ни мольбы самой Судьбы не могли заставить его уйти. Эти часы принадлежали только Северусу.

Северус иногда пускался в разглагольствования - о ночных патрулях, идиотах-гриффиндорцах и директоре, у которого талант быть везде и нигде одновременно.

“Мое предложение все еще в силе, Сев”, - говорил Гадес легким тоном, но глаза были искренними.

Эффект был незамедлительным - плечи Северуса расслабились, дыхание замедлилось, и часть стали в его челюсти разжалась. Аид жил ради этой перемены. За тихий выдох в его шею, когда он обнял Северуса сзади. За безмолвие "ты здесь", которое не нужно было произносить вслух.

Им не нужны были громкие заявления.

Общий чайник чая.

Холодные ступни Северуса прижались к икрам Аида под одеялом.

Тихий разговор в тусклом янтарном свете гостиной.

Этого было достаточно. Более чем достаточно.

К началу октября наконец появилась статья, которую он так долго ждал.

Рита Скитер осуждена за незаконную анимагическую деятельность

Пандора Лавгуд, главный редактор

После официального расследования Рита Скитер была осуждена за деятельность в качестве незарегистрированного анимага в нарушение пункта 3 Правил магической трансформации. Она была приговорена к пяти годам общественных работ в Приюте Святой Бернадетты для нуждающихся ведьм и волшебников. В течение этого периода мисс Скитер будет обязана жить без использования магии, и за ее соблюдением будут следить. "Ежедневный пророк" по-прежнему привержен прозрачности и законной журналистике.

Гадес ухмыльнулся, прочитав это. В нем не шевельнулось ни капли жалости - совсем никакой. Она заслужила каждое слово своего предложения.

Вторая сова доставила отдельный конверт: толстый пергамент, золотая печать министра глубоко вдавлена в воск.

Вежливое приглашение на “частную беседу” в Министерстве.

Слишком вежливо.

Его желудок сжался в тот момент, когда он увидел это.

И что еще хуже - суббота была первым выходным в Хогсмиде в этом семестре.

Северус будет в деревне, сопровождающий, гуляющий один.

Без поддержки.

Без Аида на его стороне.

Что-то в воздухе изменилось - острое, металлическое, электрическое.

Предупреждение.

Покалывание пробежало по позвоночнику.

Неподходящее время.

Плохое предчувствие.

Гадес чувствовал, как буря дышит ему в затылок.

---

Он постучал пером по краю стола, стиснув зубы.

"Мистер Поттер", - холодно произнесла профессор Роул, поднимая глаза от своих записей, которые блеснули немного чересчур остро. "Есть ли причина, по которой ты не обращаешь внимания, или ты просто считаешь себя выше всех нас?"

Гадес не дрогнул. Он встретил ее пристальный взгляд прямо, голос был спокоен. “ Нет, профессор. Просто обдумываю последствия того, что ты оставил недосказанным.

Между ними повисла тишина - хрупкая и холодная.

“Прибереги свои выводы для того, кому не все равно”, - ответила она, поворачиваясь обратно к доске и пренебрежительно взмахнув палочкой.

Гадес медленно выдохнул, сжимая пальцами перо.

Так вот как это будет.

Он не доверял ей - ни ее внезапному росту в академических кругах, ни ее нейтральному тону при обсуждении этики магии крови, и уж точно не фамилии, которую она носила по наследству. Было что-то пустое в ее улыбке, что-то слишком взвешенное во взгляде. Маска. И он научился очень хорошо распознавать маски.

И все же ... он не мог избавиться от этого чувства.

Суббота наступит слишком быстро.

И что-то должно было пойти очень, очень не так.

Они с Северусом написали друг другу только этим утром.

Пожалуйста, будь в безопасности, Сев.

Не убивайте министра.

Гадес фыркнул в свой чай. Слишком поздно обещать это.

Но беспокойство не ушло. Это терзало его мысли весь день.

К пяти часам вечера он был на седьмом этаже министерства. В длинном полированном коридоре пахло лимонным кремом и чернилами, слишком чисто, слишком тихо. Тени под бра странно вытянулись, как будто сам свет был настороженным.

Ведьма-администратор с тугими волосами и еще более плотно сжатыми губами подняла глаза.

“Мистер Поттер. Я должна по крайней мере доложить о вас”, - натянуто сказала она, уже вставая.

Гадес одарил ее улыбкой, которая не коснулась его глаз. - В этом нет необходимости.

Он толкнул высокие дубовые двери.

Внутри Руфус Скримджер выглянул из-за груды бумаг. Его львиная грива была растрепана, а верхняя мантия свисала со спинки стула, как сброшенная кожа. На мгновение что-то промелькнуло в его взгляде - расчет, голод? - но оно исчезло, когда он встал.

“ А, мистер Поттер. Рад видеть вас здесь, - сердечно сказал Скримджер.

“Министр”, - холодно ответил Гадес, закрывая за собой дверь. “Я был... удивлен, получив ваше приглашение”.

“Тебе не следует бояться. Ты сделал себя довольно заметным. В конце концов, ты близнец Спасителя”, - сказал Священник с кривой ухмылкой.

Гадес приподнял бровь. “А я-то думал, что выделяюсь сам по себе”.

Скримджер хихикнул - звук был похож на треснувший лед. “ О, ты знаешь. У тебя неплохое ... резюме. Студенты. Ученый. Дуэлянт. И потом, конечно, есть твои маленькие побочные предприятия.

Воздух в комнате сгустился. Гадес наклонил голову, позволив легкой улыбке тронуть его губы.

“Тебе следовало бы быть более прямой”, - спокойно сказал он. - Понятия не имею, о чем вы говорите.

На долю секунды в глазах министра промелькнуло замешательство. Но оно прошло. Он подошел ближе, понизив голос.

“Тебе следует проявлять больше уважения, Поттер. Этим миром правит не только работа с волшебной палочкой. Многие из твоих друзей и семьи работают здесь - твой отец, твой брат. Даже твоя очаровательная крестная. Ты бы не хотела ... последствий, не так ли?”

Ах. Так вот оно что.

Холодок пробежал по спине Гадеса - не страх, а ярость - холодная и четкая. Он подошел к креслу, но не сел. Вместо этого он положил руки на край стола и слегка наклонился вперед, улыбка исчезла.

“Министр, давайте не будем оскорблять друг друга вежливыми угрозами. Вы вызвали меня сюда, чтобы шантажировать. Из-за чего именно? Из-за того, что я защищался от убийц? Что я выполнил вашу работу лучше, чем весь ваш Департамент по обеспечению магического правопорядка?

Челюсть Скримджера дернулась. “Будь осторожен ...”

“Нет. Будь осторожен”, - сказал Гадес низким и ядовито-вкрадчивым голосом. “Потому что я знаю, где спрятаны скелеты в твоем шкафу. Деньги, которые исчезли во время войны. Услуги, которые вы оказали союзникам Волан-де-Морта. Файлы, которые вы приказали запечатать. Рейды, которые вы отложили. Заключенных, которых вы тихо освободили. У меня все это есть, министр. Рафт, Гринграсс, Нотт. У меня даже есть записка, которую ваш старый друг Берк написал вам в 78-м, в которой он благодарит вас за вашу ”осмотрительность".

Лицо министра побледнело - совсем чуть-чуть.

Гадес выпрямился, теперь в его тоне звучал лед. “ Итак, вот мое предложение. Держись подальше от меня. Держись подальше от Северуса. И держись подальше от всех, у кого мое имя или кровь. Сделай это, и ты проживешь долгую, ничего не значащую жизнь. Но подойди к нам снова, и я обещаю тебе - твои последние заголовки будут в газетах ”.

Не сказав больше ни слова, он повернулся и распахнул дверь.

И как только он переступил порог -

браслет сгорел.

Северус.

Дыхание застряло у него в горле и переросло в панику.

Он попытался мгновенно аппарировать - магия собиралась, нарастала, готовая -

но мир отказывался двигаться. Его заклинание попало во что-то толстое и сокрушительное, как будто он бил кулаками по железу.

“Черт...!” - вырвалось у него.

“Никаких вам призраков, мистер Поттер”, - сказал министр с маслянистым торжествующим смехом. “Я позаботился об этом”.

Аид замер.

Ледяной.

Безмолвный.

О, он проследит, чтобы Министр заплатил за это.

Он побежал.

Удары сапог по мрамору отдавались эхом, как барабанный бой войны. Его дыхание стало резким, каждый мускул напряжен от целеустремленности. Магия бурлила под его кожей, слишком большая для коридора, наполняя воздух статическими разрядами.

Держись, Северус.

Он преодолел последний коридор - переступил последний порог защитных барьеров Министерства от Привидений -

и сопротивление лопнуло.

ТРЕСК.

Мир качнулся вбок, когда он исчез, воздух вокруг него схлопнулся в неистовом порыве.

Браслет раскалился добела на его запястье, увлекая его сквозь вращающуюся темноту, следуя мягким следам магии Северуса.

Это вело его, как маяк.

Предупреждение.

Мольба.

Он не колебался.

Он не мог.

Он тяжело приземлился, ботинки заскользили по рыхлому гравию - и то, что он увидел, заставило кровь вскипеть в его жилах.

На поляне царила та неправильная тишина - та, что следует за насилием.

Два неподвижных тела лежали, распростершись на земле. Одно из них было сковано - конечности гротескно вывернуты, одежда порвана, под ними растекалась лужа крови. И стояли три фигуры с палочками наготове, магия все еще была густой и потрескивала в воздухе от только что брошенных проклятий.

Аид узнал второй силуэт.

Северус.

Его дыхание сбилось - резкое, холодное. Как будто он тонул.

Следующим ударил запах крови - тяжелый, медный, слишком сильный. Она прилипла к грязи, к листьям, к воротнику пальто Северуса, где пропитала черную шерсть до черноты.

Один из нападавших шагнул вперед.

Виолетта Роул. Ее темные глаза встретились с его глазами через поляну - острые, сверкающие, порочные. Она ухмыльнулась. В ее взгляде не было теплоты. Никаких угрызений совести.

- Ты опоздал, - насмешливо сказала она голосом, похожим на отравленный мед.

Ярость захлестнула его - раскаленная добела и ослепляющая, - но прежде чем он успел отреагировать, над полем раздался резкий голос.

“Мы закончили. Пошли.

Рабастан Лестрейндж.

Спокоен. Удивлен. Он отвесил Гадесу насмешливый полупоклон, и в мгновение ока они исчезли . Рабастан, Трэверс и Виолетта исчезают в ночи, как призраки. Как трусы.

ТРЕСК. ТРЕСК. ТРЕСК.

Гадес пришел в движение еще до того, как воздух успокоился.

Он опустился на колени рядом с Северусом, мир сузился до одной точки. Его взгляд остановился на запястье Северуса -

браслет исчез.

Холодный шок пронзил его. Его дрожащие руки замерли над грудью Северуса.

Его собственное сердце билось так сильно, что казалось, вот-вот выскочит из ребер.

Там была кровь.

Слишком много.

Темное и скользкое на мантии Северуса, просачивающееся в землю под ним.

А Северус не двигался.

- Нет-нет, нет... - Слова рвались из горла Гадеса.

Он сильно прижал два пальца к шее Северуса, кожа заледенела от его прикосновения.

Ничего.

Глава 18

Примечания:

Для всех именинниц. С Днем рождения :)

Я просто не мог оставить это так. Так что хотя бы небольшую главу :)

Текст главы

“ Пожалуйста... - У него перехватило горло. Он нажал сильнее. Нет.

Теперь его руки были скользкими от крови - липкой, теплой, неправильной. И там - поперек горла Северуса -

Он нащупал свою палочку, чуть не выронив ее из-за того, как сильно дрожали его руки. Ему понадобилась вся сила, которая у него была.

“Motus Corda. Respira.”

Заклинание ударило подобно молнии, и грудь Северуса дернулась. Его тело дернулось, губы приоткрылись в прерывистом дыхании, когда заклинание заставило его сердце биться быстрее, а легкие наполниться воздухом. Под его кожей зародился призрачный ритм - искусственный, хрупкий, но хоть что-то.

Гадес прерывисто выдохнул и немедленно сменил позу, прижимая палочку к ране.

“Vulnera Sanentur… Vulnera Sanentur… Vulnera Sanentur…”

Заклинание было шепотом, молитвой, мольбой. Его магия хлынула, золотой свет полился из его палочки в глубокий порез, медленно сплетаясь - слишком медленно - связывая ткань тонкими нитями тепла и силы.

Все еще недостаточно.

Его руки нащупали мантию Северуса. Он всегда хранит ее. Он всегда...

Да.

Его пальцы сомкнулись на маленькой аптечке, спрятанной во внутреннем кармане.

“ Глупый, упрямый... ” его голос снова дрогнул. “ У тебя в браслете был портключ, идиот. Почему ты... почему ты не...”

Он оборвал себя, стиснув зубы. Нет.Сосредоточься. Набор открылся.

Зелье, восстанавливающее кровь. Эссенция диттани. Эликсир внутреннего заживления.

Он откупорил каждый зубами, осторожно опрокидывая флаконы в приоткрытый рот Северуса, направляя глотательный рефлекс с помощью заклинания. Затем он снова прижал большой палец к вене на шее. Ожидание. Мольба.

Затем -

Удар.

Трепет. Слабый ритм на его коже.

Сердцебиение.

Гадес чуть не поперхнулся. Его голова упала на плечо Северуса, и на секунду - всего на секунду - он позволил себе почувствовать сокрушительное, болезненное облегчение. Все его тело тряслось. Его горло обожгло.

Затем...

- Оооо, бедный мальчик, - раздался тихий смешок.

Гадес обернулся. Крэбб-старший - он не обращал никакого внимания на собеседника - наблюдал за ним с болезненным восторгом.

“Твой возлюбленный умирает у тебя на руках?” мужчина усмехнулся. “Так трагично...”

Гадес щелкнул его по запястью прежде, чем он закончил фразу.

Палочка не понадобилась. Просто ненавижу.

“Incendio Fracta.”

Заклятие врезалось в грудь Крэбба, как разрушительный шар, отбросив его с криком назад, когда пламя охватило его конечности, а кости затрещали под магическим давлением.

Гадес зарычал,“Silencio”.

Крик стих. Последовавшая за этим тишина была глубже смерти.

Все еще тяжело дыша, он активировал медальон.

Секундой позже -

Треск. Треск.

Появились две фигуры. Черные одежды. Острые глаза. Кончики палочек уже зажжены.

Агент М. И агент Дж.

Агент М бросил один взгляд на Северуса и присел на корточки.

“Что случилось?” спросила она ровным, но яростным голосом.

“Атакуй”, - натянуто сказал Гадес, все еще прижимая к себе Северуса. “На профессора Снейпа. Четверо нападавших. Один задержан”. Его взгляд метнулся к дергающемуся, обожженному телу Крэбба. “Никто не погиб. Трое сбежали.

“ Имена? - Рявкнул агент Джей.

“ Рабастан Лестрейндж. Трэверс. И Виолетта Роул, ” процедил Гадес сквозь стиснутые зубы. “Мой прекрасный новый профессор”.

Агент М кивнул, его глаза уже осматривали сцену.

“Я доверяю тебе закончить это”, - холодно сказал Гадес. “Я должен отвезти его в больницу Святого Мунго. Сейчас же.

Она не остановила его.

Аид усилил хватку - нежно, точно - поднимая Северуса на руки. Голова пожилого мужчины свесилась на плечо, волосы слиплись от крови, дыхание было поверхностным и неестественным.

Гадес прижал его к себе, магия поднималась быстро и отчаянно.

“ Держись, Северус. Пожалуйста. Просто держись”.

И с последним поворотом -

ТРЕСК.

Они исчезли.

---

Видение было грубым - неотшлифованным, полным грубой магии и паники. Гадес тяжело приземлился, почти пошатнувшись от тяжести своих рук, но так и не ослабил хватку. Северус все еще был прижат к его груди, уткнувшись головой в подбородок Гадеса, истекающий кровью и едва дышащий.

"Срочно! Критично!" - Эй! - крикнул Гадес, и его голос эхом отразился от выложенного белым кафелем коридора.

Он не стал дожидаться приема. Его магия хлынула по коридорам подобно штормовому фронту, двери распахнулись, когда появились испуганные Целители с палочками наготове.

Молодой стажер выступил вперед. “Сэр, вам нужно...”

“Он умирает. Отойдите в сторону или будете прокляты”.

Это было все, что потребовалось.

Целители бросились окружать его, создавая носилки, произнося заклинания, выкрикивая приказы. Но Аид отказался укладывать Северуса, пока ведущий Целитель - пожилая ведьма с серо-стальными волосами и проницательными голубыми глазами - не выступила вперед.

“Мы возьмем его. Я обещаю, ” тихо сказала она. - Мы спасем его.

Гадес, дрожа, посмотрел ей в глаза. Затем он медленно опустил Северуса на плавающие носилки.

“ Если он умрет, я сам убью их всех до единого, ” тихо сказал он. “Каждый. Последний. Один.”

Целитель кивнул. “Тогда, надеюсь, у нас все получится.

Двери палаты распахнулись, и они исчезли в отделении неотложной помощи.

---

Комната была слишком белой. Слишком чистой. Пахло антисептиком, горькими травами и чем-то слегка металлическим - кровью, разбавленной и смытой, но не забытой.

Гадес сидел в кресле рядом с кроватью, упершись локтями в колени, держа обе руки Северуса в своих.

Он не двигался уже несколько часов.

Целители сработали быстро. Они стабилизировали состояние Северуса, восстановили трахею, накачали его зельями, восстанавливающими кровь, и волшебными антибиотиками. Порез на его шее теперь превратился в бледно-розовый шрам - слабый и тонкий, как шепот, - но Гадес наблюдал за ним каждое мгновение, и его желудок скручивало от каждого нового заклинания.

Он отказался уходить. Когда медсестра предложила снотворное, он отказался и от этого.

Он просто сидел. Смотрел. Охранял.

Ожидание.

Северус выглядел слишком неподвижным в постели. Слишком тихим. Его кожа была бледной - призрачной даже по его обычным стандартам - и время от времени в пальцах ощущалась легкая дрожь, как будто его тело все еще не забыло боль.

Гадес протянул руку и откинул волосы со лба.

“ Глупый человек, ” прошептал он. “ Где твой браслет? Почему ты не воспользовался портключом? Ты истекал кровью в грязи...”

Его голос дрогнул. Он с трудом сглотнул, наклонился вперед и прижался лбом к тыльной стороне ладони Северуса.

“ Я думал, что потерял тебя.

А потом...

Вздох.

Не искусственный ритм зачарованной магии. Реальный. Неровный. Его.

Гадес сел так быстро, что стул громко заскрежетал по полу.

Северус пошевелился.

Его глаза затрепетали, затем прищурились. Движение было медленным, вялым - как будто мир должен был сфокусироваться.

“ Аид? - прохрипел он, голос был чуть громче, чем скрежет наждачной бумаги. “Что?..”

“Ты абсолютный ублюдок”, - прошептал Гадес, крепче сжимая его руку - так крепко, что стало почти больно. - Ты безрассудная, приводящая в бешенство, идиотская... -

Он подавился словами, костяшки пальцев побелели, дыхание было неровным.

“Ты умерла”, - наконец сказал он. - Ты, блядь, чуть не умер у меня на руках.

Губы Северуса скривились в подобии извинения - или, может быть, стыда.

“ Я... пытался удержать их, ” слабо сказал он. “Не мог уйти. Студенты поблизости - отдал одному из них мой браслет”.

“Конечно, ты должен был изображать героя. Ты думаешь, меня волнуют твои чертовы оправдания?” Рявкнул Гадес хриплым от эмоций голосом. “Ты должен был спастись. Ты должен был выбраться. Ты должен был позволить кому-то другому...”

Его челюсти сжались. Он резко откинулся назад, запустив руку в волосы.

“ Но ты этого не сделала. И теперь ты здесь. И ты жива.

Его голос упал до шепота.

- Слава Мерлину, ты жив.

Северус закрыл глаза и медленно выдохнул. “ Ты пришел... Ты остался.

”Конечно, я остался“, - сказал Гадес, и по его тону было ясно - другого выхода никогда не было.

Между ними повисла тишина.

Затем Аид встал. Подошел к двери. Он не стал открывать его, но уставился на руны на стекле, как будто в них были ответы.

- Я собираюсь убить их, - тихо сказал он.

Северус медленно моргнул. “Аид...”

“Я серьезно”, - продолжил он таким тоном, словно лед ломался под тонкими ботинками. “Я не жду авроров. Я не жду Кингсли, ордеров или гребаных судебных процессов. Мне плевать, будь то Виолетта Роул, или Трэверс, Рабастан Лестрейндж или сам министр. Они прикоснулись к тебе. Это был их смертный приговор”.

Он повернулся обратно к кровати - медленно, обдуманно. Его глаза были темнее, чем когда-либо. Затуманенные. Опасные.

- Они не могут уйти.

Северус не стал спорить. Не остановил его.

Он просто посмотрел на Гадеса усталыми, благодарными глазами и прошептал: “Будь осторожен”.

Аид наклонился, провел костяшками пальцев по щеке Северуса и сказал:

“Для тебя? Я буду осторожен. Эффективен. Окончательный.

Затем он вышел в коридор.

И дверь закрылась за ним со звуком, похожим на обещание.

Глава 19

Примечания:

Я надеюсь, вы все готовы к небольшой – или большой – мести.

Наслаждайтесь :) И хороших выходных!

Текст главы

Защита за его спиной сомкнулась с резким, металлическим щелчком магии.

Гадес вошел в его квартиру, как призрак - безмолвный, смертоносный, весь в засохшей крови человека, которого он любил.

В комнате царил полумрак. Только мерцающий огонь в камине отбрасывал немного света, окрашивая все в меняющиеся оттенки золотого и красного. Из курильницы с благовониями в углу лениво вился дымок - успокаивающее заклинание, на котором настоял Северус.

Сегодня вечером пахло насмешкой.

Гадес не пошевелился. Он просто стоял там, в прихожей, сжав челюсти так сильно, что было больно, а пальцы подергивались по бокам, как будто они все еще пытались дотянуться до Северуса.

Он должен был быть быстрее.

Ему не следовало недооценивать Скримджера.

Он должен был знать, что они нападут на Северуса - что причинение ему боли ранило бы глубже, чем любое нападение на самого Гадеса.

Скримджер изменил защитные чары Министерства от привидений. Гадес знал это; в противном случае он мог бы разрушить их. Он все еще слышал в своем черепе жестокий смех Скримджера, отдающийся эхом, как битое стекло.

Он прошел в центр комнаты, движения его были скованными, расфокусированными. Усмешка Рабастана с тошнотворной четкостью прокрутилась в его голове.

Виолетта Роул - невозмутимая, веселая - смотрела прямо на него, пока Северус истекал кровью.

Трэверс уставился на Северуса так, словно тот уже был трупом.

Клинок Рабастана почти перерезал ему горло.

Аид оказался запертым в кабинете бюрократа, когда они пытались убить человека, которого он любил.

Это планировалось давно. Все признаки были налицо - и он их проигнорировал.

Почему он не настоял, чтобы Северус пропустил посещение Хогсмида?

Невыносимый человек, с горечью подумал Гадес. Он бы и слушать не стал. Он всегда ставил своих учеников на первое место, даже если это стоило ему жизни.

И он использовал браслет для ученика. Тот, который должен был сохранить Северусу жизнь.

Гадес одновременно восхищался и ненавидел эту часть Северуса.

Он принадлежал ему. Любовь всей его жизни. И Гадес отправится в ад и притащит всех до единого обратно за горло за то, что они сделали.

Он выхватил палочку.

Патронус сорвался с кончика ослепительной вспышкой - его огромный волк, яркий, как лесной пожар. Его шерсть встала дыбом от неприкрытой настойчивости, глаза были почти человеческими в своей ярости.

“Гермиона. Драко. На Северуса напали. Состояние стабильное. Больница Святого Мунго. Отдельная палата. Иди сейчас. Не оставляй его одного.

Волк тихо зарычал, прежде чем прыгнуть сквозь стену в ночь.

Только после того, как он исчез, Гадес вздохнул.

Он подошел к столу. Бумаги и письма министерства рассыпались по полу, когда он отодвинул их в сторону, пальцы нащупали потайную защелку и открыли фальшивое дно.

Внутри ждали дневники в черной коже - записные книжки Волан-де-Морта на змеином языке, тщательно скопированные.

Гадес открыл одну и начал читать.

Лестрейндж - Северная долина. Усиленная охрана. Намечены пути отхода.

Трэверс - коды встреч от Яксли; "убежища", на которые ссылаются Роул-старший и Берк.

Роул - последняя переписка с Крэббом-младшим и Розье. Предполагаемый предатель: Снейп. Гадес оскалил зубы.

Берк - подтверждены перемещения артефакта; связан с Гойлом-старшим, Уилксом, Малсибером.

Его глаза сузились. Что-то внутри него успокоилось - острое, холодное, непоколебимое.

Он вызвал чистый пергамент.

Кроваво-красные чернила заполнили его перо.

И он начал писать - медленно, методично, каждый штрих был смертным приговором, ожидающим свершения.

СПИСОК ЦЕЛЕЙ

• Лестрейндж

• Трэверс

• Виолетта Роул

• Селвин

• Яксли

• Руквуд

• Малсибер-старший

• Адам Розье

• Натан Уилкс

• Игнатиус Берк

• Крэбб-младший

• Гойл - старший

• Гойл - младший

Он уставился на имена. Все они ускользнули от правосудия.

Больше нет.

Не после этого.

Он снова потянулся за палочкой, коснувшись ею пергамента. Красные круги расцвели вокруг Лестрейнджа, Трэверса, Роули и Берка. Основное. Вовлечены в нападение или слишком тесно связаны.

Он пробормотал себе под нос:

“Вы больше не пожиратели Смерти. Вы просто добыча”.

Позади него вспыхнул огонь.

Он медленно встал, расправив плечи, крепко сжав челюсти. Тени в комнате, казалось, сгустились, притягиваемые силой его ярости.

И затем, тихо:

“ Ты жив, Северус. Это единственная причина, по которой мир все еще существует.

Он натянул защитную линию поперек квартиры.

Сегодня вечером он все спланирует.

Завтра он отправится на охоту.

И никто из них этого не предвидит.

---

Ветер выл в долине, как умирающее существо, сгибая деревья, пока их ветви не вцепились в небо. Это было место, которое выбирали для встреч волшебники с нечистой совестью - старое, холодное, погребенное под защитой, скрытое от мира.

Но не от него.

Аид стоял сразу за границей защитных оберегов, закутанный в черное, его магия была низкой и кипящей, хищной. Он чувствовал их сквозь землю. Пять магических подписей: Виолетта Роул. Селвин. Яксли. Руквуд. Уилкс.

Они разговаривали.

Строили козни.

Смеялись.

“ И самое приятное, - донесся до него голос Роули через Шепчущую Сеть очарования, которое, как она никогда не замечала, было украдено, - это то, что мальчик даже не предвидел, к чему это приведет. Был так занят игрой в героя - он оставил своего маленького полукровку одного в грязи.

Яксли фыркнул. “Я думал, Рабастан выпотрошит его как следует. Позор.

Селвин сплюнул. “ Жаль, что он не умер. Мы скоро это исправим.

Уилкс хмыкнул. “Нет, если этот сопляк придет за нами первым”.

Роул усмехнулся. “Аид Поттер? Он ребенок с характером. Школьник с волшебной палочкой и манией самоконтроля. Он истекает кровью, как и все остальные..."

“Неужели?” - холодно спросил Гадес.

Все палочки взметнулись вверх.

Роул развернулся первым. - Кто...

ТРЕЩИНА

Конфринговзорвалась в руке Селвина, прежде чем он успел поднять ее. Взрыв осветил поляну яростной вспышкой оранжевого цвета, и крик Селвина разорвал ночь, когда кости и плоть горячими брызгами разлетелись по освещенной костром земле.

Затем все разом взорвалось.

Яксли взревел и бросился в атаку, сапоги взбивали листья и грязь, вокруг него ожило защитное заклинание. Слишком медленно. Гадес воспользовался моментом с хищной точностью - его клинок вошел Яксли под ребра, пройдя сквозь хрящи, как будто это был всего лишь мокрый пергамент. Сдавленный вздох вырвался у мужчины, когда Гадес резко повернулся, почувствовав, как ребра хрустнули от крутящего момента.

Гадес развернулся еще до того, как Яксли коснулся земли. Он отвел руку назад, небрежно, как дыхание, и с его палочки сорвался парализатор - яркий, сфокусированный, смертоносный. Руквуд мгновенно упал, рухнув, как подкошенная марионетка. Еще один взмах его палочки, и зеленый огонек ударил его прямо в сердце.

Голос Роула разнесся в воздухе, пронзительный и отчаянный - латынь, заклинание древнее половины камней в Британии, - но палочка Гадеса вспыхнула ослепительно белым светом. Ее заклинание разлетелось в воздухе со звуком бьющегося стекла, искры бесполезно осыпались на лесную подстилку.

“Ты знала”, - сказал он.

Его голос был тихим и от этого еще более пугающим. Холодная сталь, обернутая в бархат.

- Ты знал о засаде, когда встретил меня в университете.

Роул отшатнулась, свет костра отразил панику, отразившуюся в ее глазах. Волосы спутанными прядями прилипли к щекам, дыхание вырывалось неистовыми клубами пара.

“ Ты не понимаешь, ” выдохнула она. - Это был приказ... Лестрейндж, он ... он отдал распоряжение ...

“ Нет. Гадес сделал один шаг вперед, и она вздрогнула, как будто он ударил ее. “ Тебе понравилось. Видеть Северуса на земле. Видеть, как он истекает кровью. Ты ждал моего прихода, чтобы я увидел, как он умирает.

Его палочка взмахнула одним элегантным, безжалостным взмахом.

Петрификус Тоталус.

Роул упала там, где стояла, твердая, как камень, ударившись о землю с глухим стуком, который стряхнул пыль с ближайших ветвей. Ее глаза широко раскрылись, блестя от неподдельного ужаса.

Уилкс побежал.

Он успел сделать три шага - хруст листьев, хриплое дыхание в панике, - прежде чем Аид возник перед ним размытым движением, которое едва потревожил ветер.

Лезвие прошелестело по горлу Уилкса.

Одна четкая линия. Никакой театральности. Никакой борьбы. Ни звука, кроме влажного, мягкого соприкосновения кожи и слабого вздоха, когда тело рухнуло на землю.

Кровь впиталась в лесную почву, темная и теплая, дымящаяся в холодном ночном воздухе.

Гадес неподвижно стоял в центре кровавой бойни, ночной ветер вился вокруг него, как шепчущий призрак. Воздух все еще потрескивал от остатков магии - острой, металлической, почти касавшейся его кожи. Дым от разрушенных заклинаний висел низко, смешиваясь с железным привкусом крови.

Только двое оставались в сознании:

застывшая Роул, ее дыхание вырывалось неглубоко из скованного тела -

и Селвин, все еще воющий в грязи, прижимая к себе то, что осталось от его руки.

Гадес повернулся к Селвину.

Он шел медленными, неторопливыми шагами, сапоги хлюпали по влажной земле. Затем он опустился на колени, свет костра отбрасывал расплавленный отблеск на его забрызганное кровью лицо.

“Пусть этот шрам напоминает тебе, если ты когда-нибудь что-нибудь помнишь”, - пробормотал Гадес низким и почти нежным голосом, “что я проявил милосердие. Однажды.”

Он прикоснулся палочкой к виску Селвина.

Магия запульсировала - горячая, агрессивная.

Селвин вскрикнул, издав резкий, раздирающий душу звук, прежде чем провалиться в благословенное беспамятство. Его разум никогда больше не будет целым.

Гадес поднялся, выдохнув один раз, дыхание белым клубком повисло в холодном воздухе.

Он вернулся к застывшей фигуре Роули, ее глаза были широко раскрыты и блестели от ужаса. Он опустился на колени, наклоняя ее голову так, что она была вынуждена встретиться с ним взглядом.

“ Сегодня ты смотрела мне в глаза, ” сказал он мягко, почти непринужденно. - И ты улыбнулась.

Тонкая улыбка изогнула его собственные губы.

Глаза Роули расширились еще больше.

Гадес прижал кончик своей палочки к ее горлу.

Магия усилилась, невидимые пальцы сомкнулись. Ее дыхание сбилось, затем остановилось.

Он наблюдал, как сжимаются ее легкие, как она борется за воздух, в котором он ей отказывал. Капилляры в ее глазах покраснели, распускаясь, как буйные цветы.

- Тебе следовало держаться подальше от Северуса, - прошептал он, все еще улыбаясь.

Ее лицо покраснело от отчаяния, покрылось багровыми пятнами. Ее взгляд затуманился. Она цеплялась за пустоту - за заклинание, за судьбу, за него.

“ К сожалению для университета, ” беспечно сказал Гадес, “ им придется найти нового профессора. Я просто начал привыкать к тебе.

Он почувствовал момент, когда она перестала сопротивляться - окончательное ослабление воли, капитуляцию тела.

Гадес медленно поднялся, глядя на то, что от нее осталось.

Напрасное существование.

Он вышел наружу, в прохладную ночь. Мир затих, затаив дыхание.

Он коснулся своего медальона.

И исчез.

---

Гойл-Мэнор стоял, как гнилой зуб, на окраине Уилтшира - потрескавшийся камень прогибался под собственным весом, железные изделия перекручивались в формы, которые выглядели почти болезненными. Окна были затянуты облаками, как будто сам дом забыл, что такое солнечный свет. Влажный холод пробежал по коже Гадеса в тот момент, когда он приблизился, неся с собой слабый запах плесени, старых проклятий и чего-то металлического ... Чего-то, что не совсем пахло кровью, но достаточно близко, чтобы уколоть инстинкт.

Защита застонала, когда он переступил через нее, обвисая вокруг него, как мокрый пергамент, безуспешно пытающийся сохранить форму.

Он не утруждал себя тонкостями.

Четыре подписи внутри - Гойл-старший, Гойл-младший, Крэбб-младший, Малсибер-старший. Их магия имела кислый, застойный привкус людей, которые прятались за происхождением и высокомерием, а не за мастерством. Сегодня вечером они собрались не для стратегии или мести, а для утешения. Общая бутылка, тихие голоса, самодовольное спокойствие мужчин, которые верили, что мир пока не посмеет их тронуть.

Он сомневался, что они вообще знали, что Крэбб-старший находится под стражей.

В гостиной пахло сигарным дымом и гниющими чарами. Гойл-старший налил огневиски в хрустальный стакан. Крэбб-младший развалился в грязном кресле, поставив один ботинок на стол. Гойл-младший смеялся над какой-то грубой шуткой. Малсибер - старший что - то пробормотал над зачарованной газетой, в его глазах вспыхнуло веселье.

Никто из них даже не заметил изменения в воздухе, пока не погас свет.

Никакого драматического вступления. Просто мерцание тени, рябь холодного воздуха, скользящая по стенам коридора, а затем...

“Ты всегда был грязью”, - сказал Гадес, уже подняв палочку.

Гойл-младший развернулся - слишком медленно - и Взрывное Заклинание врезалось ему в грудь с силой тарана. Удар эхом прокатился по комнате. Он отлетел назад, разнеся стол во взрыве щепок и с тошнотворным треском ребер о дерево. С ковра взметнулась пыль, воздух наполнился запахом паленой ткани.

Крэбб - младший сделал выпад с грубым, гортанным криком, размахивая палочкой, дыхание было прерывистым от паники -

Слишком медленным.

“Оглуши”.

Заклинание ударило его, как брошенный кирпич. Его череп с глухим стуком ударился о стену, оставив мазок, когда он безвольно сполз вниз. Без сознания. Дышит - едва. В комнате воцарилась тишина, если не считать его рваных, неровных вздохов.

Гойл-старший взревел дрожащим от ярости и неверия голосом. “Ты!.. Ты всего лишь мальчик...!”

“Я никогда не былпростомальчиком”, - сказал Гадес ровным, как зимний камень, голосом.

Малцибер-старший наконец поднялся, сузив глаза и подняв палочку в жестокой усмешке, но Гадес двинулся первым. Взмах запястья, быстрый и точный. Серебряная дуга магии пронеслась по тусклой комнате.

Малсибер закричал. Его рука с палочкой ударилась об пол с влажным стуком, кровь горячими каплями застучала по ковру. Воздух наполнился медным запахом.

Гадес двинулся вперед, в его руке сверкнул нож.

Малсибер отшатнулся, широко раскрыв глаза и хрипло дыша. “Пожалуйста... подожди...”

“Северус никогда не умолял”, - прошептал он едва слышно.

Лезвие вошло совершенно беззвучно. Мягкий выдох. Тело опускается на землю. Тихо. Эффективно. Выполнено.

Гойл-старший попытался сбежать через камин. Потребовалось всего мгновение, чтобы перехватить заклинание и отключить Камин. Мужчина закричал от ярости - затем наступила тишина, когда Гадес оглушил его на вдохе.

Трое убиты. Один без сознания. Гадес стоял в центре руин с невозмутимым сердцем, одежда нетронута.

Он уставился на них на мгновение - на этих людей, которые смеялись в школе, бросали оскорбления, заколдовывали сзади, плевали в Северуса, глумились над всеми, кто слабее.

- Ты мне никогда не нравилась, - пробормотал он.

Он двигался по поместью быстро и бесшумно, его ботинки шуршали по покрытым пылью полам. Каждый проклятый коридор гудел древней злобой, но он едва удостоил их взглядом, когда наносил на место огненные руны - маленькие светящиеся символы, которые шипели на камне, как горячие угли, опущенные в воду.

Когда он вышел на улицу, ночной воздух обжег его лицо холодом.

Мгновение спустя мир позади него воспламенился.

Ревущий огненный шар рванулся вверх, раздуваясь в оранжево-золотую колонну, которая поглотила поместье изнутри. От взрыва по территории прокатилась волна жара, достаточно горячая, чтобы его одежда заколыхалась, а кончики волос приподнялись. Пламя трещало, как ломающиеся кости, ломая балки, поглощая столетия гнили и жестокости.

Он смотрел, как оно горит.

Он чувствовал жжение на своей коже, дрожь земли под сапогами - но ничто из этого не касалось холода, сковавшего его ребра.

Дом Гойлов сгорел, и все, что находилось в нем, превратилось в пепел.

Он коснулся медальона у себя на груди, коснувшись пальцами знакомого металла, и исчез в темноте.

---

Он сильно ударился о землю, от удара у него заболел позвоночник, когда он добрался до поля возле Черной Лощины - одной из старых конспиративных квартир, которые он нашел в дневниках Волан-де-Морта. Для любого маггла или даже неосторожного волшебника это выглядело не чем иным, как рухнувшими каменными руинами, наполовину заросшими сорняками. Но под этим наваждением воздух гудел от оберегов.

Внутри ждали четверо мужчин:

Лестрейндж.

Трэверс.

Игнатиус Берк.

Адам Розье.

Рабастан Лестрейндж, унаследовавший наследие Волан-де-Морта и Беллатрикс, стремился отомстить ему и всем тем, кто привел к падению Темного Лорда.

Гадес бесшумно пробирался сквозь высокую траву. Влажные от вечерней росы листья касались его ботинок. Небо над ним налилось золотом и фиолетовым, облака тянулись тонкими, как пепельный дым. Чары задрожали, когда он приблизился, затем раздвинулись перед ним, как порванный шелк.

Он уже проверил защиту. Обнаружил слабые швы. Все, что потребовалось, - это щелчок его пальцев - резкий, решительный - и заклинания распались со слышимым треском.

Взвыла сигнализация.

Но он уже был внутри.

Рабастан развернулся, широко раскрыв глаза, наполовину подняв палочку. “Что?..”

“Вам не следовало прикасаться к нему”.

Это было единственное предупреждение, которое они получили.

Берк отреагировал первым, бросив огненное проклятие, которое с шипением рассекло воздух, опалив камень. “Incarcerare Ignis!”

Пламя ударило в щит Гадеса и свернулось в нем, втянутое, как дыхание. Отражение заплясало на лезвии его ножа, когда он взмахнул им вперед. Пуля с влажным стуком вонзилась в плечо Берка. Вой Берка едва успел вырваться из его горла, как палочка Гадеса взметнулась вверх -

“Ossium Fractura”.

Кости затрещали, как сухие ветки. Берк рухнул, его ноги согнулись под таким углом, под которым они никогда не должны были сгибаться.

Розье попытался аппарировать. Гадес почувствовал дуновение перемещаемого воздуха -

“Contenebrae”.

Нулевая магия выплеснулась холодной сокрушительной волной, отбросив Розье назад. Его палочка разлетелась вдребезги в его руке, осколки заблестели, как черный лед.

Розье захныкал и пополз, его пальцы скользили в пыли.

Только один взмах палочкой, заклинание острое и беспощадное, как сталь, и Розье лежал там - безмолвный.

Теперь остались только Рабастан и Трэверс.

Рабастан замолчал, но исходящая от него ненависть была почти осязаемой - густой, как дым в воздухе.

“ Маленькая тень Снейпа, ” выплюнул он, поднимая палочку с дрожью, которую пытался скрыть. “Ты думаешь, это делает тебя героем?”

“Нет”, - сказал Гадес низким и уверенным голосом. “Я не герой. Я твой худший кошмар”.

Он пошевелился.

Его кости изогнулись, тени сгустились вокруг него, когда он в середине прыжка принял свою Анимагическую форму - огромного Теневого Волка. Воздух затрещал вокруг него, когда он приземлился, поднимая лапами грязь и пыль. Трэверс выкрикнул проклятие, яркий зеленый свет пронесся мимо бока Гадеса, но руны, выгравированные на его мехе, запульсировали, поглощая магию.

Он сделал выпад.

Трэверсу едва удалось подброситьПротего. От удара оно треснуло, как тонкое стекло. Челюсти Гадеса сомкнулись на его горле - горячая кровь залила язык, металлическая и острая. Трэверс закричал, бесполезно вцепившись руками в шерсть Гадеса, когда его пульс ослаб, затем затих.

Последовал рев, грубый и яростный:

“АВАДА КЕДАВРА!”

Гадес вывернулся, смертельное проклятие прочертило черную полосу там, где он только что был. Он вернулся в человеческую форму волной магии, вытирая кровь со рта тыльной стороной ладони.

“Это твоих рук дело”, - сказал он, делая шаг вперед. “Ты посмел прикоснуться к Северусу. Ты думал, что ты сильнее, умнее… Но этим выбором ты решил судьбу всех вас. Остаешься только ты. Вы... - его глаза потемнели, - и наш дорогой министр.

Глаза Рабастана расширились.

Гадес резко взмахнул рукой. Палочка Рабастана вырвалась из его хватки и со звоном покатилась по полу. Вторым движением он врезался в стену, камни затрещали под действием силы. Посыпалась пыль. Он осел, задыхаясь.

Гадес медленно приближался, нож зацепил слабое золото умирающего неба.

“ Ты связал его. Выпотрошил его. Смеялся, когда он падал.

Рабастан оскалил зубы, на губах у него выступила кровь. “ Это твоя вина, что он чуть не умер. Ты опоздал. Он никогда больше не будет доверять тебе. Снейп...”

“Ты не будешь произносить его имя”.

Один чистый удар. Блеснул нож - и крик Рабастана разнесся по комнате, когда его язык с влажным шлепком упал на пол. Кровь полилась ручьем, горячая и темная.

Гадес тихо прищелкнул языком. “Столько тишины”.

Он положил ладонь на грудь Рабастана. Гудела магия - глубокая, древняя, удушающая. Рабастан забился в конвульсиях, из него вырвался сдавленный влажный хрип, прежде чем его тело рассыпалось в прах под рукой Гадеса, в воздухе остался запах паленой плоти.

Гадес медленно выдохнул, грудь поднималась и опускалась.

Он закончил - в основном.

Аид стоял среди обломков конспиративной квартиры - скрюченного, хрипящего тела Берка на земляном полу, трупа Розье, скрюченного возле рухнувшего очага, Трэверса, распростертого в расширяющейся луже крови, и тлеющей кучи пепла, которая когда-то была Рабастаном Лестрейнджем.

Воздух наполнился вонью горелой ткани, богатой железом крови и резким запахом разорванных защитных пластин. Пыль поднималась с потолка с каждым оседающим стоном конструкции. У дальней стены лежал расколотый стол, его вырезанные руны потрескались, как высохшая кость.

Он сунул руку под мантию, коснувшись пальцами холодного металла, прежде чем вытащить свой медальон. Когда он прикоснулся к нему, по его поверхности пробежала тень.

На этот раз он не ушел. Он позволил им прийти к нему.

Они аппарировали в руины секундой позже - агент М с пристальным взглядом, агент Джей с таким ошеломленным видом, какой бывает у людей, ожидающих насилия, но не такого.

Агент М даже не стала утруждать себя обычными вопросами; запах крови и обугливания сказал ей все.

“Цели?” спросила она ровным голосом, несмотря на кровавую бойню.

“ Берк жив. На данный момент, ” сказал Гадес ледяным тоном. “ Розье, Лестрейндж и Трэверс мертвы. Ты можешь взять управление на себя отсюда.

Агент Джей тихо присвистнул, ботинки захрустели по земле. “Вы закончили? Нам нужно доложить К.”

Гадес не удостоил его взглядом.

- Нет, пока все до единого не превратятся в пепел.

---

Уже почти стемнело, когда Гадес вышел из Камина в тускло освещенный вестибюль "Ежедневного пророка". Здание было старше, чем предполагал его полированный фасад - мраморные полы с прожилками от времени, латунные светильники, потускневшие от десятилетий торопливых рук. В воздухе пахло чернилами, горелым пергаментом и чем-то металлическим под всем этим, как старые монетки, слишком долго оставленные в теплом кармане.

Из глубины здания доносился стук пишущих машинок, ритмичное "тук-тук-тук" репортеров, торопящихся уложиться в сроки. Над головой пролетела сова, взмахнув перьями в спертом воздухе, когда она с мягким стуком бросила свернутое послание в корзину. Все помещение гудело от неистовой целеустремленности.

Гадес провел рукой по своему плащу. Он уже наложил очищающее заклинание - нет смысла ходить по капающей крови. Он был здесь не для того, чтобы вести колонку, и ему не нужны были вопросы еще до того, как он поднялся на пятый этаж.

Он двинулся вперед, сапоги шуршали по мрамору, под каблуками все еще хрустел легкий привкус сажи от камина. Каждый шаг казался ему вступлением в шторм, который он сам выбрал. Необходимый.

Остроглазый ассистент за стойкой уставился на него. "Чем могу быть полезен, сэр?.."

“Я здесь, чтобы увидеть Пандору Лавгуд. Скажите ей, что у ”Аида Поттера" есть кое-что ... эксклюзивное". Его голос был тихим.

Ассистент колебался всего мгновение, прежде чем убежать.

Несколько мгновений спустя его провели в кабинет редактора.

Пандора стояла босиком за своим столом, ее длинные платиновые волосы были перевязаны серебряной лентой, ее светлые глаза были странно спокойными, настороженными и ... знающими. Стены вокруг нее представляли собой коллаж из вырезок, диаграмм, плавающих пергаментных карт и причудливых набросков - созвездие конспирации и ясности. И все же в комнате царило умиротворение, словно входишь в тихое озеро.

Она подняла на него проницательный выжидающий взгляд. - У меня было предчувствие, что ты придешь. И теперь, когда ты здесь, это, должно быть, важно.

Гадес не улыбнулся. Его взгляд был холодным, твердым, непреклонным. “ До сих пор я колебался. Но события последних двух дней делают это необходимым.

Он шагнул вперед, мягкий скрип его ботинок по мраморному полу эхом отозвался в тихом коридоре. Из внутреннего кармана своего пальто он достал толстый фолиант в кожаном переплете. Поверхность его была потертой, запах старой кожи смешивался со слабым металлическим привкусом чернил.

“ Вот, ” сказал он, вкладывая его ей в руки. “Мой перевод личных записных книжек Волан-де-Морта. Платежи в бухгалтерской книге. Имена. Адреса. А здесь, - Он достал более тонкий лист пергамента, - записано каждое взаимодействие между нашим министром и Волан-де-Мортом.

Пандора взяла пергамент с осторожным благоговением, проведя пальцами по текстурированной поверхности, словно боясь потревожить ее. Она устроилась в кресле, разворачивая страницу за страницей. Ее лицо побледнело, глаза расширились, когда до нее дошла тяжесть содержимого.

“В DMLE есть тот же перевод - ожидайте того же от министра. Я доставлю это в ближайшее время, - сказал Гадес низким и четким голосом.

“ Это… это не слухи, ” пробормотала она чуть громче шепота. “ Это первоисточник. Как ты это раздобыл?”

Глаза Гадеса потемнели. “Оригинальные записные книжки были написаны на парселтонге. Я был единственным, кто мог их перевести.” Слова повисли в воздухе, тяжелые от тихой серьезности наконец раскрытых секретов.

Выражение лица Пандоры стало резче. “ Он никогда не оправится от этого. Не просто публичный позор. Это коррупция на уровне Азкабана.

Голос Аида был ледяным.

“Он устроил ловушку. Намеренно устроил так, чтобы я был в Министерстве, пока Пожиратели Смерти пытались убить Северуса. Это была не политика. Это было личное.

Она испуганно посмотрела на него. “Снейп жив?”

“ Едва ли. Его руки уперлись в бока. “Но благодаря его упрямству и моему ножу ответственные за это люди больше не дышат”.

Пандора не дрогнула. “У тебя есть хирургический способ удалить гниль из организма”.

“Я покончил с гнилью”, - сказал Гадес. “Теперь я хочу, чтобы оно подгорело”.

Она кивнула, внезапно оживившись. “Я напишу это сегодня вечером. Завтра утром мы разместим это на первой полосе. Если вы хотите включить заявление...”

“Только это”, - сказал он. “Волан-де-Морт был не единственным, кого следовало похоронить”.

Пандора мгновение смотрела на него, затем медленно улыбнулась. “Понятно.

Когда он повернулся, чтобы уйти, она крикнула ему вслед.

- Гадес... -

Он сделал паузу.

“ Он попытается отомстить. Ты наживешь могущественных врагов.

Он оглянулся через плечо, что-то жесткое блеснуло в его глазах.

“Я уже это сделал”.

Глава 20

Примечания:

С днем рождения, Николай Юстаг! (завтра) :)

Я хотел оставить небольшой подарок всем моим читателям - эта новая глава специально для вас.

Спасибо, что прочитали и поддержали эту историю!

Текст главы

В коридоре пахло антисептиком и горькими испарениями зелий - этим стерильным, приторным запахом наполовину сдерживаемого страдания. Гадес спустился по ней широкими шагами, бесшумными, но быстрыми, каблуки его ботинок мягко стучали по истертому кафелю. Он прошел мимо Целителя, который осторожно кивнул ему, но никто его не остановил.

Его мантия все еще была влажной от ночного воздуха. Костяшки пальцев были в синяках, рука с палочкой затекла от неиспользования. Он чувствовал себя измученным. Он израсходовал так много энергии за последние часы.

Он не спал. Ни разу с момента нападения.

Он ничего не ел. Он даже не был уверен, выпил ли он что-нибудь.

Ему было все равно.

Он добрался до палаты и остановился прямо за дверью. Послышался тихий гул его палат, окружающих отдельную палату. За ними он чувствовал Северуса - неподвижного и отдыхающего, его магическая подпись была тусклой, но присутствовала.

Он медленно выдохнул, затем шагнул внутрь.

Освещение было теплым и приглушенным, зачарованные фонари отбрасывали мягкие золотистые блики на стены, их сияние мягко мерцало при каждом перемещении по больничным палатам. В воздухе слабо пахло антисептическими снадобьями и дождем - свежим, холодным дождем, размеренно барабанящим в окно.

Гермиона сидела, свернувшись калачиком, в кресле у изножья кровати, сбросив туфли, с открытой книгой на коленях. Ее голова склонилась вперед, кудри скрыли лицо, и она вздрогнула, проснувшись только тогда, когда Драко толкнул ее в плечо.

Драко наблюдал за дождем с отсутствующим выражением лица, но в ту секунду, когда Гадес вошел внутрь, он вытянулся по стойке смирно. Его пристальный взгляд скользнул по Гадесу, расширяясь от шока от того, что он увидел на его лице.

“ Он просто шевелится, ” пробормотал Драко, подходя ближе. Его голос был мягким, сдержанным, но в глазах читалось беспокойство. “Мы поговорим позже и дадим тебе минутку”.

Гермиона встала и прошла мимо Гадеса, нежно коснувшись его запястья. Ее рука была теплой; его рука казалась каменной.

“Он выздоравливает”, - сказала она с легкой искренней улыбкой. “Ему просто нужно время. Но ты… ты выглядишь ужасно”.

Гадес только кивнул. Слова вырвались бы сами собой.

Он подождал, пока за ними со щелчком захлопнется дверь - пока звуки из коридора не стихнут и в комнате не воцарится тишина, - прежде чем, наконец, повернулся к кровати. Мягкий свет фонаря падал на неподвижное тело Северуса, и мир, казалось, вращался вокруг сердцебиения Гадеса.

Северус лежал, откинувшись на подушки, бледный, как простыни, его темные волосы занавесом прикрывали синяки, все еще бледнеющие на шее и ключице. Его глаза были открыты - едва-едва - и расфокусированы.

Гадес подошел к краю кровати и медленно опустился на матрас, коснувшись пальцами тыльной стороны ладони Северуса.

Северус моргнул. Его взгляд слабо переместился на него.

Гадес медленно, прерывисто вздохнул и сказал очень тихо:

"Я позволил им заплатить".

Слова были простыми. Но в них было все - кровь, огонь, месть - все обернуто в тихое обещание завершения.

Северус сначала ничего не ответил. Он снова моргнул, затем очень слегка повернул запястье, чтобы их руки оказались на одной линии, ладонь к ладони.

- ... Ты в безопасности? - прохрипел он хриплым, прерывающимся от раны на горле голосом.

Это раскрыло что-то глубоко в душе Гадеса. После всего - после ловушки, клинков, предательства - это был первый вопрос Северуса.

Он с трудом сглотнул, пытаясь прогнать комок в горле.

“ Я в порядке, ” быстро сказал Гадес, наклоняясь. Он уткнулся лбом в плечо Северуса, прерывисто дыша. - Я бы не был в порядке, если бы приехал слишком поздно. Его голос дрогнул под тяжестью вины и сожаления. “ Я кончил в ту секунду, когда вспыхнул браслет. Тебе не следовало оставаться там одной. Это была ловушка. Предназначенная для нас обоих. Наш министр все еще остается ... И я не знаю, есть ли кто-то еще”.

Он замолчал, стиснув челюсти, словно перемалывал зубами стекло.

Северус наблюдал за ним из-под полуприкрытых век. - Значит... остальные ... ушли?

Гадес кивнул один раз, медленно и обдуманно. “ Все. Каждое имя. Каждая рука, которая прикасалась к тебе. Трэверс. Лестрейндж. Роул. И даже больше. Его глаза мрачно сверкнули. “Я сжег их поместья. Их конспиративные квартиры. "Пророк" опубликует эту историю завтра. Следующий - Скримджер. Он сгниет в Азкабане - по меньшей мере.

Слабый, мрачный отблеск пробежал по лицу Северуса - удовлетворение, боль, возможно, и то, и другое. “ Ты сделал это, - выдохнул он. “ Я должен быть в ужасе? Что ты сделал это ради меня? Но… Я не рад. Я рад, что они гниют в аду. И… Я... Он помолчал, собираясь с силами. “Аид, я нехороший человек. Я не знаю, как и почему я заслуживаю тебя, но ты сделал это для меня. Чтобы я был в безопасности. Чтобы я мог наконец обрести покой. Никто другой не сделал бы этого. Я ... не могу передать, как много это значит для меня”.

Сердце Гадеса бешено колотилось о ребра. Северус значил для него очень много - этот сложный, резкий человек, нашептывающий правду, которой никто другой никогда не доверял.

“ Северус, ” пробормотал он хриплым голосом, - я бы сразился за тебя с самой Смертью, если бы это было необходимо. Нет ничего, чего бы я не сделал. Ты один из самых могущественных волшебников на свете, но даже ты заслуживаешь того, кто ставит тебя на первое место. Он поднял руку Северуса и запечатлел дрожащий поцелуй на тыльной стороне ладони.

Его голос упал до шепота, грубого и неосторожного. “ И я бы сделал это снова. Если кто-то прикоснется к тебе, он не уйдет. Я бы сжег весь мир ради тебя”.

Между ними воцарилась тишина. Тихо загудели контрольные чары. Дождь барабанил в окно - ровно, нежно, совершенно не вяжущийся с жестокостью, все еще отдающейся эхом в костях Гадеса.

Затем Северус прохрипел сухим, как пергамент, голосом:

“...Драматично”.

У Гадеса вырвался сдавленный смешок - короткий, резкий, почти всхлип. Он поднял голову, его глаза потемнели и заблестели от всего, что он отказывался произносить вслух.

“ Конечно, я драматизирую, ” пробормотал он. - Ты чуть не умер, Северус.

Северус попытался ухмыльнуться. Получилось неуверенно, но намерение было налицо. Его пальцы сжали руку Гадеса, совсем чуть-чуть.

- Но я этого не сделал.

“ Нет, ” прошептал Гадес, проводя большим пальцем по костяшкам пальцев Северуса, и облегчение, наконец, прорвалось наружу. - Ты этого не делал.

Мгновение он просто сидел, прижимая руку Северуса к своей щеке. Его тело было измучено, но в его магии звучало что-то более глубокое. Защита. Собственничество. Восстанавливая равновесие.

Он останется. Пока Северус снова не заснет, или не заговорит, или просто не моргнет.

Он никуда не уйдет.

И когда придет время, они вместе покинут это место.

И никто никогда больше не прикоснется к нему.

Северус снова погрузился в сон к тому времени, как Гермиона и Драко вернулись, их шаги мягко ступали по полированному больничному полу. Дверь тихо со скрипом отворилась, и Гадес поднял затуманенный, но настороженный взгляд.

У Гермионы через плечо была перекинута маленькая сумка. Она пересекла комнату мягкими шагами, на лице ее была сложная смесь беспокойства и облегчения.

“ Я захватила кое-что, ” тихо сказала она, ставя сумку рядом с ним. “ Смену одежды. Зубную щетку. Сэндвич. И... Она протянула ему фляжку. “ Крепкий чай. Побольше сахара.

Аид уставился на пакетик, как на дар богов.

“Вы оба спасли мне жизнь”, - сказал он хриплым голосом. Его благодарность была искренней, глубокой. У него не было слов, чтобы выразить это полностью - не тогда, когда все в нем по-прежнему было напряжено, перетиралось по краям, удерживаемое вместе только ровным ритмом пульса Северуса под контрольными чарами.

“ Ты ужасно выглядишь, ” прямо сказал Драко, хотя в его тоне слышалось беспокойство. “ Иди быстренько прими душ, хорошо? Мы останемся с ним.

Гадес заколебался. Просто перевести дух. Затем он перевел взгляд на Северуса, запоминая черты его лица во сне - то, как ресницы касались его покрытых синяками щек, слабое подергивание руки под одеялом.

Кивнув, он пробормотал: “Спасибо”. И проскользнул в смежную ванную.

Как только дверь за ним закрылась, он прислонился к ней и прерывисто выдохнул. Его руки дрожали, когда он поворачивал ручки, и когда от горячей воды вокруг него пошел пар, он негнущимися пальцами стянул с себя испачканную одежду. Чистящие чары устранили видимый беспорядок, но не ощущения - не пот, прилипший к коже, не липкость засохшей крови под ногтями или призрачную тяжесть клинка в руке.

Душ окатил его волной. Жар, пар, покалывание в ноющих мышцах. Он оперся обеими руками о кафельную стену и позволил воде окатить себя, смывая не только грязь, но и что-то более глубокое. Ярость. Истощение. Навязчивые воспоминания о каждой жизни, которую он прожил с холодной точностью.

Когда он появился десять минут спустя, одетый в мягкие спортивные штаны и огромную толстовку, которую Гермиона, должно быть, выбрала для удобства, он снова почувствовал себя… человеком.

Он тихо вернулся в комнату. Драко и Гермиона оторвались от своего негромкого разговора.

- Так лучше? - Спросила Гермиона, снова передавая ему фляжку.

“Все еще устал”, - признался он, опускаясь в кресло рядом с Северусом и поджимая под себя ноги. “Но чистый”.

“Тогда поговори с нами”, - мягко сказала она. “Что случилось?”

Гадес снова посмотрел на Северуса, затем опустил взгляд на свои руки, свободно лежащие на коленях.

Он медленно заговорил: “У меня была назначена встреча с министром. И Северусу пришлось сопровождать меня в Хогсмиде. У меня весь день было плохое предчувствие. Но я думал, что они придут за мной. Я был готов. Аид сделал паузу. “Но я недооценил. Они пришли за Северусом. Потому что знали, что это повлияет на меня гораздо сильнее. Министр просто продержал меня достаточно долго. И он изменил защиту Министерства от привидений. Иначе я бы разорвал их на части. Я должен был это увидеть. Я должен был догадаться.

Он проглотил чувство вины. Твердое. Как стекло.

Гермиона и Драко слушали, не перебивая. Гадес чувствовал на себе их взгляды, пока излагал последовательность действий - мгновение, когда браслет раскалился на его запястье, тошнотворный толчок в груди, попытка дотянуться до Северуса. Железный привкус страха. Скользкая кровь под ботинками. Грудь Северуса не поднимается. Мир сужается до одной точки ярости.

Затем последствия - холодные, методичные.

Его охота.

Он рассказывал о местах, через которые прорвался, о чарах, которые разрушил, об именах, которые вычеркнул одно за другим. Взгляд узнавания - а затем страха, - когда они поняли, кто пришел за ними.

Когда он закончил, в комнате стало неестественно тихо, как будто даже воздух затаил дыхание.

“Я не пощадил их. Они это заслужили”, - сказал Гадес. Его голос не повысился, но что-то в тоне заставило лампы замерцать. Его глаза были устремлены куда-то вдаль, темные и опустошенные воспоминаниями.

Лицо Драко побледнело. “Ты имеешь в виду… все?”

Гадес медленно кивнул. - Все, кто известен на данный момент. Либо мертвы… или ранен и вот-вот столкнется с вынесением приговора.

Его голос был ровным, лишенным чего бы то ни было, кроме правды.

“ Черт, ” пробормотал Драко, проводя дрожащей рукой по волосам. - Напомни мне никогда не выводить тебя из себя.

Гадес не улыбнулся. Его челюсть сжалась, когда он поднял взгляд.

“Они напали на моего человека”, - сказал он. Простые слова - но они прозвучали тяжело, как клятва и предупреждение, сплетенные воедино.

Но когда он снова посмотрел на них - добрые, измученные глаза Гермионы, взволнованное, слишком бледное лицо Драко, - что-то в нем смягчилось.

“Я бы тоже защитил вас обоих”, - тихо сказал он. “Вы - семья”.

Это слово подействовало на Гермиону как заклинание. У нее перехватило дыхание; слезы мгновенно выступили на глазах. Она потянулась к нему, нежно обхватив пальцами его запястье, ее прикосновение было теплым на его холодной коже.

“ Мне жаль, что тебе пришлось зайти так далеко, ” прошептала она. “Жаль, что я не мог помочь”.

“Ты помогла больше, чем ты думаешь”, - пробормотал Гадес. “Ты здесь”.

Гермиона прикрыла зевок рукой, опустив плечи. Драко не смог лучше скрыть свою усталость.

“ Идите домой, ” сказал им Гадес, теперь его голос потеплел. “ Отдохните немного. И ... спасибо вам. Правда.

”Мы вернемся завтра“, - неохотно сказала Гермиона, ее пальцы сжали его в последний раз, прежде чем отпустить.

После того, как они ушли, в комнате снова воцарилась спокойная, звенящая тишина. Гадес откусил от сэндвича и отхлебнул чаю. Это было слишком сладко, слишком крепко, и именно то, что ему было нужно. Тепло вернулось в его конечности.

Он наколдовал толстое одеяло, придвинул стул к кровати Северуса, превратив его во что-то более похожее на раскладушку, и медленно сел. Одна рука протянулась, снова нашла руку Северуса и осторожно обхватила ее.

Он проверил защиту. Все еще запечатано.

Только тогда - когда запах антисептика заглушил слабый запах чая, и он почувствовал знакомую тяжесть руки Северуса в своей - он позволил себе закрыть глаза.

И впервые пришел сон.

Не успокаивающий. Но достаточный.

---

Рано утром следующего дня Гадес зашевелился, когда слабое мерцание его защитных оберегов мягко запульсировало в его чувствах. Он подскочил на больничном стуле, палочка была уже наполовину извлечена - но это была всего лишь ведьма-медичка, быстро обходившая кровать с подносом в руке. Она бросила на него неодобрительный взгляд поверх очков.

“ Тебе следует пойти домой, дорогой, ” мягко сказала она, опытным движением накладывая на Северуса диагностические чары. “Ты выглядишь так, словно тебя протащили через ад”.

- Да, ” пробормотал Гадес, протирая глаза со сна. Его голос был хриплым, губы пересохли. “Но я не уйду”.

Она вздохнула, ставя поднос на маленький десертный столик. Он слегка звякнул - стеклянные флаконы, керамические чаши, треснувший термос. - Состояние стабильное. Заживает хорошо. Прямо сейчас ты больше ничего не можешь сделать.

Гадес не сдвинулся с места. “Ни за что”.

Ведьма пораженно хмыкнула и поспешно вышла, оставив после себя обычный набор посттравматических зелий: пузырек с восстановителем крови, темный, как гранат, два светящихся питательных зелья, слегка дымящуюся миску чего-то, что могло быть кашей - серого и липкого, как паста, - и чашку черного чая с запахом горелого. Это выглядело ужасно, но это было лучше, чем ничего.

Некоторое время спустя Северус пошевелился.

Гадес почувствовал это раньше, чем увидел, - легкое движение веса на матрасе, мягкий шелест простыней. Его тело мгновенно насторожилось, чуть теплый чай был забыт на прикроватном столике. Веки Северуса затрепетали, тяжелые и неохотные, прежде чем его темные глаза, наконец, открылись. Они были затуманены сном, на мгновение расфокусировались ... А потом нашли Аида. Прижались к нему. Смягчились.

“ Ты был здесь… всю ночь?

Слова были едва слышны - скрежет, вздох, почти заглушенный тихим гудением контролирующих чар.

“ Конечно, любимая. Где же мне еще быть?

Гадес наклонился вперед, его голос был низким и теплым, он убрал влажную челку Северуса со лба. Его пальцы задержались на мгновение, ощутив липкую кожу и слабую дрожь под ней.

Мягким взмахом палочки он трансфигурировал соломинку, опустив ее в чашку. Он поднес ее к губам Северуса, уверенно и нежно. Северус отпил, медленно и маленькими глотками, ни на секунду не отрывая взгляда от Аида.

Когда он передал зелья, Северус выпил их без жалоб - ну, почти. В тот момент, когда целебный напиток попал ему на язык, его лицо исказилось.

“Может быть, теперь ты приготовишь их повкуснее”, - пробормотал Гадес и не смог сдержать усмешку. Уголок его рта дернулся, прежде чем он смог это остановить. Северус встретил это слабой усмешкой, которая только заставила грудь Гадеса заныть по-другому - облегчением, привязанностью, чем-то яростным и глупо нежным.

Но в тот момент, когда Гадес потянулся к тарелке с овсянкой, Северус напрягся, пытаясь приподняться на локте, как умирающий викторианский поэт, пытающийся вернуть себе достоинство.

“Ты не будешь меня кормить”, - заявил он возмущенно, несмотря на то, что его голос едва звучал.

“Испытай меня”, - сказал Гадес, не впечатленный. Он зачерпнул полную ложку и протянул ей с выражением терпения, но безошибочно провоцирующим его усложнить задачу.

Северус попытался сверкнуть взглядом - печально известным, полным презрения и мрачного обещания. Взгляд, который превратил первокурсников в лужи и заставил даже Минерву пересмотреть жизненный выбор.

Гадес приподнял бровь.

Взгляд исчез.

“На меня это не действует”, - добавил Гадес, в его тоне сквозила сухая теплота.

Северус испустил самый натянутый, драматичный вздох в истории человечества, затем приоткрыл губы в знак достойного поражения.

Медленно, ложку за ложкой, Гадес скармливал ему серую кашицу, пока миска не опустела. Тишина между ними была мягкой - слабый звон ложки о керамику, медленный ритм глотания Северуса, тихий стук дождя по окну.

Когда это было сделано, Северус выдохнул, грубовато, но искренне, несмотря на сарказм:

“Спасибо… дорогой.

Гадес провел пальцами по тыльной стороне ладони Северуса, прикосновение было легким, благоговейным.

“ Мне нравится, когда ты меня так называешь, ” пробормотал он. Его большой палец провел по костяшкам пальцев Северуса, его голос был едва громче шепота - достаточно теплый, чтобы расплавить железо.

---

Тихий стук заставил их обоих вздрогнуть. Инстинктивно Гадес потянулся за своей палочкой - это был Кингсли, высокий и мрачный в своей темно-синей мантии, со свернутым экземпляром "Пророка" в руке. Он выглядел усталым, и его обычный здоровый цвет кожи был серым.

“Северус”, - тихо сказал Кингсли, входя внутрь, - “Я сожалею о том, что произошло. Я... -

Он оборвал себя, не зная, как разговаривать с человеком, который чуть не погиб, служа школе и общему делу.

Северус просто поднял руку в знак усталого отказа.

Кингсли вздохнул и с большей твердостью повернулся к Гадесу, потрясая бумагой. “Не потрудишься объяснить это?”

Аид, не извиняясь, пробежал глазами заголовок. “Я полагаю, Джей энд М уже проинформировали тебя”.

"Министр под огнем": Раскрыты тайные связи с Темным Лордом

Пандорой Лавгуд, главным редактором

При ошеломляющем повороте событий, который уже потряс Министерство магии до глубины души, обнаружился тайник с переведенными документами покойного Тома Риддла, известного миру как лорд Волан-де-Морт, уличающий министра Руфуса Скримджера в тайном сотрудничестве с Темными силами во время Второй войны волшебников.

Доказательства, как сообщается, подтвержденные Департаментом тайн, включают дневники на парселтанге. Хотя все подробности все еще находятся на рассмотрении защиты, в нескольких отрывках упоминаетсяR.S. - кодовое имя, тесно связанное со Скримджером, - который якобы брал взятки в обмен на препятствование определенным расследованиям и манипулирование размещением авроров.

Хотя публичную позицию Скримджера против Волан-де-Морта долгое время хвалили как непоколебимую, эти новые разоблачения предполагают гораздо более мрачную причастность, которая, возможно, стоила жизней.

Когда сегодня вечером обратились за комментариями, канцелярия министра отказалась подтвердить или опровергнуть подлинность доказательств, заявив лишь, что министрпо-прежнему привержен безопасности волшебного мираи чтоникаких официальных обвинений предъявлено не было.

Однако источники внутри Визенгамота подтверждают, что экстренное расследование уже запланировано. Несколько видных сотрудников Министерства незаметно дистанцировались от Скримджера за ночь.

Это развивающаяся история. Пророк будет продолжать предоставлять вам подтвержденные обновления по мере их появления.

Окончательный расчет: Падение оставшихся Пожирателей Смерти

Министерство магии подтвердило вчера поздно вечером, что значительное число оставшихся Пожирателей Смерти, многие из которых годами ускользали от поимки, в настоящее время либо мертвы, либо находятся под стражей.

Хотя операция, стоящая за этим внезапным изменением, остается нераскрытой, ясно то, что скоординированная зачистка эффективно уничтожила последние нити сети боевиков Волан-де-Морта.

Личности тех, кто несет ответственность за эти действия, остаются нераскрытыми, а представители министерства волшебников отказались от комментариев. Однако источники внутри Департамента магического правопорядка предполагаютрешительное, засекреченное вмешательство.

Семьи, пострадавшие от нападений пожирателей Смерти в обеих войнах, уже начали собираться у здания Министерства, называя это "долгожданным концом".

Дальнейшие подробности ожидаются во время сегодняшнего запланированного брифинга для прессы.

“Они так и сделали”, - пробормотал Кингсли, потирая висок, как будто головная боль поселилась у него за глазами. “Сказали, что у них было ... очень напряженное время”. Он тяжело выдохнул и провел рукой по лицу, кожа его наруча слегка заскрипела. “Мы снова прикрываем это. Но, Гадес, ты не можешь ходить вокруг да около и просто убивать пожирателей Смерти. В его голосе слышались умоляющие нотки - усталые, разочарованные, почти смирившиеся.

“Каждый Пожиратель Смерти получил по заслугам”, - холодно сказал Гадес. В его тоне слышалась чистота, кристальность чего-то абсолютного. Слабое магическое жужжание в комнате сгустилось вокруг него. “ Если там еще есть кто-то, кто угрожает тому, что принадлежит мне,… они тоже сгорят.

Слова повисли в воздухе, тяжелые и дымящиеся, как воздух перед ударом молнии.

Воцарилось молчание.

“В противном случае, ” добавил Гадес, мягко пожав плечами, “ у тебя никогда не будет никаких проблем с моей стороны. Но спасибо вам за освещение -решительное, засекреченное вмешательствозвучит неплохо ”.

Позади него Северус издал низкий смешок - сухой, веселый, почти нежный. Этот звук сломал напряжение, как ломкий прутик.

Кингсли ущипнул себя за переносицу. - А министр?

“Ах да”, - сказал Гадес со слабой ухмылкой, выражение его лица было резким в тусклом свете лампы. “Я думаю, вы получили файлы? Оказывается, довольно ... убийственное описание ускользнуло от моего внимания. Я отправил его тебе сразу же, как только заметил. Не уверен, конечно, откуда оно у Пандоры.

Кингсли уставился на него, сжав челюсти. “Аид… Клянусь...”

В коридоре раздался еще один стук.

Гадес закатил глаза. - Может, устроим пикник?

Когда дверь открылась, это был Дамблдор. Воздух изменился, принеся слабый аромат лимонных крошек и старого пергамента, и тихий скрип петель прозвучал громче, чем обычно, в тихой комнате.

“ Северус, мальчик мой, ” серьезно сказал он низким и взвешенным голосом, “ я только что услышал о нападении. Мне очень жаль.

“ Неужели? - Рявкнул Гадес, инстинктивно шагнув вперед, тяжесть его присутствия заполнила комнату. Его взгляд был острым, тело напряженным, как будто воздух вокруг него стал тяжелее от его гнева. “Нападение произошло почти два дня назад - на одного из ваших учителей. Учитель, которому даже не следовало сопровождать меня в той поездке в Хогсмид. Учитель, который защищал учеников. Вы явно получили отчеты от этих учеников?” Слова прорезали тусклый свет, несущие в себе одновременно обвинение и недоверие.

Глаза Дамблдора стали холодными, в глубокой синеве промелькнуло что-то нечитаемое. Челюсть Гадеса напряглась, кулаки слегка разжались, когда его пальцы коснулись ткани одеяла Северуса. Но Северус мягко положил руку на запястье Гадеса, прикосновение было легким, как перышко, но заземляющим, и Гадес почувствовал, как напряжение в его груди ослабло, пусть и совсем немного.

Гадес больше ничего не сказал. Он чувствовал тихое гудение контролирующих чар, слабый стук дождя снаружи и ровный ритм пульса Северуса под своими пальцами. Дамблдор скоро точно поймет, во что он ввязался.

Кингсли быстро сменил тему. “ Этим утром мы нашли Эльфиаса Дожа. На одной из конспиративных квартир Пожирателей Смерти. Он был кожа да кости, но живой. Сейчас он здесь, в больнице Святого Мунго, в палате Селены Брит”.

“О! Тогда я должен немедленно навестить его. Дамблдор повернулся и вышел, мантия развевалась за ним.

Гадес покачал головой. “Кингсли… если я тебе понадоблюсь, ты знаешь, где меня найти. Но прямо сейчас я не покину Северуса.

Посетители прибывали волнами. Джордж, Блейз, Тео, Минерва, Луна и Пандора - все они показались, предлагая цветы и плотно упакованные подарочные коробки. Гадес увидел, как Северус снова начал бледнеть, и тихо выпроводил их с благодарностями, закрыв дверь для тишины.

Позже в тот же день, после легкого обеда и очередной порции зелий, приехали родители Аида.

Его мать выглядела бледной, почти серой в этом стерильном очаровании‑ламп. Она сжала руки, когда подошла ближе.

- Как поживаешь, Гадес?

Гадес даже не моргнул. Его голос был ровным, железным.

- Это не я лежу на больничной койке.

Эти слова заставили ее вздрогнуть. Она все равно села, осторожно присев на край кровати Северуса, аромат ее духов странно смешивался с резким запахом антисептика в комнате.

“А как ты, Северус?” мягко спросила она.

Северус тихо усмехнулся, дыхание прошелестело по поврежденным голосовым связкам.

- Боюсь, я останусь в живых.

Джеймс стоял еще дальше, скрестив руки на груди так сильно, что побелели костяшки пальцев, челюсть двигалась, как будто он перемалывал камни зубами. “Я все еще не могу в это поверить… ты и он. Я не знаю, что ты в нем нашла.

Гадес повернулся, медленно и уверенно. Мониторы за его спиной загудели; воздух был холодным на вкус.

“Кроме потрясающего, блестящего мужчины, с которым я чувствую себя замеченной?” сказал он, холодный, как мрамор. “Смирись с этим, папа. Тебе больше не пятнадцать”.

Наступила напряженная тишина - затем дверь снова открылась.

Гарри проскользнул внутрь, его плечи напряглись, лицо было бледнее пергамента. Он переводил взгляд с них на газету и напряженную позу Гадеса.

“Это правда?” спросил он, понизив голос. “В DMLE ходят слухи - высший приоритет - что это вы уничтожили пожирателей Смерти”.

Гадес встретил его взгляд, не дрогнув.

“ Что ты думаешь? Ты был со мной на кладбище.

Гарри сглотнул. Краска полностью отхлынула от его лица.

“Аид!” Лили ахнула, прижав дрожащую руку ко рту.

“Это была ловушка”, - тихо сказал Гадес, и от воспоминаний у него по коже побежали мурашки. “Северусу было суждено умереть. Они хотели причинить мне этим боль. И подумай об этом - как ты думаешь, они бы остановились на Северусе?”

Он посмотрел на каждого из них. “Вы, моя семья, были бы следующими. Это был единственный выход”.

Все трое выглядели потрясенными. Даже воздух казался разреженным.

“Ты отличаешься от мальчика, которого мы растили”, - сказал Джеймс грубым голосом. “Я не знаю, нравится ли мне это”.

Аид‑встретился с ним взглядом. Напряжение в его груди даже не дрогнуло.

“Многие решения и жизненный опыт сделали меня тем, кто я есть. Тебе это не обязательно должно нравиться, папа. Но я надеюсь, что в конце концов ты смиришься с этим”.

Лили резко вдохнула, собираясь возразить, но Гарри тронул ее за руку.

“Мама… Аид прав. Как мы можем судить его? Он не убивал невинных людей. Каждый из них заслужил это”.

“Это не ему решать”, - отрезал Джеймс.

“Иногда такие решения приходится принимать самому”, - спокойно сказал Гадес. “И я бы делал это снова. Каждый раз”.

Лили посмотрела на него противоречивым, но честным взглядом.

“Я… Я вижу это с твоей точки зрения. Ты теперь мужчина, а не мальчик. И... ” она взглянула на Джеймса. “Если бы кто-то пришел за нашей семьей, я бы сделала то же самое”.

“Мы не можем применять двойные стандарты”, - прошептала она. “Однажды они пришли за нами. Мы выжили, потому что Аид защитил нас. Мы... мы обязаны ему своими жизнями.

Джеймс ошеломленно всплеснул руками. “ Мне нужен свежий воздух. И время.

Он ушел, не сказав больше ни слова.

Лили шагнула вперед, обнимая Гадеса. Ее объятия были теплыми и дрожащими.

“Гадес, пожалуйста, береги себя. Я не хочу терять тебя… или смотреть, как ты отдаляешься от нас”.

Гарри похлопал его по плечу, слабо и криво улыбнувшись.

“Может быть, я немного рад, что ты мой брат, а не на другой стороне”.

Гадес фыркнул. - А следовало бы.

Вскоре после этого они ушли - шаги затихли в коридоре.

Северус повернул к нему голову, темные глаза были мягкими и пытливыми.

- Ты в порядке?

Гадес уставился на их соединенные руки, большим пальцем выводя рассеянные круги по коже Северуса.

“ Честно? Я не чувствую вины. Без сожаления. Его голос понизился до шепота. - Это делает меня ужасным человеком?

Северус рассматривал его - медленно, обдуманно, теплота мерцала за усталостью.

“ Нет. Я так не думаю.

Он сжал руку Гадеса, слабо, но твердо.

“ Ты сделал это из любви. Чтобы защитить меня ... и людей, которых ты называешь семьей. Немногие зашли бы так далеко ради того, что любят. Его голос стал тише. “Никто никогда так не боролся за меня. С тобой я чувствую себя в безопасности. Защищен. Лелеемый”.

У Гадеса перехватило дыхание.

“ Может быть, это неправильно - так себя чувствовать, ” пробормотал Северус. “Но я хочу”.

Гадес наклонился и запечатлел страстный, благоговейный поцелуй на костяшках пальцев, задержавшись там на мгновение.

“ Всегда, любимая, ” прошептал он. - Всегда.

Ночь мягко опустилась на больничное крыло, окутав палату глубокими оттенками индиго и приглушенного золота. Факелы вдоль стен слабо мерцали, автоматически гаснущие в вечерние часы, отбрасывая длинные танцующие тени на стерильные плитки и мягкие зеленые занавески. После того, как поток посетителей схлынул, в палате воцарилась тишина, остался только ровный гул магии и слабое ритмичное чириканье работающих диагностических чар.

Аид сидел, ссутулившись, в наколдованном кресле рядом с кроватью Северуса, его спина слегка болела от часов, проведенных сгорбившись вперед, в постоянной бдительности. Тепло руки Северуса все еще лежало в его руке, привязывая его - спасательный круг, который он отказывался отпускать.

Северус не так давно снова погрузился в сон, измотанный прошедшим днем, целебными зельями и неизбежным истощением, которое пришло после того, как он собрал свое тело воедино. Аид убрал прядь волос с бледного лба своей возлюбленной, задержавшись на ней кончиками пальцев. Этот человек всегда выглядел слишком хрупким на больничной койке, хотя Гадес знал, сколько стали скрывается под его желтоватой кожей и сардоническим умом.

В животе у него тихо заурчало. Легкий толчок. Он вздрогнул, осознав, что толком не ел с раннего утра, если этот бутерброд и сладкий чай вообще можно было считать. Он взглянул на маленькую корзинку, которую Драко тихонько оставил ранее, задвинув под боковой столик с едва уловимым взглядом, который говорил: "Не спорь".

Внутри, аккуратно завернутый в салфетку, лежал теплый мясной паштет, еще сохранивший немного тепла от согревающего напитка, и плитка темного шоколада, спрятанная рядом с маленькой бутылочкой тыквенного сока. Была даже сложенная записка, написанная аккуратным почерком Гермионы: “Ешь. Или я заколдую тебя”.

Гадес издал тихий смешок через нос и осторожно развернул еду. Запах маслянистой выпечки, приправленной говядины и корнеплодов наполнил воздух, успокаивая его. Он ел медленно, кусочек за кусочком, словно вспоминая, как это делается. Казалось, с каждым прожевыванием он все глубже погружался в собственное тело.

Между укусами он снова взглянул на Северуса. Тусклый свет смягчил резкие черты его лица. На этот раз на нем был покой. Гадес выдохнул.

Когда пирог был готов, он маленькими глотками выпил сок и позволил шоколаду растаять на языке. Это вернуло ему ясность, сосредоточенность. Он нуждался в этом. Все еще оставались вопросы, на которые нужно было ответить.

Но не сегодня вечером.

Сегодняшняя ночь была для этой тишины. Это сердцебиение. Эта кровать. Этот мужчина рядом с ним.

Он трансфигурировал второе одеяло, более легкое и подбитое шелком, и осторожно накрыл им Северуса, проведя костяшками пальцев по руке мужчины. Затем он снова откинулся на спинку стула, небрежно переплел пальцы с пальцами Северуса.

“ Спи, любимая, ” прошептал он мягким и хриплым от усталости голосом. “ Я здесь. Я никуда не уйду.

За окном медленно всходила луна, отбрасывая серебристый отблеск на пол. Внутри все было тихо - кроме слабого шепота дыхания и безмолвного обещания, зажатого в сжатой руке.

---

РАСКРЫТИЕ: арестован министр Скримджер - Шокирующие связи с Темной магией раскрыла

Пандора Лавгуд, главный редактор

В результате событий, которые вызвали шок во всем волшебном мире, министр магии Руфус Скримджер был официально арестован вчера поздно вечером по обвинению в заговоре, коррупции и содействии возрождению Темной деятельности в Великобритании.

Департамент обеспечения соблюдения магического правопорядка подтвердил арест рано утром, заявив, что были обнаружены неопровержимые доказательства, связывающие Скримджера с нераскрытыми сделками с бывшими Пожирателями Смерти и, что наиболее тревожно, со скрытой перепиской с самим лордом Волан-де-Мортом в последний год первого правления Темного Лорда.

Согласно источникам в Департаменте тайн, содержание предполагает, что Скримджер намеренно препятствовал расследованию, перенаправлял ресурсы от известных целей Пожирателей Смерти и использовал свое положение для защиты лоялистов, внедренных в само Министерство.

“Это не только предательство общественного доверия, - сказала старший аврор Мэрилин Броклхерст в кратком заявлении, - но и предательство каждой ведьмы и волшебника, которые сражались, проливали кровь и умерли в последней войне”.

“Пророк” получил один особенно убийственный отрывок из хранилища переводов, который, как полагают, был написан самим Волан-де-Мортом:

“Наш человек в Министерстве обеспечивает тишину. Никаких набегов. Никаких вопросов. Он лев только по названию.

Скримджер был взят под стражу в своем частном поместье в Уилтшире без каких-либо инцидентов. Источники сообщают, что на имущество было наложено несколько защитных чар, но все они были демонтированы снеобычной точностью,что предполагает участие агентов высокого уровня.

В связи с его арестом сегодня днем было созвано экстренное заседание Визенгамота, на котором будет назначен временно исполняющий обязанности министра.

Реакция общественности была быстрой и ожесточенной. “Мы всегда опасались, что гниль зашла глубже, чем они показывали”, - сказала мадам Доркас Твилл, глава Лиги вдов войны. “Но подумать только, что это достигло вершины ...” Она замолчала, явно потрясенная.

Визенгамот заявил, что суд над Скримджером начнется через два дня. The Prophet, конечно, предоставит полное освещение событий.

Когда герои колеблются: скрытые недостатки системы безопасности Хогвартса

Кассия Гринграсс, старший корреспондент

Школа чародейства и волшебства Хогвартс долгое время считалась самым безопасным местом в Британии для волшебной молодежи. Десятилетиями его директор, Альбус Дамблдор, почитался как столп света и мудрости - человек, выстоявший против Гриндевальда, надежный страж во время войны против Сами-знаете-Кого.

Но в свете недавних событий некоторые начинают задавать неудобный вопрос:

кто следит за наблюдателями?

В тихие выходные в Хогсмиде профессор Северус Снейп - уважаемый мастер зелий - попал в засаду нескольких вооруженных нападавших на обратном пути в Хогвартс. Он был тяжело ранен и едва выжил благодаря вмешательству неназванного источника. Целители Святого Мунго подтверждают, что его травмы былитипа, соответствующего тактике Пожирателей Смерти.

Следует спросить: почему он был один?

Внутренние источники подтверждают, что профессору Снейпу потребовалась компаньонка в тот день - из-за нехватки персонала. Нет никаких свидетельств того, что директор Дамблдор принял дополнительные меры предосторожности, несмотря на продолжающиеся угрозы в регионе. Нет поддержки авроров. Нет усиления оберегов. Никаких упоминаний о маршруте профессора или времени возвращения. И что самое ужасное - никакой связи с Министерством, когда произошло нападение.

Тамина Твиссл, второкурсница, сказала со слезами на глазах: "На обратном пути в Хогвартс на нас напали из засады - профессор Снейп спас нам жизни."

Директор школы еще не сделал официального заявления по поводу нападения на одного из его сотрудников.

Во времена, когда истины пробиваются на поверхность, как сорняки сквозь древний камень, общественность заслуживает прозрачности, а не надоевших легенд. Наши дети посещают Хогвартс. И те, кто у власти, должны соответствовать тем же стандартам, что и все мы.

Великие люди не безупречны. Иногда им нужно напоминать.

Запах антисептических снадобий все еще витал в комнате, когда серый рассвет просачивался через окна. Гадес свернулся калачиком в кресле, перед ним стоял простой поднос с завтраком - яйца, тосты, крепкий черный чай, а новыйПророксклонился над ним. Драко пригрозил сотрудникам Святого Мунго, чтобы они приносили ему еду. Гадес ухмыльнулся. У Драко могло быть свое отношение.

Северус тихо дремал, его пальцы были слабо переплетены с пальцами Гадеса.

Дверь с грохотом распахнулась.

В вихре синей мантии вошел Дамблдор, в его обычно мерцающих глазах сверкала ярость. “Что, по-твоему, ты делаешь?”

Северус пошевелился, сбитый с толку внезапным вторжением, но Гадес не дрогнул. Он поставил чашку и медленно поднялся, его плечи были спокойны, а лицо превратилось в маску ледяного спокойствия.

“Доброе утро, директор, ” холодно поздоровался он, стряхивая с рук воображаемые крошки. “Не ожидал посетителей до начала завтрака”.

“Ты обратился к прессе”, - вскипел Дамблдор. “Эта статья была прямой атакой на меня - на Хогвартс. Не притворяйся, что это не так”.

“Я не притворяюсь”, - ответил Гадес низким и опасным голосом. “И мне не нужно было обращаться к прессе. Это сделала правда”. Он был удивлен - и обрадован - утренней статьей о Хогвартсе.

- Ты играешь в опасную игру...

“Нет”, - резко перебил Гадес, делая шаг вперед, его тон был острее лезвия. “Что опасно, директор, так это позволить своей гордости поставить безопасность вашего персонала выше. Северус чуть не погиб, потому что ты не прислал подкрепление и не установил защитные чары. Пандора Лавгуд великолепна - она задает правильные вопросы и обнаруживает скелеты в шкафу. Общественность заслуживает правды, особенно те, чьи дети учатся в вашей школе”.

Руки Дамблдора сжались на волшебной палочке. “Ты осмеливаешься читать мне нотации?”

“Я делаю больше, чем предполагаю”. Магия Гадеса едва заметно вспыхнула, разливаясь в воздухе, как тепло от камня. “Ты больше не неприкасаемый, старик. Ты позволил Скримгору сгноить Министерство у тебя под носом. Ты позволяешь своим учителям попадать в засады. И ты все еще ведешь себя так, будто придерживаешься высоких моральных устоев ”.

Повисла пауза. В комнате воцарилась холодная тишина.

“ Сейчас я наблюдаю за тобой, ” сказал Гадес, выговаривая каждое слово медленно. “Как и вся остальная страна. Изменитесь - или падете. И поверьте мне - если бы я обратился к прессе, статья о вас выглядела бы совершенно по-другому ”.

Позади него Северус тихо откашлялся. “ Директор, ” сказал он сдержанно, “ я ни о чем подобном не просил. Но я тоже не буду защищать тебя.

Дамблдор переводил взгляд с них двоих - человека, которого он когда-то использовал в качестве шпиона, и того, кто теперь защищал его со свирепостью, которую Дамблдор никогда не мог контролировать.

“Понятно”, - тихо сказал он. Гнев не исчез - он усилился. “Очень хорошо”.

И, не сказав больше ни слова, он повернулся на каблуках и ушел.

В тот момент, когда дверь закрылась, Гадес выдохнул. Витавшая в воздухе магия рассеялась.

- Ты не должен был этого делать, - пробормотал Северус.

Гадес снова сел рядом с ним, взяв его за руку. “Да”, - сказал он. “Я это сделал. Потому что никто не может подвергнуть тебя опасности и уйти чистым. Даже Альбус Дамблдор. И я уже предупредил его.

---

Северус снова нахмурился.

Это точное, напряженное выражение лица означало, что он дочитал свою последнюю книгу, устал лежать неподвижно и в очередной раз оплакивал потерю достоинства, вызванную больничными тапочками и чуть теплой овсянкой. Гадес находил это бесконечно милым.

“ Ты прочел три романа, два тома по ритуальному исцелению и половину ”Пророка", - беспечно сказал Гадес, ставя еще одну чашку дымящегося чая на прикроватный столик. - И это всего лишь обед.

Северус уставился на чай так, словно тот оскорбил его лично. - Я не создан для постельного режима.

“Нет, ты создан для запугивания первокурсников и размышлений в коридорах замка”, - сказал Гадес, присаживаясь на край кровати. “Но ты также сейчас полон зелий и исцеляющих заклинаний, и ты никуда не денешься”.

“Недостойно”, - пробормотал Северус, отворачивая голову в сторону. “Я чувствую себя хрупкой куклой”.

Аид наклонился и поцеловал его в висок. - Ты самая опасная, острая на язык, совершенно неразумная хрупкая куколка, которую я когда-либо любил.

Это вызвало слабую ухмылку. Победа.

Он сделал проект из выздоровления Северуса. Книги появлялись каждый день - непонятные названия, аннотированные статьи, заметки о частных исследованиях. Этим утром прибыл новый набор зачарованных шахматных фигур, пешки в форме бывших Пожирателей Смерти, которые съеживались при каждом движении. Северус играл с жестокой эффективностью.

Время посещения было рассчитано так, чтобы избежать переутомления: Блейз и Тео принесли сплетни; появилась Минерва с едкими комментариями и контрабандным печеньем. Пандора подарила Северусу корону из маргаритки, которую он попытался бросить, но промахнулся - и Аид тайно прикарманил.

Блюда были улучшены с помощью чар. Гадес даже стащил приличный обед из пекарни дальше по улице - теплый пирог со шпинатом и фетой и тыквенные пирожки.

Но больше всего на свете он уделял Северусу свое внимание. Каждое мгновение. Без ожидания. Не зависая. Гадес просто был рядом - читал рядом с ним, держал руку на его запястье, пока Северус дремал, нежно перебирал пальцами его волосы, когда усиливалась боль.

Он никогда не жаловался. Никогда не вздыхал, не ерзал и не уходил.

Северус заметил.

Гадес мог видеть это по тому, как его взгляд задерживался дольше каждый раз, когда Гадес наклонялся ближе. Как его пальцы крепче сжимались вокруг его запястья, когда он видел сны. Как его голос, когда он уставал, становился мягким и неуверенным, как будто он не совсем знал, как утешить.

Теперь Северус смотрел на него поверх чашки с чаем, и в его глазах было что-то нечитаемое.

“Что?” Спросил Гадес.

Северус поколебался, затем тихо сказал: “Разве у тебя нет дел поважнее?”

“Ни единого”, - просто ответил Гадес.

Долгая пауза. Затем: “Ты никогда не кажешься нетерпеливым”.

“С чего бы мне быть нетерпеливым? Мне нравится быть здесь”.

Северус уставился на него, словно не совсем понимая, как это воспринять.

“Ты чуть не умер”, - добавил Гадес, проводя большим пальцем по тыльной стороне ладони Северуса. “Я собираюсь сидеть прямо здесь и впитывать каждое мгновение, которое у меня еще есть с тобой”.

Тишина. Затем Северус издал тихий, почти неслышный вздох и наклонился навстречу прикосновению.

- ... Ты невыносим, - прошептал он.

Гадес улыбнулся. - Ты обожаешь меня.

Тихое фырканье - самое близкое к смеху, которое издавал Северус, когда был эмоционально честен.

И когда свет из окна переместился, отбрасывая мягкое золото на темные волосы Северуса, Гадес подумал:Да. Я мог бы заниматься этим вечно.

К тому времени, как над больничной палатой опустилась ночь, мир снаружи затих. Суматоха в коридорах стихла до тихого шепота, последние посетители ушли, и знахарка в последний раз побеспокоила Северуса. Он был официально объявленстабильным, сварливым и вряд ли взорвется.

Гермиона принесла ужин в корзиночке, подогретой с помощью чар, - жареного цыпленка, мягкий хлеб и пирог с патокой, - а затем прибралась, пока Северус делал вид, что пирог ему не нравится. - Слишком сладко, - пробормотал он, соскребая с тарелки остатки золотистого сиропа.

Теперь они были заправлены на ночь, и светильники над головой потускнели до мерцающего янтарного свечения. Гадес планировал снова спать рядом с кроватью, и к настоящему моменту никто не пытался убедить его в обратном.

- Мне почитать тебе? - спросил он, беря с бокового столика маленькую книжку с загнутым корешком.

Северус посмотрел на нее со смесью подозрения и предательства. - Это пятаяЗвезда за пределами Вселенной, не так ли?

“ Хейзел была там, пока ты спал. Она оставила его здесь. Аид ухмыльнулся.

Северус сверкнул глазами. “Эта книга - мусор. Автор ничего не понимает в надлежащем Невыразимом протоколе. Или в теории магии”.

“Мм. И все же, ” сказал Гадес, открывая книгу и устраиваясь поудобнее, “ ты прочел четыре тома. Дважды.

Северус уткнулся лицом в подушку. “Это клевета”.

“ Тогда я просто почитаю про себя. ” Гадес откашлялся с притворным драматизмом.Его голос был холоден, но сердце горело. - Ты лжешь, - прошептал Аларик, - но я предпочел бы выслушать твою ложь, чем мир без тебя.”

Северус застонал. “Боги, остановитесь”.

“Пророчество мерцало между ними, лента из звезд и судьбы. Невыразимое достигло цели -”

“Я обращу эту книгу в пепел”.

“- и провел костяшками пальцев по щеке профессора. "Нам никогда не суждено было выжить", - прошептал он. Но я все равно сгорел бы ради тебя.”

"Смешно”. Северус повернулся к нему, но его глаза были полуприкрыты, и Гадес видел, что им уже овладевает сон.

“Тебе это нравится”.

“Мне это не нравится”.

“Ты краснеешь”.

“Я перегреваюсь от ярости”.

Гадес усмехнулся и протянул руку, чтобы убрать прядь волос со лба Северуса. “Ладно, больше никаких горящих несчастных любовников”.

Северус глубоко вздохнул и снова закрыл глаза. “Хорошо”.

Такт.

“... Еще одна страница?” тихо спросил он.

Гадес улыбнулся так мягко, что почти причинил боль.

“Конечно”.

И вот он читал тихим и ровным голосом, каждая абсурдно драматичная строчка растворялась в тишине комнаты. Время от времени он поднимал глаза и обнаруживал, что Северус наблюдает за ним, его лицо смягчилось после сна и чего-то более теплого. Когда он наконец задремал, Гадес отметил страницу и наклонился, чтобы поцеловать костяшки его пальцев.

- Приятных снов, любимая.

Он плотнее укутался в одеяла, свернулся калачиком на шезлонге и задремал, небрежно сжимая в руке абсурдную книгу - слова все еще витали в воздухе, как звездный свет, пророчество и все, что стоит защищать.

Глава 21

Примечания:

У меня просто было немного времени, чтобы обновить следующую главу.

Наслаждайтесь этим. Люблю вас всех 💜

Текст главы

Утром в день суда Северус тихо сказал: “Ты пойдешь на суд”.

Это был не вопрос, а просто спокойное наблюдение.

Ему стало заметно лучше, но рана на горле зажила недостаточно, чтобы он мог покинуть больницу Святого Мунго, и он ненавидел каждую секунду этого.

“Да”, - ответил Гадес. “Я хочу видеть лицо нашего Министра, когда все, наконец, рухнет”.

“ Они воспользуются сывороткой правды, ” сказал Северус. - Правда выйдет наружу.

“Потребовались две войны и бесчисленное количество смертей, чтобы добраться сюда”, - мрачно сказал Гадес. “Это давно назрело”.

Он посмотрит Скримджеру прямо в глаза. И министр поймет - это еще не конец. Даже когда Азкабан закроет за ним свои двери на всю жизнь.

“Гермиона будет здесь”, - добавил Гадес с усмешкой. “Чтобы поднять тебе настроение”.

Северус усмехнулся. “ Мне не нужна няня. Я вполне способный волшебник, Аид. Честно.

“Я знаю”, - тихо сказал Гадес. “Я просто… чувствую себя лучше, зная, что кто-то здесь, когда меня нет”.

Взгляд Северуса смягчился, как всегда, когда он смотрел на него. “ Тебе придется преодолеть этот страх, ” мягко сказал он. “В конце концов, я вернусь к работе”.

“ Не напоминай мне, ” простонал Гадес. Ему слишком нравилось, что Северус рядом.

“И, ” беспечно добавил Гадес, “ Гермиона хочет отомстить за последнюю шахматную партию. Она не так-то легко проигрывает”.

В глазах Северуса зажегся дьявольский огонек. “ Сомневаюсь, что она выиграет следующий бой, - сказал он. Затем, после паузы: “Хотя я должен признать - она грозный противник”.

Гадес ухмыльнулся.

Когда прибыла Гермиона, Гадес оставил их и вернулся в свою квартиру, чтобы переодеться. Позже он встретил Драко в Атриуме Министерства. Зал уже был переполнен - гудели голоса, шуршали мантии, в воздухе витало предвкушение. Все хотели стать свидетелями судебного процесса. Поскольку в нем участвовал министр, он был открыт для публики.

Гадес заметил Пандору Лавгуд и кивнул ей в знак приветствия.

- Мадам Боунс ведет допрос, - тихо сказал Драко.

“Это отличные новости”, - ответил Гадес. “Она исключительная женщина”.

Нарцисса Малфой подошла к ним, невозмутимая, как всегда. “Мистер Поттер, я получила письмо от вашего адвоката. Фонд, который вы предлагаете, - это замечательная идея. Конечно, я поддержу ее. Я уже говорил с Андромедой.

“Я думал, ты будешь тем человеком, который мне нужен”, - искренне сказал Гадес.

“Как поживает профессор Снейп?” Спросила Нарцисса. “Драко держал нас в курсе”.

“Ему становится лучше”, - сказал Гадес. “Хотя рана еще не полностью зажила. Ему невыносимо скучно в больнице”.

Они медленно двинулись к главному залу слушаний. По спине Гадеса пробежал холодок, когда он вспомнил свой собственный судебный процесс на пятом курсе. Общественные галереи были уже переполнены, лица были как знакомые, так и незнакомые. Авроры заполнили первые ряды - многие из них были бывшими коллегами Скримджера. Некоторые выглядели бледными, с плотно сжатыми челюстями.

Члены Визенгамота сидели сбоку от возвышающейся трибуны. Кресло обвиняемого по-прежнему пустовало.

Пандора сидела в правой части зала, а Аид присоединился к ней вместе с Драко и Нарциссой. Люциус Малфой уже сидел в Визенгамоте, Регулус рядом с ним - теперь оба члена.

“Пандора, рад тебя видеть”, - тепло сказал Гадес. “Я действительно ценю твои статьи”.

Ее глаза заблестели. “Это нелегкая задача, - сказала она, - но я люблю бросать вызов”.

Аид заметил своего отца, Гарри и Сириуса среди Авроров. Кингсли там не было - именно он арестовал Скримджера. И Гадес был рад этому.

Кингсли был одним из немногих людей, которым он полностью доверял, даже если сам об этом не знал.

Он наблюдал, как в комнату ворвался Дамблдор в ярко-бирюзовой мантии, которая слишком ярко отражала свет, ее цвет казался почти кричащим на фоне серого камня. С серьезным лицом Дамблдор подошел поговорить с несколькими старшими членами Визенгамота, его голос был низким, размеренным. Гадес усмехнулся себе под нос. Он уже ждал следующего шага Дамблдора. Если Директор продолжит в том же духе, рухнет еще одна икона волшебного мира - и Гадес не испытывал печали при этой мысли.

Мадам Боунс вошла мгновением позже, ее присутствие прорезало шепот, как лезвие. Она заняла свое место, подняла тяжелый молоток и ударила им по подиуму. Звук с треском разнесся по залу. Разговоры мгновенно смолкли. В воздухе повис холодок, по спине Гадеса пробежали мурашки.

“Члены Визенгамота, представители общественности”, - сказала мадам Боунс сдержанно и непреклонно, “мы собрались здесь для суда над Руфусом Скримджером, министром Волшебной Британии. Пожалуйста, приведите обвиняемого”.

Двери открылись.

Кингсли вошел внутрь первым, крепко схватив Скримджера за руку. Министр выглядел собранным. Его светлые львиные волосы сияли под волшебными огнями, и он был одет в темно-красную мантию, которая говорила о статусе и вызове. Второй мужчина следовал за ним по пятам, его адвокат, одетый в строгое черное.

Кингсли подвел Скримджера к его месту, затем отступил назад. Адвокат сел рядом с ним.

Скримджер обвел взглядом комнату - Визенгамот, Авроров, переполненные галереи. Его глаза резко остановились, когда встретились со взглядом Гадеса.

Гадес приподнял бровь и позволил себе холодную, нарочитую улыбку.

Я с тобой еще не закончил.

Сообщение было безошибочным.

Скримджер побледнел. Он сглотнул.

“Мадам Боунс, - быстро сказал его адвокат, - мы просим исключить участие общественности в этом судебном процессе”.

Молоток мадам Боунс снова ударил по подиуму. “Отклонено. Это дело касается самого министра, и разбирательство имеет первостепенное значение. Общественность не будет исключена”.

Адвокат вздохнул, как будто ничего другого и не ожидал.

“ Руфус Скримджер, ” продолжила мадам Боунс, “ вы обвиняетесь в государственной измене, нанесении увечий, пособничестве в многочисленных убийствах, продаже секретных документов и получении незаконных средств. Как вы признаете свою вину?”

- Невиновен, - сказал Скримджер твердым голосом.

Зал взорвался - голоса повысились, заскрипели стулья. Мадам Боунс резко ударила молотком. - Тихо, - скомандовала она, и шум стих, хотя напряжение все еще витало в воздухе.

“Приведите одно из доказательств”, - сказала она, указывая на стол. “Это заметки и переводы различных документов, автором которых является Том Риддл, также известный как лорд Волан-де-Морт. Они были написаны на парселтонге”.

По комнате прокатилась волна шепота.

“ Это подделки, ” отрезал Скримджер. - Сфабрикованы, чтобы ложно обвинить меня.

“Департамент тайн подтвердил их подлинность”, - холодно ответила мадам Боунс. “И в интересах установления истины я прошу, чтобы обвиняемому был введен Веритасерум”.

Она повернулась к Визенгамоту. “Члены Совета, я прошу вас проголосовать за то, можно ли дать Руфусу Скримджеру, подсудимому, три капли сыворотки правды”.

По залу поднялись руки. Более чем достаточно.

“Протестую”, - резко сказал адвокат Скримджера.

“Отклонено”, - без колебаний ответила мадам Боунс.

Кингсли шагнул вперед. Скримджер застыл, когда Аврор достал флакон и ввел три капли прозрачной жидкости. Зелье подействовало почти мгновенно - его поза расслабилась, зрачки расширились.

Гадес наблюдал, совершенно неподвижный.

Он не испытывал жалости. Ни малейшего раскаяния.

Через мгновение мадам Боунс заговорила снова, ее голос звучал ровно в напряженном воздухе.

- Как тебя зовут? - спросил я.

- Руфус Расмус Скримджер, - ровным голосом ответил он.

Гадес тихо усмехнулся.

-Дата рождения?

- Двадцать третьего апреля тысяча девятьсот пятьдесятшестогогода.

Мадам Боунс не остановилась. - Вы когда-нибудь брали деньги у Тома Риддла за продажу информации о рейдах, обысках или арестах Авроров?

- Я так и сделал, - бесцветно ответил Скримджер.

Зал взорвался.

- Предатель! - крикнул кто-то.

- Убийца! - закричал другой голос.

Мадам Боунс сильно ударила молотком. Треск эхом отразился от камня.

“Вы продавали другую информацию лорду Волан-де-Морту или другим?” спросила она. “И кому?”

“ Я. Том Риддл. Беллатрикс Лестрейндж. Рабастан Лестрейндж.

По камере прошла холодная рябь.

“ Когда это началось? - Спросила мадам Боунс.

“ Вскоре после того, как я закончил обучение на аврора. Тысяча девятьсот семьдесят восьмой.

По галерее прокатились вздохи, резкие и недоверчивые.

“Вы были последователем лорда Волан-де-Морта?” - продолжила она.

-Да.

Это слово прозвучало как ругательство.

“ Предатель! Крик раздался снова, полный горя.

“Мой муж умер Аврором!” - всхлипнула женщина из задних рядов.

Мадам Боунс подождала, пока шум поутихнет. - Ты получил Темную Метку?

“ Нет. Я не мог, ” спокойно ответил Скримджер. “ Ежегодные проверки выявили бы это. Я был бы польщен.

Гадес почувствовал, как его челюсть напряглась. Конечно.

“Вы кого-нибудь убивали, - спросила мадам Боунс, - или помогали другим убивать во имя лорда Волан-де-Морта или Лестрейнджей?”

“Да”.

Воцарилась тишина - тяжелая, удушающая.

- Кто был последним? - спросила она.

“Северус Снейп. Он был предателем”.

Что-то в Аиде раскалилось добела. Его кулаки сжались так, что обожгло костяшки пальцев.

Рука Драко опустилась ему на ногу, приземляясь, уверенно.

- Он заплатит за это, - пробормотал Драко.

“Конечно, он это сделает”, - холодно ответил Гадес.

Снова вздохи. Гадес поймал взгляд Гарри - широко раскрытые глаза, ошеломление.

“Есть ли другие сотрудники Министерства, которые все еще работают на Волан-де-Морта или Лестрейнджей?” Спросила мадам Боунс.

- Они есть.

- Имена, - рявкнула она.

“Алисия Бомонт. Натаниэль Лобридж. Кэрол Вестингер...” Продекламировал Скримджер.

Всего девять имен.

“Я хочу, чтобы их немедленно арестовали”, - сказала мадам Боунс, резко указывая на трех авроров. Они встали и тут же ушли.

Министерство по-прежнему остается адской дырой, мрачно подумал Гадес.

“Том Риддл поддержал ваше восхождение на пост министра?” Спросила мадам Боунс.

“ Да. Он хотел, чтобы на этом посту был кто-то, кому он доверял.

Раздался грубый голос. “Мы участвовали в каждом рейде”, - сказал Аврор, дрожа от ярости.

“Так много людей погибло. Всегда ходили слухи об утечке информации, но вам все доверяли. Вы даже руководили проверками ”. Теперь Сириус встал, на его лице была открыто написана ненависть.

“Я сделал это ради большего достижения”, - вежливо ответил Скримджер.

“Достаточно”, - резко сказала мадам Боунс. “Я полагаю, мы выслушали достаточно свидетельских показаний”.

Адвокат Скримджера уставился в стол с таким видом, словно хотел, чтобы пол разверзся и поглотил его.

“Члены Визенгамота, ” продолжила мадам Боунс, “ вы заслушали показания. Я прошу вас собраться и обсудить вину подсудимого”.

Мистер Тислвайн, глава Визенгамота, поднялся. “Мы удалимся в соседний зал”.

Они вышли гуськом, перешептываясь в мантиях, как беспокойные призраки.

“Объявляется перерыв”, - объявила мадам Боунс, еще раз ударив кулаком по трибуне. “Отведите обвиняемого в камеру предварительного заключения”.

Этот звук еще долго отдавался эхом после того, как двери закрылись.

Пандора все еще писала рядом с ним, перо двигалось размеренно, почти безжалостно. Гадес был уверен, что ее статья будет острой и непоколебимой. Он почувствовал тяжесть в своем сознании и, подняв глаза, обнаружил, что Дамблдор пристально смотрит на него, а затем на Пандору, сидящую рядом с ним. Брови директора сошлись вместе, морщинки вокруг глаз углубились. Он посмотрел… нездоровится.

Гадес встал и слегка расправил плечи, снимая напряжение с позвоночника. Визенгамоту не потребуется много времени, чтобы вынести вердикт; в этом он был уверен.

Неподалеку вполголоса разговаривали его отец и Сириус.

“Министру конец”, - холодно сказала Нарцисса. “Единственный возможный исход - вина”.

Гадес кивнул, его взгляд все еще скользил по комнате. Теперь Дамблдор разговаривал с его отцом и Сириусом - и все трое посмотрели в его сторону. Гадес тихо усмехнулся.

Не прошло и пятнадцати минут, как двери открылись и снова вошли члены Визенгамота.

“Пожалуйста, верните обвиняемого обратно”, - приказала мадам Боунс.

Когда Скримджера усадили на место и шепот утих, мадам Боунс повернулась к мистеру Тислвайну.

“Как проголосовал Визенгамот?”

- Виновен по всем пунктам, - сказал он и сел.

По галерее снова прокатился шум. Мадам Боунс резко ударила молотком.

“Руфус Скримджер, ” объявила она, - вы признаны виновным по всем пунктам обвинения. Настоящим вы приговариваетесь к пожизненному заключению в Азкабане”.

Молоток опустился окончательно.

“ И поскольку вы отказываетесь признать вину, вас немедленно доставят. Аврор Шеклболт - сопроводите заключенного в Азкабан.

Она снова сделала паузу. - Заседание объявляется закрытым.

Гадес наблюдал, как уводят Скримджера, как его красная мантия исчезает за дверями. Первый шаг был сделан.

Люди начали вставать, голоса приглушались, многие лица были бледными и потрясенными.

“ Аид, ” позвал его отец. - Подожди минутку.

“Конечно”, - спокойно ответил Гадес.

“Снейп все еще в больнице Святого Мунго?” Спросил Джеймс.

“Да. Ему немного лучше”, - сказал Гадес, изучая его.

Джеймс колебался. - Послушай.… Мне жаль. За мою недавнюю вспышку. Если ты счастлива с… ним ... тогда со мной все в порядке.

Гадес приподнял бровь. - Это очень великодушно с твоей стороны.

Джеймс неловко поерзал. “ Директор говорил со мной. Он ... обеспокоен твоим отношением к Темным искусствам.

А. Так оно и было.

Гадес произнес тихое Муффлиато, не прерывая зрительного контакта.

“ Итак? Я изучаю их в университете. Конечно, они меня интересуют.

“Да-да, именно это я ему и сказал”, - сказал Джеймс, проводя рукой по волосам. “Но ходят слухи. О том, что ты несешь ответственность за смерти пожирателей Смерти.

“Папа, мы это обсуждали”, - тихо сказал Гадес. “И я сказал тебе - я бы сделал это снова”.

Джеймс поморщился. “ Я знаю. Мы с твоей матерью поговорили. Я бы предпочел, чтобы это сделали авроры. Ты всегда был ... не таким, как Гарри. Более сдержанным. Более аналитичный. Я просто никогда не думал, что ты можешь быть такой... -

Он замолчал.

”... холодной“.

Гадес медленно выдохнул. “ Иногда решения нужно принимать, даже если они не нравятся другим. Я надеюсь, ты сможешь принять это. И если у директора будут ко мне претензии, он знает, где меня найти.

Джеймс сглотнул. “Мерлин ... это тяжелый разговор. Но ты мой сын. Я люблю тебя. И нет - я не думаю, что ты следующий Темный Лорд. Просто... будь осторожен.

Это было больше, чем обычно удавалось Джеймсу.

“Я так и сделаю”, - мягко сказал Гадес.

Он точно знал, кто посеял страх. Дамблдор был обеспокоен - и искал союзников. Здесь он их не найдет.

Зал почти опустел. Драко ждал у дверей.

“Я зайду через несколько дней”, - сказал Гадес отцу, затем кивнул на прощание.

Пока они шли, Драко тихо спросил: “Чего хотел твой отец?”

Гадес усмехнулся. “Директор думает, что я следующий Темный Лорд”.

Драко фыркнул. - У тебя действительно есть для этого сила.

“Да”, - сухо ответил Гадес. “Но это никогда не было моей целью. Я просто хочу покоя. Неприятности, к сожалению, продолжают находить меня”.

Он легонько хлопнул Драко по плечу, когда они подошли к выходу.

“У меня назначена другая встреча”, - добавил Гадес. “Я буду в больнице примерно через час”.

Драко смотрел ему вслед, в его глазах застыло беспокойство, когда Гадес отвернулся.

Аид воспользовался своим браслетом и полностью исчез.

Он появился перед офисом Авроров и стал ждать. Воздух там все еще казался сырым - резким от потрясения, гнева, незаконченных дел. Голоса были тихими, отрывистыми.

Кингсли вернулся примерно через сорок пять минут.

“ Он в своей камере? - Спросил Сириус.

“Да”, - мрачно ответил Кингсли. “Он сгниет там”.

“Я почти жалею, что дементоров все еще нет поблизости”, - пробормотал другой Аврор.

- Мы все так думаем, - сказал Сириус.

Глаза Гадеса слабо блеснули.

Он услышал достаточно.

Он выскользнул из министерства на узкую боковую улочку, где в воздухе пахло влажным камнем и старым мусором. Защита больше не остановит его. Он аппарировал на месте.

Мгновение спустя он уже стоял в самом сердце Азкабана.

Холод врезался в него, как живое существо - соль, отчаяние, древнее страдание впитались в каждый камень. Где-то внизу ревело море, далекое и вечное. Он двигался сквозь обереги, словно в тумане, браслет по-прежнему полностью скрывал его.

Он беспрепятственно шел по коридорам, пока не нашел нужную камеру.

Когда он увидел Скримджера, медленная, почти довольная улыбка изогнула губы Гадеса.

Он шагнул в дверь, как будто ее там вообще не было, произнес глухое "Маффлиато" и мягко заговорил.

- Привет, Руфус.

Скримджер сидел на узкой кровати, одетый в серую тюремную робу, плечи его уже поникли. Он стал мертвенно-бледным, когда Аид отменил заклинания на его браслете.

- Ты, - прошептал Скримджер, откидываясь на матрасе.

“Ты действительно думал, что все закончилось судом?” Спокойно спросил Гадес.

- Из-за тебя меня приговорили к пожизненному заключению, - выплюнул Скримджер, в его голосе зазвучала паника.

“Нет”, - мягко поправил Гадес. “Тебя приговорили за то, что ты сделал. Я просто отодвинул занавес”.

“Я должен был стать министром!” Скримджер кричал, истерика прорывалась наружу.

“ Тсс, ” Аид прищелкнул языком. - Все еще цепляешься за ложь.

Он подошел ближе. В камере пахло холодным железом, немытым камнем и страхом.

“Я собираюсь убедиться, что ты все помнишь”, - сказал Гадес низким и четким голосом. “Но ты никогда не сможешь никому рассказать”.

Скримджер закричал, когда Гадес протянул руку, но звук мгновенно поглотила защита.

“Это будет быстро”, - сказал Гадес почти ласково.

Он прижал палец ко лбу Скримджера и встретился с ним взглядом.

“Ты будешь помнить каждый сделанный тобой выбор. Каждое предательство. Каждый вызванный тобой крик. И ты будешь переживать это так, как если бы это было сделано с тобой”.

Скримджер содрогнулся в конвульсиях.

“Ты будешь жить в этих воспоминаниях”, - продолжил Гадес, его голос был холоден, как море снаружи. “Снова. И снова. И снова. Никакого отдыха. Никакой пощады. Просто повторение”.

Его глаза потемнели.

“У тебя здесь будет очень долгая жизнь. Достаточно долгая, чтобы пережить все это заново, пока от тебя не останется ничего, кроме пустой оболочки”.

Он наклонился ближе, понизив голос до шепота.

“ Ты посмел прикоснуться к Северусу. С этого момента твоя судьба была решена.

Гадес опустил руку.

Скримджер уставился на него широко раскрытыми от зарождающегося ужаса глазами - затем он закричал. И закричал. И закричал.

Никто не пришел.

- Счастливой жизни, - небрежно бросил Гадес.

Затем он аппарировал прочь.

Глава 22

Примечания:

Я хотел бы пожелать вам всем счастливого нового года. Я так благодарен каждому из вас и за каждый ваш комментарий :)

Наслаждайтесь этой веселой главой, но на горизонте сгущаются темные тучи.

(Дополнительные примечанияприведены в конце главы.)

Текст главы

Еще через несколько дней Северуса наконец признали достаточно здоровым, чтобы он мог покинуть больницу Святого Мунго - при условии, что за ним будет кто-то присматривать. Рана на его горле все еще кровоточила, кожа была нежной и раздраженной, и за ней требовался ежедневный уход.

Северус пробормотал что-то о домашних эльфах и Поппи в Хогвартсе, в его тоне сквозила упрямая гордость.

Аид немедленно отключил это.

“Конечно, у него есть кто-то, кто позаботится о нем”, - твердо сказал Гадес. Это был не вопрос. “Покажи мне, как менять повязки”.

Северус вскинул голову, в его глазах вспыхнуло недоверие. Затем оно смягчилось - тревожно. В этом взгляде было что-то хрупкое, что-то незащищенное. Гадес почувствовал, как это поселилось глубоко в его груди. Он сделает все, чтобы Северус понял, что это не временно. Это не было обязательством. Это было навсегда.

В квартире Аида он сделал диван как можно удобнее - мягкие одеяла, подушки разложены как надо - и приказал Северусу сидеть и ничего не делать, только лечить.

Северус усмехнулся, его голос все еще был грубым, оцарапанным болью и временем. “Аид, я ничего не делал две недели. Я могу помочь тебе готовить.

“О, так у тебя уже большой опыт ничегонеделания”, - усмехнулся Гадес, дразня мягко, обдуманно. “Довольствуйся сегодняшним днем. Читать. Ты можешь помочь завтра.

Северус был независимым человеком. Гадес знал, что лучше не попирать это, но сегодня он будет настаивать.

Когда ужин, наконец, был готов, Северус сел и глубоко вдохнул. Пар поднимался вверх, насыщенный травами и теплом.

“ Пахнет потрясающе, ” тихо сказал Северус. - Я так устал от больничной еды.

Гадес внимательно наблюдал за ним, на его губах играла слабая улыбка. “ Наслаждайся этим, Сев. Ты все еще не полностью исцелился. Тебе нужно восстановить силы.

“Я не хрупкое создание”, - строго ответил Северус, продолжая есть с явным удовольствием.

“ Нет, ” мягко сказал Гадес, - ты один из самых сильных людей, которых я знаю. Но ты чуть не погиб. Тебе позволено действовать медленнее.

Какое-то время они ели в тишине. Гадес наслаждался присутствием Северуса, спокойным ритмом совместной трапезы. Это ... это было то, чего он хотел всю жизнь. Дом. Мужчина, которого он любил, был рядом с ним.

Северус наконец поднял глаза. “ У меня было время подумать о будущем. Я уйду на пенсию после окончания учебного года. Я даже не горю желанием возвращаться - но я не хочу бросать своих коллег. Только не… Дамблдора.

Аид знал это. Северус всегда выбирал то, что считал правильным, даже если это чего-то стоило ему. За это Аид любил его еще больше.

Он взял Северуса за руку, его голос был мягким. - Я знаю, тебе нужно это сделать.

Затем он встал и подошел к шкафу, доставая маленькую коробочку. Вернувшись к Северусу, он сказал: “По этой причине я заколдовал для тебя еще один браслет”.

Он открыл коробочку. Внутри лежал филигранный платиновый браслет, элегантный и изящный. Северус ахнул.

Аид надел его на запястье. “ Я изменил заклинания, вплетенные в него. Теперь ты можешь безопасно аппарировать, куда захочешь, и можешь взять с собой кого угодно, если у него добрые намерения по отношению к тебе ”.

Он чувствовал себя увереннее, зная, что у Северуса всегда будет возможность сбежать, зная, что он может защитить и других. Его поразило, что ему следовало подумать об этом раньше.

Северус провел по браслету благоговейными пальцами. - Спасибо тебе, Аид, - тихо сказал он, темные глаза сияли.

Аид наклонился и крепко поцеловал его. Когда он отстранился, глаза Северуса были затуманены желанием - ответный жар, который Аид почувствовал, разливаясь по его собственному телу.

Он нежно откинул волосы Северуса назад. “ Позже, любимый, ” прошептал он. - Не могу дождаться, когда ты будешь рядом.

Северус вздрогнул. Гадес ухмыльнулся и удалился на кухню, намеренно остывая. Он вернулся с ломтиками яблочного пирога, который Гермиона оставила утром, и стопкой новых книг для Северуса. Он почувствовал прилив благодарности к своим друзьям.

Когда они снова сели за стол в дружеской тишине, Гадес спросил: “Итак, какие у тебя планы после ухода с преподавательской работы?”

В глазах Северуса промелькнуло сомнение, которое Гадесу не понравилось. “ Я хочу изобрести новые зелья. Улучшить существующие. Создавайте заклинания, - медленно произнес он, словно готовясь к насмешке.

“Это подойдет тебе идеально”, - сказал Гадес без колебаний. Он был абсолютно уверен в этом.

“Я просто не уверен, с чего начать”, - тихо сказал Северус. “Я хочу новое место. Я не хочу возвращаться в Спиннерз-Энд - там слишком много плохих воспоминаний. Если я продам его, то получу немного денег… не так уж много. Эта дыра многого не стоит. У меня не так уж много сбережений.

Он сделал паузу, и Гадес почувствовал острую боль в груди.

“Ты мало зарабатываешь в Хогвартсе”, - продолжил Северус почти извиняющимся тоном. “Но, возможно, этого было бы достаточно, чтобы арендовать что-нибудь в Лютном переулке. Просто маленькую лабораторию. Маленькая квартирка...”

Он вздохнул, неуверенность отягощала его плечи.

Гадес знал, что Северусу понадобится время - время, чтобы поверить в него, поверить в них. И у Гадеса было терпение. Бесконечное терпение, когда дело касалось Северуса.

- Если бы деньги не были проблемой, - мягко спросил Гадес, - на что была бы похожа твоя мечта?

Северус усмехнулся. “ Аид, неразумно жить мечтами, когда знаешь, что никогда их не достигнешь. Я узнал это на собственном горьком опыте. В его голосе прозвучала горечь.

Гадес взял его за руку. - Пожалуйста, Сев... скажи мне, - мягко попросил он, одарив его самым убедительным взглядом.

Северус закатил глаза, но через мгновение смягчился. “ Я бы хотел небольшой коттедж. Или дом. Ничего грандиозного. Достаточно места для нормальной лаборатории, офиса, места для меня - и... Он посмотрел на Гадеса, затем быстро отвел взгляд, прочищая горло.

Сердце Гадеса подпрыгнуло с надеждой.

- ... и друзья, - закончил Северус.

“ Где-нибудь на лоне природы. Тишина. Свобода. Но с доступом к камину, так что Лондон будет недалеко. Он выдохнул и посмотрел на их соединенные руки. - Но сны... разрушительны, - хрипло сказал он.

Гадес мягко улыбнулся. “ Не всегда. Итак, у тебя найдется для меня место в этом доме?

Взгляд Северуса вернулся к нему. “ Ты действительно переедешь ко мне? Его голос был испуганным, почти уязвимым.

“Нет ничего, чего бы я хотел больше”, - сказал Гадес, ухмыляясь.

В глазах Северуса была неприкрытая уязвимость. “ Ты всегда говоришь такие вещи. И я действительно хочу в это верить. Но я всегда жду конца - когда ты поймешь” что меня недостаточно. Его голос слегка дрогнул. “ Но я действительно хотел бы, чтобы ты была со мной, ” добавил он более спокойно. - На свете нет никого, чье общество доставляло бы мне больше удовольствия, чем твое.

Гадес знал, чего ему стоила эта честность.

“Сев, любовь моя, ты для меня все”, - твердо сказал Гадес. “И я уверен, что все твои мечты сбудутся”. Его убежденность была абсолютной. Он позаботится об этом.

-Уверенность юности, - пробормотал Северус, но в этом не было злобы.

Гадес ухмыльнулся ему. Завтра он напишет своему адвокату и попросит его поискать недвижимость, которая в точности соответствовала бы пожеланиям Северуса. Для чего нужны деньги, если не для того, чтобы их можно было потратить на человека, которого ты любишь?

Позже, после того как Гадес аккуратно сменил свежую повязку на шее Северуса - его пальцы задержались на теплой коже под марлей всего на мгновение дольше, чем это было необходимо, - они оба скользнули в постель. В квартире в Эдинбурге было тихо, отдаленный гул города был приглушен. Мерлин, как же ему не хватало этого человека. Несмотря на то, что последние недели он проводил почти каждый час в больнице Святого Мунго, бодрствуя у постели Северуса, все было по-другому. Не так. Не здесь.

Теперь они лежали в постели Аида, Северус прижался к нему сбоку, осторожно положив голову Аиду на плечо, чтобы не давить на заживающую рану. На туалетном столике в углу тускло горела единственная свеча, ее пламя отбрасывало мягкое золотистое сияние по комнате, отбрасывая на стены движущиеся тени и превращая бледную кожу Северуса в теплую слоновую кость.

Тихое счастье, глубокое и устойчивое, поселилось в груди Гадеса. Он приподнялся на локте и посмотрел вниз на мужчину рядом с ним. Темные глаза Северуса встретились с его глазами - все еще усталыми, но полными чего-то безошибочного. Желание. Необузданное желание.

Этого было достаточно.

Гадес медленно наклонился, давая Северусу время отвернуться, если боль или истощение будут слишком сильными. Но Северус этого не сделал. Вместо этого он приветственно вздернул подбородок. Их губы встретились в глубоком, осторожном поцелуе - Гадес помнил о повязке, о хрупкости, которая все еще чувствовалась под кожей Северуса. Северус почувствовал слабый вкус яблочного пирога, которым они делились ранее, сладкого и приправленного специями, и Гадес тихо застонал ему в рот.

Северус ответил тихим, хриплым вздохом, от которого тепло разлилось внизу живота Гадеса. Длинные пальцы скользнули в растрепанные черные волосы Гадеса, мягко потянув, притягивая его ближе, как будто он не мог вынести даже дюйма расстояния между ними.

Руки Гадеса медленно, благоговейно скользнули вниз по пижаме Северуса. Он расстегнул пуговицы одну за другой, раздвигая мягкую ткань, обнажая бледную грудь и едва заметные шрамы, которые всегда были там, а теперь к ним присоединилась зловещая красная линия, выглядывающая из-под свежей повязки. Он завис, проводя ладонями по коже, не нажимая, нанося на карту знакомую территорию, к которой, как он боялся, никогда больше не прикоснется.

Еще ниже, пока его рука не коснулась растущей твердости под пижамными штанами Северуса. Северус уже был полностью возбужден, натягивая ткань. Гадес снова застонал, на этот раз громче, его собственное возбуждение стало горячим и настойчивым.

Их языки переплелись, медленно и голодно. Гадес проложил дорожку поцелуев вниз по шее Северуса - осторожно, так осторожно - по ключицам, по узкой груди, пока не добрался до пояса. Он осторожно поймал его зубами и потянул вниз, освобождая член Северуса. Он подскочил, покрасневший и пульсирующий, на кончике уже блестела капелька преякулята.

Гадес не торопился, наслаждаясь каждым дюймом. Его запах - чистой кожи, тот скрытый мускус, который принадлежал исключительно Северусу, - заполнил его чувства.

- Черт возьми, Аид, - прохрипел Северус хриплым от желания голосом, - я скучал по этому.

Гадес ухмыльнулся ему, глаза его потемнели, затем медленно провел языком по набухшей головке, собирая соленую каплю. Северус застонал, бедра дернулись. Гадес провел языком по длинной, неторопливой полоске снизу вверх, наслаждаясь вкусом - солью, мускусом и Северусом. Затем он полностью взял его в рот, обхватывая губами горячую, бархатистую твердость.

Северус выгнулся, у него вырвался резкий вздох, когда его пальцы сжались в волосах Гадеса, направляя, но не принуждая. Собственный член Гадеса ныл, постоянно натекая в штаны, но он полностью игнорировал это. Это было для Северуса. Речь шла о том, чтобы вернуть его - живого, желанного, сюда.

Он мерно покачивался, его щеки ввалились, язык вращался. Еще больше прейскуранта выплеснулось на его язык, насыщенное и горьковато-сладкое. Он обхватил тяжелые яйца Северуса, нежно перекатывая их, чувствуя, как они напрягаются.

Дыхание Северуса сбилось, бедра задрожали. С низким прерывистым криком он кончил - горячие, густые импульсы затопили рот Гадеса. Гадес жадно глотал, впитывая каждую каплю, пока Северус не откинулся на подушки, его грудь тяжело вздымалась.

Только тогда Гадес приполз обратно, отчаянно целуя Северуса, разделяя его вкус. Его член настойчиво терся о бедро Северуса, трение было почти болезненным.

Рука Северуса без колебаний скользнула вниз, обхватывая его через ткань и сжимая один раз. Гадес вздрогнул. Когда ловкие пальцы скользнули под его пояс и обхватили обнаженную, истекающую влагой плоть, потребовалось всего два—может быть, три сильных удара, прежде чем Гадес последовал за ним через край, проливаясь горячим и твердым потоком по руке и животу Северуса с приглушенным стоном на его губах.

Они тяжело дышали вместе в тишине, прижавшись друг к другу лбами. Гадес снова поцеловал его, теперь медленнее, глубже, вкладывая в поцелуй все, что не мог выразить словами.

“ Черт, ” наконец прошептал он срывающимся голосом. “ Я скучал по тебе. Я так сильно тебя люблю.

- Я тоже люблю тебя, Аид, - пробормотал Северус мягко, почти застенчиво, но твердо, как скала.

Это было все.

Ленивым движением запястья Гадес стер грязь с их кожи и простыней. Он натянул одеяло на них обоих, снова притянув Северуса к себе - осторожно с шеей, осторожно во всем - и прижал его к своей груди.

Довольные, согретые и совершенно умиротворенные, они погрузились в сон, свеча догорала, пока, наконец, не погасла.

На следующий день, после очень приятного завтрака, они сидели на маленьком балкончике Гадеса, наслаждаясь солнечным теплом. Под ними тихо шумел город, далекий и безобидный. Они разделяли"Пророк"между ними, страницы шелестят на легком ветерке.

Северус задумчиво хмыкнул. “Пандора была отличным выбором на должность главного редактора”. Он легонько постучал по пергаменту, просматривая колонку, которую только что закончил - юность Скримджера, его время в Хогвартсе, его ранние годы аврора, все раскрыто. “Ее статьи безупречно проработаны. Никакой сенсации. Только факты”.

“Я очень рад, что она у меня есть”, - искренне сказал Гадес.

- Как ты думаешь, - спросил Гадес через мгновение, аккуратно складывая бумагу, - кто будет избран новым министром?

Северус обдумал это. - Учитывая текущую ситуацию - и тот факт, что они все еще наводят порядок в Министерстве - трудно сказать.

Гадес склонил голову в знак согласия. Те, кого назвал Скримджер, теперь ожидали собственных испытаний, и в воздухе повисла настороженность. Никто еще не праздновал. По крайней мере, мадам Боунс серьезно относилась к своей задаче, продвигаясь вперед с безжалостностью, которая не оставляла места для сомнений.

Гадес зевнул и потянулся, солнце согревало его лицо. “ Я подумывал о возвращении в университет, ” беспечно сказал он. “Но только когда ты вернешься в Хогвартс. Иначе мне будет скучно”.

Северус усмехнулся. “ Сомневаюсь, что они смогут научить тебя чему-то новому, ” сухо сказал он, и улыбка тронула уголок его рта. “Но это заняло бы тебя”.

- Так у меня не возникнет никаких самоуверенных идей, - поддразнил Северус.

Гадес тихо фыркнул.

“У меня все еще есть ресурсы для этих идей”, - сказал Гадес, подмигивая ему с явно дьявольской усмешкой.

Северус приподнял одну темную бровь, слабый румянец на его щеках выдавал, что слова попали именно туда, куда предполагал Гадес. Прежде чем Северус успел произнести какую-либо язвительную реплику, скрывавшуюся за этими умными глазами, Гадес пошевелился. Одним плавным движением он просунул руки под Северуса - одну за спину, другую под колени - и оторвал его от пола.

Северус испуганно вскрикнул, инстинктивно схватив Гадеса за плечи. “Аид, отпусти меня сию же минуту”, - потребовал он, хотя слова прозвучали задыхаясь, почти смеясь.

“Но мне нравится видеть тебя, всю раскрасневшуюся в моих объятиях”, - пробормотал Гадес, широко улыбаясь. Он чувствовал, как жар приливает к лицу Северуса, видел, как потемнели его бледные щеки, когда Северус понял, как легко Аид подхватил его.

Северус фыркнул, но его руки охотно обвились вокруг шеи Гадеса, пальцы зарылись в волосы у него на затылке. - Ты невозможен.

“Тебе это нравится”, - тихо ответил Гадес и понес свою драгоценную ношу через дверной проем в гостиную.

Диван ждал перед тлеющим камином с глубокими и манящими подушками. Гадес опустился на него, не отпуская, крепко усадив Северуса к себе на колени, обхватив своими бедрами. Северус был невелик - все еще слишком невелик после недель, проведенных в больнице Святого Мунго, - но теплый, живой и здесь. Гадес притянул его ближе, заботясь о заживающей ране на его горле, и завладел его ртом в медленном, обдуманном поцелуе.

Северус сразу растаял в нем. Его губы приоткрылись в мягком вздохе, язык со знакомым голодом встретился с языком Гадеса. Поцелуй быстро углубился - влажный, грязный, совершенный, - пока они оба не начали дышать тяжелее. Северус поерзал у себя на коленях, намеренно двигая бедрами, что исторгло стон из груди Гадеса.

Аид прервал поцелуй ровно настолько, чтобы прошептать Северусу в губы: “Скажи мне, если это слишком. Скажи мне остановиться.

Северус ответил, снова поцеловав его, яростно и требовательно, запустив пальцы в волосы Гадеса. - Не смей останавливаться.

Одежда снималась поэтапно. Аид расстегивал пуговицы рубашки Северуса с нарочитой медлительностью, покрывая поцелуями каждый дюйм обнаженной бледной кожи. Когда рубашка соскользнула с плеч Северуса, Гадес провел губами по краю свежей повязки на его шее - нежно, благоговейно, - затем двинулся ниже, касаясь губами ключиц, грудины, едва заметных шрамов, которые он знал наизусть.

У Северуса перехватило дыхание, когда руки Гадеса легли на его бедра, большими пальцами поглаживая острые кости сквозь мягкую ткань. Гадес молча смазал пальцы смазкой. Он согрел пятно, прежде чем приспустить брюки Северуса ровно настолько, чтобы тот приподнял их, чтобы ткань собралась у его лодыжек.

Северус уже был твердым, раскрасневшимся и стекал по его животу. Гадес обхватил его скользкой рукой, поглаживая медленно и настойчиво, исторгая из горла Северуса низкий прерывистый стон. Он наблюдал за каждой реакцией - за тем, как голова Северуса откинулась назад, обнажая линию шеи; как задрожали его бедра; как его пальцы впились в плечи Гадеса в поисках опоры.

Только когда Северус отчаянно забился в его кулаке, Гадес подтолкнул его вперед, направляя правильно оседлать. Одной рукой он расстегнул собственные брюки, высвобождая свой ноющий член, тщательно смазывая себя. Их глаза встретились - темные и пылающие - и Северус кивнул один раз, резко и уверенно. На этот раз он использовал заклинание, чтобы ослабить его, в следующий раз он снова потратит время на то, чтобы открыть Северуса для него.

Гадес медленно вел его вниз, дюйм за осторожным дюймом. Дыхание Северуса сбилось, когда тупая головка вошла в него, затем он выдохнул с долгим, прерывистым стоном и опустился ниже. Гадес твердо держал одну руку на бедре Северуса, другую перекинул через его спину, поддерживая его, следя за тем, чтобы он мог остановиться или переместиться в любой момент. Когда Северус, наконец, устроился поудобнее, погрузившись по самую рукоять, они долгое время оставались неподвижными - просто дышали, просто чувствовали.

Северус прижался лбом к плечу Гадеса. “ Подвинься, ” прошептал он срывающимся голосом. - Пожалуйста.

Гадес так и сделал - сначала медленно и глубоко повел бедрами, приподнимая Северуса ровно настолько, чтобы тот погрузился в тугой, идеальный жар. Каждое движение было выверенным, контролируемым; он наблюдал за лицом Северуса в поисках малейшей вспышки боли, готовый мгновенно остановиться. Но было только удовольствие - закрытые глаза, приоткрытые губы, тихие вздохи, вырывающиеся с каждым осторожным движением.

Северус начал двигаться вместе с ним, поднимаясь и опускаясь в мягком ритме, положив руки на грудь Гадеса. Огонь потрескивал рядом с ними, отбрасывая золотистый свет на влажную от пота кожу. Гадес просунул руку между их телами, снова обхватывая истекающий кровью член Северуса, поглаживая в такт его толчкам.

Дыхание Северуса участилось, бедра запинались. - Аид - близко...

- Я держу тебя, - пробормотал Гадес, поворачивая бедра именно так, ударяя в то место, которое заставило Северуса тихо вскрикнуть, а тело сжалось вокруг него.

Северус кончил первым - горячие импульсы разлились по кулаку и животу Гадеса, спина красиво выгнулась, когда он содрогнулся от этого. Зрелище, ощущение того, как он затягивается волнами, сразу после этого потащило Гадеса за край. Он зарылся поглубже и кончил с тихим стоном, крепко обхватив Северуса руками за талию, чтобы прижать его к себе, пока они оба дрожали от толчков.

Они так и остались - Северус без костей у него на коленях, Гадес все еще внутри него, лбы прижаты друг к другу, дыхание замедляется. В конце концов Аид вызвал мягкую ткань и вытер их обоих легкими движениями, а когда закончил, она исчезла. Он осторожно вылез, водрузил брюки Северуса на место и снял со спинки дивана плед, чтобы накрыть их.

Северус прижался к его груди, осторожно касаясь повязки, пальцами выводя ленивые узоры на сердце Гадеса.

- Я люблю тебя, - тихо прошептал Гадес ему в волосы.

Северус поцеловал его в уголок подбородка. - И я тебя, невозможный мужчина.

Прижавшись друг к другу на диване, когда огонь догорал до тлеющих углей, они дрейфовали - теплые, насытившиеся и совершенно цельные.

Гадес наслаждался каждым моментом их совместного времяпрепровождения. Он написал письмо своему адвокату, тщательно описав, что именно он ищет. Он скажет Северусу, как только появятся какие-нибудь разоблачения, на которые они смогут посмотреть вместе. Он уже знал, что Северус будет зол на него - поначалу. Но Гадес подозревал, что через некоторое время тот может сдаться. Эта мысль заставила его слегка усмехнуться.

Однажды днем он спросил: “Тыуверена, что не хочешь поехать со мной к своим родственникам?” - Спросил Гадес с дерзкой ухмылкой.

Северус усмехнулся. - Какой бы заманчивой ни была эта идея, я предпочел бы обойтись без нее.

Гадес ожидал такого ответа, но ему все равно нравилось дразнить его. Когда он собрался уходить, Северус растянулся на диване с книгой в руках, поглощенный чтением. На мгновение у Гадеса возникло почти искушение остаться - просто посмотреть, как он дышит, расслабленный и в безопасности, - но он уже сказал отцу, что зайдет.

После еще одного продолжительного поцелуя он ступил на Камин и появился в гостиной своих родителей.

- Мама, папа, я здесь, - позвал он.

“Мы на кухне”, - ответила его мать.

Он присоединился к ним, и его мать немедленно заключила его в объятия. “Как ты?” - спросила она, затем заколебалась. “А… Северус?”

“ Я в порядке. И Северусу намного лучше, - непринужденно сказал Гадес.

“Приятно это слышать”, - сказала она, и облегчение смягчило ее голос. “Нападение было действительно ужасным”.

Его отец сидел за столом, потягивая чай. “Где Гарри?” Спросил Гадес.

“Поздняя смена в офисе”, - ответил Джеймс. “Сириус в настоящее время его инструктор”.

“Значит, у него все в порядке?” Спросил Гадес.

Джеймс вздохнул. “Он делает все, что в его силах. Но он немного изменился за последние недели”.

Аид заметил. Часть легкости Гарри исчезла, сменившись чем-то более серьезным, более сдержанным.

“Есть новости из министерства?” Спросил Гадес.

“Весь дом в смятении”, - сказал его отец. “Они обсуждают назначение мадам Боунс новым министром. Она эффективно убирает в доме”.

“Это был бы отличный выбор”, - сказала Лили.

Гадес кивнул. “Она была бы хорошим министром. Под ее присмотром ничего подобного не случилось бы. Она строгая, но справедливая”.

Он взял чашку чая и несколько бисквитов, и знакомый аромат придал ему сил.

“Итак, - сказал его отец немного неуверенно, - каковы твои планы?”

“ Как только Северус вернется в Хогвартс, я вернусь в университет, ” сказал Гадес. - Мне нужно чем-то заняться.

“Аид, это замечательные новости”, - обрадовалась Лили.

Гадес усмехнулся. “ А ты что думала, мама? Что я планировал возглавить Министерство - или стать следующим Темным Лордом? Он поймал взгляд, которым обменялись его родители, и уставился на них. “ Серьезно? Вы оба невозможны.

Он не был уверен, обижаться ему или забавляться.

“ Мы знаем, что ты нам сказал, ” осторожно сказал Джеймс. “ Но ты наш сын. Мы беспокоимся. И Дамблдор постоянно находится в Министерстве, выступая против тебя.

“Значит, Дамблдорзамышляетзаговор”, - ровно сказал Гадес, ничуть не удивленный.

“Да. Он ищет союзников”, - ответил Джеймс. “Кингсли уже сказал ему остановиться”.

“Кингсли - хороший человек”, - искренне сказал Гадес. “И Дамблдору, наконец, следует заняться своими делами”.

Лили потянулась к руке Гадеса, ее глаза были полны беспокойства. “ Я и это сказала Альбусу. Но он ... далеко зашел. Он искренне верит, что ты стоишь на пороге захвата мира ”.

Гадес медленно кивнул. “Я знаю. И я беспокоюсь о том, что он сделает дальше. Не беспокоюсь за себя, но я не хочу, чтобы Северус или моя семья оказались в плену его одержимости ”.

Джеймс кивнул. - Буду держать вас в курсе.

Затем, неловко, он добавил: “И… ты можешь как-нибудь пригласить Северуса на ужин. Поскольку он твой парень”.

Гадес ухмыльнулся. - Только если никто никого не заколдует.

- Это будет трудно, - пробормотал Джеймс, но от его обычной твердости не осталось и следа.

Когда Гадес вернулся домой, он сразу же заключил Северуса в объятия. “Дамблдор все еще строит козни. Пожалуйста, будь осторожен, когда вернешься в Хогвартс.

“Старику следует уйти на покой”, - холодно сказал Северус. “Его расцвет миновал”.

Гадес кивнул. - И ... мой отец пригласил тебя на ужин.

Северус слегка побледнел и застонал. - Как пожелаешь.

Гадес рассмеялся и обнял его крепче.

После ужина и тихого часа, проведенного на диване с книгами, Северус первым делом отложил свою. Не говоря ни слова, он наклонился, выхватил книгу Аида из его рук и поцеловал его - медленно и обдуманно, тем поцелуем, в котором безошибочно угадывалось намерение. Гадес отреагировал мгновенно, тепло разлилось внизу живота, когда язык Северуса скользнул по его собственному, ощущая вкус красного вина и слабый привкус мяты.

Они направились в спальню, сбрасывая одежду в коротком коридоре - джемперы сброшены, рубашки расстегнуты и выброшены, брюки отброшены в сторону, - пока не остались голыми и не рухнули на кровать. Обычно Аид брал инициативу на себя, нежно вдавливая Северуса в матрас и наблюдая, как он распадается на части. Но сегодня вечером в темных глазах Северуса светился тихий, устойчивый голод, который сказал Аиду, чего именно он хочет. Гадес никогда не мог отрицать этот взгляд; впуская Северуса в себя, давая ему этот контроль, он всегда затаивал дыхание и терял самообладание.

Северус уложил Гадеса на живот, осторожно положив руки ему на бедра. Гадес повернул голову на подушке, наблюдая через плечо, как Северус устраивается позади него. Член Северуса уже полностью затвердел, потемнел на фоне бледной кожи, и это зрелище вызвало новую волну возбуждения у Гадеса.

- Скажи мне, если это будет слишком, - пробормотал Северус низким и грубым голосом.

- Никогда, - ответил Гадес, отстраняясь ровно настолько, чтобы почувствовать, как губы Северуса изогнулись в улыбке напротив его позвоночника.

Северус щедро смазал пальцы. Первое скользкое прикосновение медленно обвело вход Аида, дразня, прежде чем с нарочитой осторожностью проникнуть внутрь. Гадес выдохнул, расслабляясь от этого вторжения. Северус терпеливо раздвигал его - одним пальцем, затем двумя, - осторожно проводя ножницами, изгибаясь, чтобы коснуться того места, которое исторгло низкий стон из горла Гадеса. К тому времени, когда третий палец присоединился к остальным, Гадес дрожал, широко раздвинув бедра, жадно откидываясь назад, член неуклонно вытекал на простыни.

Только когда Гадес освободился и тихо взмолился, Северус убрал руку. Тупая, гладкая головка его члена прижалась к входу Гадеса, продвигаясь вперед с изысканной сдержанностью. Он медленно погружался дюйм за дюймом, позволяя Гадесу ощутить каждое толстое скольжение, пока его бедра не оказались вровень с задницей Гадеса.

Северус прижался к спине Гадеса, грудью к позвоночнику, касаясь губами его затылка. - Все в порядке?

“ Отойди, ” прохрипел Гадес. - Пожалуйста.

Северус начал толкаться - длинными, глубокими, нежными движениями, которые идеально касались каждого чувствительного местечка внутри. Каждое движение было размеренным, контролируемым, но никогда не пробным; Северус точно знал, как разобрать его на части. Его рука скользнула под тело Гадеса, обхватывая его ноющий член, поглаживая в такт движениям его бедер.

Дыхание Гадеса стало прерывистым, наслаждение стало тугим и настойчивым. - Северус...

Северус приоткрыл рот и поцеловал его между лопаток, чуть сильнее дернув бедрами. -Кончай для меня, Аид.

Эти слова вывели его из равновесия. Гадес кончил сильно, с прерывистым стоном разливаясь жаром по кулаку Северуса и простыням, тело ритмично сжималось вокруг члена, погруженного глубоко в него. Напряженная пульсация довела Северуса до предела мгновением позже; он вошел по самую рукоятку и кончил с низким, дрожащим стоном, пульсируя густо и тепло внутри Гадеса.

Они оставались вместе, пока толчки стихали, вес Северуса был желанным одеялом на спине Гадеса. В конце концов Северус осторожно вытащил их, очистил их обоих, пробормотав заклинание, и притянул Гадеса в свои объятия. Гадес повернулся к нему лицом, переплетя ноги и прижавшись лбами друг к другу.

Гадес нежно поцеловал его, все еще не отдышавшись. - Люблю тебя.

Пальцы Северуса прошлись по его подбородку. - И я тебя.

Прижавшись друг к другу, теплые и совершенно насытившиеся, они погрузились в сон.

На следующее утро Гадес напрягся, зевая и потягиваясь. Его тело приятно болело. Он не привык опускаться до низов, но ему нравилось делать Северуса счастливым во всех отношениях. И Северус… Северус все еще был невероятен.

Северус лежал на боку рядом с ним, темные волосы разметались по подушке, дыхание было медленным и ровным. Гадес позволил себе легкую удовлетворенную улыбку, прежде чем выскользнуть из постели. Каменный пол был прохладным под его босыми ногами, когда он пошел в ванную, затем на кухню, чтобы приготовить завтрак и горячий чай.

Он как раз наливал воду, когда по квартире разнесся резкий стук.

Гадес замер. Инстинктивно он потянулся за палочкой - хотя сомневался, что она ему понадобится - и открыл дверь.

Кингсли стоял там, высокий и серьезный. Рядом с ним стоял Сириус, стиснув зубы, и третий Аврор, которого Гадес не узнал, - с суровым лицом, застывший, уже осматривающий комнату.

- Что ж, - протянул Гадес, - какой чудесный сюрприз утром.

Он наклонил голову, проницательно глядя на нее. - Судя по выражению вашего лица, я предполагаю, что вы пришли не пить чай.

Он отступил в сторону, пропуская их внутрь, совершенно не смущенный их присутствием. “ Садитесь. Я просто скажу Северусу, что у нас гости.

Сириус тихо усмехнулся, поджав губы.

Аид вернулся в спальню и прошептал Северусу на ухо: “Сев, у нас на кухне стоят три Аврора. Возможно, тебе захочется встать.

“ Авроры? - Что? - прохрипел Северус, мгновенно насторожившись и выпрямившись. - Почему?

“Они, вероятно, скажут нам через мгновение”, - спокойно ответил Гадес.

Когда он вернулся на кухню, авроры сидели напряженно, блуждая глазами по справочникам, в воздухе тихо гудели метки, пахло заваркой и тостами.

- Джентльмены, - ровным голосом произнес Гадес, - что привело вас ко мне?

Кингсли колебался. “У нас есть… доказательства того, что вы участвовали в нападении на чистокровную семью”.

Гадес приподнял бровь. - Когда и в какой семье?

“ Прошлой ночью, ” напряженно произнес Сириус. - Оставшиеся домочадцы Виолетты Роул.

“ Ага, ” пробормотал Гадес, скорее задумчиво, чем встревоженно. - А доказательства того, что это был я?

Он почувствовал, как Северус подошел ближе. Твердая, успокаивающая рука легла ему на затылок, теплая на ощупь. Сердцебиение Гадеса тут же замедлилось.

“ Конрад Роул, ” выплюнул Сириус. “ Брат Виолетты. Ему девять лет. Он пережил нападение. Мы извлекли его воспоминания. И мы обыскали поместье. Там остались следы магии.

Гадес почувствовал вспышку искренней жалости - к ребенку. Он сделал мысленную пометку поговорить с Нарциссой.

“ Какая магия? - Холодно спросил Северус позади него, его голос был острым, как бритва.

“Ниточки указывают на Аид”, - сказал Кингсли, чувствуя себя все более неловко.

“Это было бы удивительно”, - тихо сказал Гадес. - Учитывая, что я провела здесь всю ночь,наслаждаясьобществом своего парня.

Глаза Сириуса расширились. “Воспоминания показываюттебя. И была использована волшебная палочка - из тиса и волос единорога.

Гадес выпрямился. “Если бы я сделал что-то подобное - а у меня нет намерения причинять кому-либо вред, тем более детям, - не было бы никаких доказательств. Никаких следов. А если бы кто-то выжил, он бы ничего не помнил”.

Он повернулся и подошел к своему столу. Ящик с резким звуком выдвинулся, и он достал узкую коробку.

“Это, ” сказал Гадес, открывая коробку, “ моя оригинальная волшебная палочка. Десять с половиной дюймов. Тис и волос единорога. Я не пользовался им больше года.

Он положил ее на стол - обычную палочку Олливандерса.

“А это”, - продолжил Гадес, поднимая свою нынешнюю палочку и снимая чары, чтобы она больше не напоминала тисовую, - “это та, которой я пользовался в течение последнего года”. Изумруд, вделанный в рукоять, отразил свет, холодно поблескивая.

Сириус и другой аврор ахнули. Даже глаза Кингсли расширились.

“Вы можете проверить остатки заклинания на тисовой палочке”, - спокойно сказал Гадес. “Это не будет соответствовать тому, что ты видел в тех воспоминаниях”.

На лице Кингсли мелькнуло облегчение. “Я сам был на месте преступления. Магия там казалась искаженной. Вот почему я пришел лично.

Гадес понимающе кивнул.

- Джентльмены, - сказал Гадес холодным голосом, - я хочу увидеть эти воспоминания.Сейчас. Я не терплю подражания”.

Он слегка повернулся. - Северус, ты не мог бы сопроводить меня в министерство?

Северус сразу кивнул, ярость и неистовое желание защитить горели в его глазах. Гадес почувствовал это, как жар под кожей.

Он взглянул на себя - все еще в пижаме. Ленивым взмахом палочки, исключительно для пущего эффекта, его одежда сменилась на дорогую серую мантию, идеально сшитую.

- А теперь, - холодно сказал Гадес, указывая на дверь, - пойдем?

Примечания:

Как вы заметили, я теперь использую больше разрывов во всех своих фильмах. Надеюсь, переводы на другие языки теперь стали проще. :)

Глава 23

Примечания:

Еще раз с новым годом.

Наслаждайтесь этой главой 🥰

Текст главы

Гадес почувствовал взгляды в тот момент, когда они вошли в Министерство. Шепот преследовал их, как сквозняк по коридорам. Он положил руку Северусу на поясницу - уверенно, заземленно. Присутствие Северуса рядом с ним успокаивало что-то глубокое и инстинктивное.

“Почему он вообще с нами?” Сириус пробормотал рядом с ним.

- Потому что я хочу, чтобы Северус был со мной, - отрезал Гадес, не замедляя шага.

Они вошли в большой зал для совещаний. Агенты Дж. и М. уже присутствовали. Гадес кивнул им один раз, затем положил свою старую волшебную палочку на стол.

“ Это, ” сказал он ровным голосом, - моя палочка из тиса и волос единорога. Десять с половиной дюймов. Я не пользовался ею больше года. ИспользуйPriori Incantatemдля проверки”.

Агент Джей сразу же взял его, уже профессионально изучая древесину и сердцевину.

“ Зачем тебе вообще еще одна палочка? - Спросил Сириус.

“Моя палочка больше не казалась подходящей”, - холодно ответил Гадес, приподняв бровь. “Поэтому я приобрел другую. Сделано на заказ”.

Сириус сжал губы в тонкую линию.

В центре комнаты стоял Думоотвод, внутри которого уже клубился белый туман.

- Серьезно, - протянул Гадес, - у тебя по-прежнему нет ничего лучше, чем стоять вокруг Омута Памяти, как на школьной демонстрации?

- Гадес, это тебя касается меньше всего, - огрызнулся Сириус.

Кингсли вздохнул. “Придется обойтись. Агенты Джей и М все еще анализируют магическую подпись”.

Гадес поднял палочку и описал в воздухе медленную спираль. Туман поднялся из Омута Памяти мерцающей волной. Несколько человек ахнули, когда он расширился, образовав вокруг них светящийся ореол. Комната растворилась.

Они стояли внутри воспоминания.

“Это заклинание понадобится мне позже”, - сказал Кингсли, широко раскрыв глаза.

“Конечно”, - сухо ответил Гадес. “Все, что угодно, если ты вежливо попросишь”.

“ На какой стадии мы находимся? - Тихо спросил Северус, уже все осознав.

“Это после того, как были убиты родители Виолетты”, - сказал Кингсли. “Ее брат прячется за занавеской. Ее восемнадцатилетняя сестра в соседней комнате. Тынаправляешься к ней.

Северус на мгновение закрыл глаза, ощущая слои магии и эмоций. Ужас - грубый и детский - был самой прочной нитью. Но под этим...

- Он даже не скрывает свою магию, - сказал Северус.

“Никаких маскирующих чар вообще”, - согласился Гадес.

Он подошел ближе к фигуре из воспоминаний, прищурив глаза. “И посмотри - браслета нет”.

Он поднял свое запястье, на котором покоился браслет.

- Ты бы не надела это, - возразил Сириус.

“ А почему бы и нет? Резко возразил Гадес. “ Он соткан из защитных и маскирующих чар. Я был бы идиотом, если бы не надел его - или не воспользовался им.

Все взгляды устремились к его запястью.

“ Это тоже сделано на заказ? Агент М спросил, не скрывая заинтригованности.

“Мной”, - ответил Гадес.

- Аид, - сказал Северус, все еще не отрывая глаз от сцены, - позволь этому дойти до того момента, когдаонпроизнесет заклинание.

Они наблюдали, как мужчина поднял палочку и ударил Роуз Роул.

- Прекрати, - тут же сказал Северус.

Сцена застыла.

“Магия кажется совершенно неправильной”, - продолжил Северус. “Она не твоя. Сила слабее. Несбалансированная”.

“И волшебная палочка не подходит волшебнику”, - добавил он после паузы.

“Это именно то, что заметили агент М и я”, - сказал агент Дж. “Мы наблюдали магию Гадеса раньше. Это другое”.

Кингсли кивнул. “Я почувствовал такое же волнение на месте преступления”.

Гадес едва слушал. Он наблюдал за Северусом - сосредоточенным, блестящим, потрясающе собранным в сшитой на заказ черной мантии. Этот человек прожил годы в качестве шпиона; конечно, он мог читать магию подобным образом.

“Аид”, - рявкнул Кингсли. “Сосредоточься”.

Гадес беззлобно ухмыльнулся. “ Извини. Я отвлекся на своего парня.

Слабый румянец выступил на щеках Северуса.

- Невозможно, - простонал Сириус.

Северус усмехнулся. - Кто-нибудь из вас на самом делесмотрелна самозванца?

Теперь он привлек всеобщее внимание.

“Вон там”, - сказал Северус, указывая. “Маленький шрам в уголке брови”.

Гадес медленно выдохнул. “... Не мог бы кто-нибудь, пожалуйста, привести сюда моего брата”.

Не прошло и пятнадцати минут, как Гарри вошел - с широко раскрытыми глазами и бледный - после того, как Кингсли сам отправился за ним. В тот момент, когда он увидел эту сцену, он остановился на полпути.

“Что все это значит?” Встревоженно спросил Гарри. “Почему в комнате ореол моего присутствия?”

Гадес трижды хлопнул в ладоши, резко и обдуманно. “Молодец, брат. Кто-то использовал тебя для инсценировки места преступления. В этом воспоминаниитыиграешь со мной - и убиваешь трех человек”.

Гарри побледнел еще больше.

Гадес почувствовал укол жалости. Он не ожидал, что это так сильно ударит по Гарри.

“Это невозможно”, - быстро сказал Гарри. “У меня была поздняя смена с Сириусом. После этого я пошел домой - мама может за меня поручиться. - Он умоляюще посмотрел на Гадеса.

“Я не думал, что это действительно ты. Я чувствовал магию - она не была полностью похожа на тебя. Ты тоже должен был это почувствовать, Сириус. Гарри - твой крестник.

Гадес приподнял бровь, глядя на Сириуса, который фыркнул.

- Если бы мне пришлось гадать, - спокойно сказал Северус, - преступник использовал Оборотное зелье.

Облегчение отразилось на лице Гарри.

“ Но как кто-то мог заполучить твои волосы? Сириус напрягся. - Я не могу представить...

Гарри замер. Его глаза расширились.

“ Две недели назад, ” медленно произнес он, “ я был в патруле с Дженкинсом в Ноктюрн-аллее. На нас напали из ниоткуда. Один из них схватил меня за волосы. А потом они исчезли.

Кингсли застонал. “Отчета об этом инциденте нет”.

“ Мы с Дженкинсом не думали, что это важно, ” признался Гарри, проводя руками по лицу. “ Я пытался все делать правильно. . ” Он сглотнул. - Аид, мне очень жаль.

Гадес подошел ближе и положил твердую руку на плечо Гарри. “Это не твоя вина. И я никому не позволю изображать тебя - или меня”.

Его голос был холоден.

Гарри вздрогнул, его плечи поникли. “ Я рад, что ты все еще на моей стороне. Даже после того, как я вел себя с тобой как последняя задница.

Гадес тихо фыркнул. “Я ничего не могу поделать с тем, что ты дерзкий гриффиндорец”.

Гарри слабо выдохнул.

Они и раньше конфликтовали - сильно, - но Гарри менялся. Медленно. И Гадес мог это признать.

“Черт возьми”, - пробормотал Кингсли. “Тогда мы должны начать с самого начала. Гарри, мне понадобятся твои воспоминания - и воспоминания Дженкинса - о происшествии в Ноктюрн-аллее.

Гарри тут же кивнул. “ Я позову Дженкинса. Он в спешке вышел из комнаты.

Кингсли снова повернулся к Гадесу. “Но… Я рад, что это был не ты, Гадес. Я и представить себе не мог, что это был он. Они ничего тебе не сделали - это не то, как ты действуешь. Он поколебался. “Но зачем кому-то подставлять тебя?”

“Потому что он напуган”, - категорично ответил Гадес.

Северус посмотрел на него, прищурившись. - Ты думаешь так же, - добавил Гадес.

Северус равнодушно пожал плечами. - Есть только один человек, который мог это сделать.

Сириус переводил взгляд с одного на другого, вспыхивая раздражением. - Не говорите загадками, - отрезал он.

Кингсли тихо застонал, понимание наконец пришло. “Если ты прав"… тогда нам нужно быть очень осторожными.

“Только ты знаешь”, - холодно ответил Гадес.

Воцариласьтишина.

“Мы закончили?” Спросил Гадес.

Кингсли выдохнул. “Я все еще хочу это заклинание”.

Гадес улыбнулся - медленно, резко, совершенно без теплоты.

Они шли по опустевшим коридорам Министерства, их шаги отдавались слабым эхом.

“ Я мог бы аппарировать нас отсюда, ” пробормотал Гадес. - Просто для пущего эффекта.

“ На сегодня с Кингсли было достаточно сюрпризов, ” усмехнулся Северус. - Дай ему передохнуть.

Протрезвев, Гадес кивнул. “ Я напишу Нарциссе. Конраду нужна помощь и поддержка. Фонд - подходящее место для этого.

Взгляд Северуса смягчился. - Ты по-прежнему добрый человек.

“Только тем, кто этого заслуживает”, - ответил Гадес, беря Северуса за руку.

Они завернули за угол - и столкнулись лицом к лицу с Дамблдором.

“Аид. Северус. Какой сюрприз видеть тебя здесь”, - сказал Директор, его взгляд задержался на их соединенных руках.

“Директор”, - холодно произнес Гадес.

- Альбус, - добавил Северус вежливо, но отстраненно.

“Я вижу, у тебя дела идут намного лучше”, - сказал Дамблдор Северусу. “Я надеюсь, что ты очень скоро вернешься в качестве профессора”.

- Северус все еще в отпуске, - холодно вмешался Гадес, - и поправляется.

“Конечно”. Дамблдор склонил голову набок. “И что привело тебя в Министерство?”

Северус бросил короткий взгляд на Гадеса, прежде чем ответить. “Министерство консультировалось с нами по делу. Ужасному.”

“Консультировались?” Эхом повторил Дамблдор, удивление скользнуло по его тщательно подобранному выражению лица.

Гадес внутренне усмехнулся. Из тебя вышел бы ужасный шпион, старина.

“Да”, - мягко сказал Гадес. “Кингсли ценит наш опыт. Поистине ужасное преступление. Выжил только младший сын. Просто достаточно взрослый, чтобы все помнить.

“Ужасно. Действительно ужасно”, - пробормотал Дамблдор.

“Они нашли следы палочки из тиса и волос единорога”, - небрежно добавил Гадес.

Блеск вернулся в глаза Дамблдора.

Я тоже могу сыграть в эту игру,подумал Гадес.

“Представь себе мое удивление, ” продолжил Гадес, - когда палочка стала похожа на мою… старую”.

Тишина.

Затем, как будто его разуму требовалось время, чтобы собраться с мыслями, Дамблдор спросил: “Твоя старая палочка?”

“Да”, - сказал Гадес, расширяя глаза в притворном беспокойстве.

Северус резко кашлянул, и Гадесу пришлось побороть желание ухмыльнуться.

Он вытащил волшебную палочку из кобуры на запястье, слегка повернув ее так, чтобы изумруд, вставленный в рукоять, отразил свет.

- У меня уже больше года есть палочка, сделанная на заказ.

Дамблдор уставился на драгоценный камень, на его лице отразился шок.

“ Но, пожалуйста, извините нас, директор, ” мягко сказал Гадес. - Северусу нужен отдых после всего этого.

Он положил руку Северусу на спину и провел его мимо Дамблдора. Директор остался стоять неподвижно.

“Конечно”, - хрипло сказал Дамблдор. “Северус должен выздороветь”.

Когда они проходили мимо, Гадес наклонился ровно настолько, чтобы Дамблдор услышал, его голос был ледяным.

“Был момент, когда ты мог остаться легендой”, - пробормотал он. “Ты упустил это”.

Он был глубоко удовлетворен, когда почувствовал, что Дамблдор побледнел.

Вскоре после этого они добрались до квартиры Гадеса. Северус провел рукой по волосам, в его движении чувствовалось сильное волнение.

- Я доверял ему, Аид, - тихо сказал Северус.

“Я тоже”, - ответил Гадес, и он не был до конца уверен, имел ли он в виду эту жизнь или последнюю.

Он подошел ближе и привлек Северуса в свои объятия, крепко держа его, заземляя. “Дай этому еще немного времени”, - пробормотал Гадес. “Скоро нам больше не придется беспокоиться”.

Северус откинулся назад ровно настолько, чтобы изучить его лицо. - У тебя уже есть план, - уверенно сказал он.

Гадес только пожал плечами, его пальцы уже расстегивали пуговицы мантии Северуса.

- Гадес, - сказал Северус с суровой ноткой в голосе, которая никого не обманула.

“Ты выглядел потрясающе в Министерстве”, - ответил Гадес, наклоняя голову к горлу Северуса. Его губы коснулись теплой кожи, голос перешел в шепот. “Такой блестящий. Такой острый. Такой невыносимо привлекательный”.

Северус невольно вздрогнул. - Иногда я думаю, что ты тот близнец, которому нужны очки, - хрипло сказал он.

Гадес усмехнулся сквозь его кожу. “ Я прекрасно вижу, ” пробормотал он. - Все.

Он поднял голову, темные глаза были полны решимости. “ И да, я расскажу тебе все. После того, как я покажу тебе, какой необыкновенной ты была сегодня.

Северус слабо усмехнулся. - Ты единственный, кто видит меня таким.

- Это потому, что все остальные слепы, Сев, - тихо сказал Гадес.

Аид взял Северуса за руку и повел его в спальню, уже намереваясь доказать каждое слово, которое он прошептал ранее.

- Ты невозможен, Аид, - сказал Северус, но охотно последовал за ним, сжимая пальцы Аида.

В спальне Аид подошел к Северусу сзади, обнял его за талию и крепко прижал к себе. Он поцеловал Северуса в шею сбоку, осторожно, касаясь зажившего шрама, затем переместился к мочке уха, нежно покусывая.

- Ты потрясающая, - пробормотал Гадес в теплую кожу.

Его руки скользнули к застежке верхней одежды Северуса, медленно расстегивая ее, позволяя тяжелой ткани соскользнуть с узких плеч и растечься по полу.

“ Ты сногсшибателен, ” выдохнул Гадес, его пальцы потянулись к пуговицам рубашки Северуса. Один за другим он раздвигал их, целуя каждый обнаженный дюйм бледной спины, когда рубашка разошлась.

Когда она наконец соскользнула, Гадес провел губами по изящной линии позвоночника Северуса, все ниже и ниже, пока не достиг изгиба его задницы.

“ Ты великолепна, ” сказал он, покрывая благоговейными поцелуями упругую плоть. Северус вздрогнул под его губами, по чувствительной коже побежали мурашки.

Гадес протянул руку, расстегивая пуговицу и ширинку с нарочитой медлительностью.

- Ты чертовски сексуальна, - прохрипел он уже хриплым голосом, его собственный член был твердым, как камень, и натекал на брюки.

Он одним движением стянул с Северуса брюки, позволив им упасть. Опустившись на колени, он поцеловал каждую упругую щеку с выражением, близким к поклонению.

- Мерлин, - выдохнул Гадес.

Северус застонал. - Ты пытаешься убить меня.

“Французы называют этоla petite mort”, - сказал Гадес низким и грубым голосом. “Я думаю, они правы”.

Он слегка наклонил Северуса вперед, раздвигая его руками. Крошечное сморщенное отверстие было открыто, идеальное и ожидающее. Гадес облизнул губы.

- Прекрасно, - прошептал он, затем наклонился и запечатлел легкий, как перышко, поцелуй прямо там.

- Мерлин, Аид... - простонал Северус срывающимся голосом.

Гадес медленно, обдуманно двигал языком, кружа и нажимая, пока Северус не расслабился и не открылся для него.

Вкус был опьяняющим - мускусный, чисто от Северуса. Гадес застонал, прижимаясь к нему, вибрация вызвала еще одну дрожь.

Он протянул руку, обхватывая твердый член Северуса, медленно поглаживая, собирая пальцами скользкую преякуляцию. Он поднес их ко рту и дочиста облизал.

-Ты восхитительна на вкус, - сказал он хриплым голосом.

Когда Северус ослабел и задрожал, Аид встал. Щелчком пальцев он стряхнул с себя одежду, прошептал заклинание и щедро ополоснулся.

Он выпрямился, тупая головка его члена прижалась к этому раскрытому входу, и скользнул внутрь одним плавным, уверенным толчком.

“Потрясающе”, - выдохнул Гадес, обхватывая одной рукой грудь Северуса, а другой его член. Рот Северуса открылся, голова откинулась на плечо Гадеса, он тяжело дышал.

“По-настоящему опустошительно, любимый”, - прошептал Гадес, покрывая поцелуями шею Северуса, когда тот начал двигаться - медленными, глубокими толчками, затрагивающими каждое чувствительное местечко внутри.

Северус был тугим и горячим, идеально сжимаясь вокруг него.

Гадес ускорил темп, наклоняясь, чтобы ударить Северуса по простате с каждым ударом, в то время как его рука двигала член Северуса твердыми, уверенными движениями.

“Так близко, Аид”, - прошептал Северус срывающимся голосом.

Аид усилил хватку. - Кончай за мной, любимая.

Северус так и сделал - с низким прерывистым криком горячая жидкость полилась на пальцы Гадеса, тело ритмично сжалось.

Это ощущение довело Гадеса до предела; он сильно толкнулся еще два, три раза и глубоко вошел в Северуса, застонав напротив его кожи, когда удовольствие запульсировало в нем.

Они стояли так долгие мгновения, тяжело дыша, по их соединенным телам пробегали толчки, Гадес все еще был погружен по самую рукоять.

- А теперь скажи мне, Гадес, - наконец прохрипел Северус хриплым от веселья голосом, - каков план?

Гадес замер, затем разразился тихим смехом в плечо Северуса. Этот мужчина был невозможен - и совершенен.

Он глубоко вздохнул, вдыхая знакомый запах Северуса, и в последний раз поцеловал маленький синяк, расцветающий на его шее, - тихое, собственническое обещание.

“Я поговорю с кем-нибудь”, - пробормотал Гадес, и медленная улыбка озарила теплую кожу. “Мы можем заполучить довольно… маловероятного союзника”.

Северус издал тихий смешок и прислонился к нему, доверчивый, беззащитный.

- Конечно, будешь.

Глава 24

Примечания:

Надеюсь, у вас все хорошо :)

Наслаждайтесь этой главой.

Текст главы

После еще нескольких минут тишины Северус, наконец, задал вопрос, которого ждал Гадес. Он знал, что Северус был очень любопытным человеком.

“Мерлин, Аид, теперь выкладывайте - кто это?” Беспечно спросил Северус.

Гадес рассмеялся. - Ты долго ждала, прежде чем спросить, - поддразнил он.

Северус усмехнулся. - Можно было надеяться, что ты просто расскажешь мне, - сказал он, медленно описывая круги по груди Гадеса, вызывая мурашки на коже.

“И что же в этом было бы забавного?” Ответил Гадес, нежно улыбаясь и притягивая Северуса ближе, его пальцы скользнули по шелковистым волосам Северуса.

- Ты очень надоедливый, - сказал Северус, в его голосе не было ни малейшего раздражения.

“Я и не пытаюсь им быть”, - усмехнулся Гадес, но тут же посерьезнел.

“Мы собираемся поговорить с Геллертом Гриндевальдом”.

Рука Северуса замерла. Он посмотрел на него широко раскрытыми глазами.

- Ты только что не сказалГеллерт Гриндевальд? Северус ошеломленно переспросил.

“Любимая, я не знал, что у тебя проблемы со слухом - ты еще не такая старая”, - сказал Гадес, изображая беспокойство. Он заслужил шлепок по руке.

- Не смейся надо мной, - огрызнулся Северус.

“Я бы никогда”, - сказал Гадес, быстро поцеловав Северуса в висок.

“Но Гадес… он заключен в Нурменгарде”, - сказал Северус.

“Да... и?” Мягко спросил Гадес.

Северус фыркнул. “ Конечно. Почему я вообще спрашиваю? Мы просто пойдем туда, постучим в дверь его камеры и скажем:мистер Гриндевальд, мы хотели бы поговорить,” раздраженно сказал он. Он встал, завернувшись в простыню, и принялся расхаживать по комнате.

Аид наблюдал за ним с неприкрытой любовью. Мерлин, этот мужчина был ошеломляющим - худощавый, волосы растрепаны, кожа все еще раскраснелась от жары и эмоций. Северус остановился.

- О чем бы ты его вообще спросила? - потребовал он ответа, уперев кулаки в бедра.

“ Давай, Сев, сядь, и я расскажу тебе, ” сказал Гадес, похлопав по матрасу рядом с собой. Северус фыркнул, но сел.

“Ты знаешь, я заставил Дамблдора прекратить угрожать тебе”, - тихо сказал Гадес. “Прекрати пытаться вернуть тебя к Пожирателям Смерти”. Северус резко кивнул.

“Я шантажировал его”, - спокойно продолжил Гадес. “Я угрожал раскрыть, что знаю о его прошлом с Геллертом Гриндевальдом”.

“Конечно”, - медленно произнес Северус. “Они сражались. Дамблдор победил”.

“Это официальная версия”, - согласился Аид. “И я не знаю всего. Но язнаю, что Альбус и Геллерт были в отношениях, когда были молоды, и что они планировали вместе править волшебным миром и магглами.

Глаза Северуса расширились.

“ Ты уверен? Откуда ты это знаешь?

“Я бы предпочел не раскрывать свой источник”, - честно признался Гадес. “Не потому, что я тебе не доверяю, а потому, что это было бы ... разрушительно. Если ты действительно хочешь знать, я тебе расскажу.

Северус долго смотрел ему в глаза. Затем покачал головой. Облегчение нахлынуло на Аида. Он знал, что правда глубоко выбьет Северуса из колеи; этот человек уже достаточно натерпелся. И все же, если Северус когда-нибудь потребует ответов, Гадес их даст. Он слишком сильно уважал его, чтобы этого не делать.

“ Хорошо, ” продолжил Аид. “ У Альбуса и Аберфорта была сестра - Ариана. Она умерла молодой. Северус слушал совершенно неподвижно.

“Раньше на нее нападали магглы”, - тихо сказал Гадес. “Она стала Обскуриалкой и нуждалась в постоянном уходе. Ариана была убита во время стычки между Альбусом, Аберфортом и Геллертом.

“Никто не знает, кто нанес смертельный удар”.

Северус уставился на него.

- Почему это неизвестно?

“Потому что никто никогда не говорил об этом”, - ответил Гадес. “И никто не осмеливался спросить. Даже Батильда Бэгшот, которая жила неподалеку, знала лишь фрагменты. Она была уже очень старой, когда ее допрашивали. Гадес непоколебимо встретил взгляд Северуса.

“Итак, я хочу поговорить с Геллертом”, - сказал он.

- Чтобы выяснить, что правда, а что нет.

“Но это еще не все, не так ли?” Медленно спросил Северус.

Аид обожал его. Этот человек был великолепен - слишком проницателен для его же блага.

“Нет”, - признался Гадес. “Если его ответы нам понравятся, если я буду удовлетворен - и есливысчитаете, что ему можно доверять, - мы попросим его присоединиться к нам”.

Взгляд Северуса не отрывался от его лица.

“У него могла бы быть довольно комфортная пенсия”, - беспечно продолжил Гадес. “Вернуться в волшебную Британию. Быть представленным друзьям, коллегам… Дамблдору”. Он позволил имени затихнуть.

Северус долго изучал его.

- Ты хочешь свести Альбуса с ума, - тихо сказал он.

“Это был бы первый шаг”, - ответил Гадес, его глаза стали холодными.

“ Этот старик слишком долго дергал за ниточки за нашими спинами, ” продолжал Гадес, в его голосе слышалось волнение. “ Запутался в интригах. Подвергаятебяопасности. Его руки сжались в кулаки.

“Я предупреждал его”, - сказал Гадес ледяным тоном. “А он не послушался. Он продолжает вмешиваться. Это должно прекратиться - раз и навсегда”.

Выражение лица Северуса смягчилось, когда он посмотрел на него.

“ Ты делаешь все это не для себя, не так ли? Мягко спросил Северус.

“ О, да, ” резко ответил Гадес. “ Этот старый дурак меня ужасно раздражает. Он слишком долго вмешивался в чужие жизни...

Он сделал паузу, его глаза горели.

- ... и он слишком долго вмешивался втвоюжизнь.

Северус наклонился ближе. - Я знаю, Аид.

“Ты должен быть в безопасности”, - яростно сказал Гадес, заглядывая Северусу в глаза. “Тебенужнобыть в безопасности”. Он никогда бы не позволил, чтобы что-то подобное повторилось. Никогда.

- И как я уже сказал, - пробормотал Северус, наклоняясь ближе, - ты делаешь это не для себя.

Северус поцеловал его - сначала медленно, затем глубже, настойчивее, - и Гадес задрожал под ним, запустив пальцы в темные шелковистые волосы и притянув ближе. Его вкус, знакомое тепло его рта каждый раз заставляли Гадеса вздрагивать.

- Я был бы опустошен, если бы с тобой что-нибудь случилось, любимая, - сказал Гадес хриплым от тяжести этого голоса голосом страха, который он редко позволял показывать.

Темные глаза Северуса встретились с его взглядом, спокойным и уверенным. - Ты бы не позволила этому случиться, - пробормотал он со спокойной уверенностью в каждом слоге, прежде чем снова углубить поцелуй.

Затем Северус переместился, прижавшись грудью к груди, кожа к коже. Они оба были все еще обнажены под спутанными простынями, их тела были теплыми и расслабленными, и простое давление Северуса на него заставило Аида затаить дыхание. Как могло быть иначе? Это был Северус - резкий, блестящий, опустошающий - распростертый на нем, живой и желающий быть здесь.

Их поцелуй становился небрежным, настойчивым. Языки скользили, переплетаясь, влажные и голодные. Северус низко застонал, звук завибрировал на губах Гадеса, и Гадес уже снова был твердым, как скала, и через несколько секунд ему стало больно. Как он мог не быть таким? Самый сногсшибательный мужчина Британии был в его постели, медленно и неторопливо прижимаясь к нему, их члены скользили вместе по простыням между их животами, уже скользкими от вытекшей преякуляции.

Гадес скользнул руками вниз по длинным, узким линиям спины Северуса, рисуя шрамы и гладкую кожу, ощущая едва заметное изгибание мышц, когда Северус раскачивался над ним. Он ухватился за край простыни и медленно, намеренно потянул ее вниз, пока прохладный воздух не коснулся их разгоряченной кожи и ничто больше не разделяло их.

Член Северуса, горячий и тяжелый, прижался к его собственному, оба они были скользкими, с обоих капала вода. Гадес обхватил их рукой - пальцы едва могли сомкнуться вокруг объединенного обхвата - и начал поглаживать. Скольжение было идеальным, чему способствовало постоянное вытекание преякулята, теплого и скользкого. Каждое движение вверх касалось чувствительных головок, каждое движение вниз все теснее прижимало их друг к другу.

Северус прервал поцелуй, чтобы ахнуть прямо в рот Аида, бедра подались вперед, оказавшись в плотном кольце кулака Аида. Гадес застонал в ответ, звук был грубым и нуждающимся, его свободная рука впилась в бедро Северуса, чтобы прижать его ближе. Они двигались вот так - сначала медленно, затем быстрее, отчаянно - члены терлись друг о друга в скользком канале руки Гадеса, дыхание смешивалось, сердца стучали друг о друга.

Все произошло слишком быстро. Слишком много ощущений, слишком много желания. Ритм Северуса сбился первым; он уткнулся лицом в изгиб шеи Гадеса, прерывистый стон вырвался, когда он кончил - горячая, густая пульсация разлилась по пальцам Гадеса и по их соединенным животам. Зрелище, ощущение того, что он теряет контроль, сразу после этого довело Гадеса до крайности. Он сильно выгнулся, извергая длинные дрожащие струи, которые смешались с оргазмом Северуса, окутывая их животы липким теплом.

Они тяжело дышали вместе, их груди вздымались, лбы были прижаты друг к другу. Северус приподнял голову ровно настолько, чтобы снова поцеловать Гадеса - теперь глубоко, медленно, лениво, - скользя языками по послевкусию удовольствия и разделяя дыхание.

Гадес крепче обнял Северуса за талию, прижимая его к себе, не желая, чтобы между ними образовался хотя бы дюйм свободного пространства. Под смятыми простынями, завернувшись друг в друга, они оставались такими - сытыми, теплыми и совершенно довольными.

Позже в тот же день Аид как раз закончил писать Нарциссе записку о Конраде Роуле, когда в камине вспыхнул огонь. Северус сидел в своем кресле, читая новую книгу по зельеварению. Он поднял глаза, когда в камине появилась Гермиона.

“ Гермиона, как ты? Позвал Гадес.

“ Хорошо. Я только что разговаривала с Драко, и мы подумывали о небольшом собрании у нас сегодня вечером. Просто близкие друзья, ” сказала Гермиона. “Поскольку мы все заняты и почти не видимся - и поскольку Северусу становится лучше - мы подумали, что было бы неплохо встретиться и отпраздновать его выздоровление”.

Гадес взглянул на Северуса, который наблюдал за ними с любопытством.

“ Ты бы хотел, чтобы я был там? - Спросил Северус, немного сбитый с толку.

“О, Северус, конечно”, - тепло сказала Гермиона. “Ты парень Аида, и я думаю, мы подружились за время твоего выздоровления. Естественно, ты должен быть там”.

Северус поколебался, затем, наконец, кивнул.

“Это отличная идея, Гермиона. Мы будем там”, - сказал Гадес.

“Потрясающе. В семь вечера”, - ответила Гермиона, прежде чем пламя погасло.

Гадес с усмешкой повернулся к Северусу. Он знал, что для него это нелегко.

- Я рад, что ты идешь с нами, - тихо сказал Гадес.

- Посмотрим, - усмехнулся Северус.

Гадес и Северус прибыли в квартиру Гермионы и Драко ровно в семь, выйдя из коридора в теплое сияние гостиной. В воздухе слабо пахло цитрусовыми и чем-то пряным, а на заднем плане звучала негромкая музыка.

Драко поднял глаза, явно удивленный.

- Ты вовремя.

“Конечно”, - холодно ответил Северус. “Все остальное было бы неуважением”.

- Добрый вечер, Драко.

Гадес заключил Драко в короткие объятия как раз в тот момент, когда Гермиона вошла в комнату.

“ Говорила же тебе, ” усмехнулась она, обнимая Гадеса, затем Северуса. - Они были бы совершенно в теме.

“ Здорово, что ты здесь, ” тепло добавила она, порывисто обнимая Северуса. Он застыл от удивления, прежде чем осторожно ответить на объятие. Гадес наградил ее благодарной улыбкой.

Они устроились на диванах, тихо звякнули бокалы, когда Драко раздавал напитки.

“ Нарцисса недавно сбежала, ” сказала Гермиона. “ Она рассказала мне о маленьком Конраде. У нас будет встреча завтра рано утром - также для обсуждения Фонда Шарлюса ”.

“Прекрасно. Я приду”, - без колебаний ответил Гадес.

Драко откинулся назад. - Отец сказал мне, что вы с Северусом были в министерстве из-за рейда на Роул?

“Да. Они обвинили меня в том, что я ответственен за нападение”, - мягко сказал Гадес.

Гермиона ахнула, поднеся руку ко рту.

- Кто-то подставил тебя.

“ Конечно, ” резко ответил Северус. - Это было бы совершенно на него не похоже.

“ Не пойми меня неправильно, ” добавил Драко, скривив губы. “ Ты ужасен, Аид. Но вы не убиваете семьи без причины”.

Гадес усмехнулся, затем ухмыльнулся.

“ Нет, и сделано это было плохо. Наш дорогой директор был несколько шокирован, когда узнал, что я пользуюсь новой палочкой уже больше года.

“На тебе все еще были маскирующие чары?” Спросила Гермиона.

“ Естественно. Не было причин раскрывать это.

“ Ты знал о палочке Аида? Северус заинтересовался.

“Я ходила с ним к изготовителю волшебных палочек в Косом переулке”, - сказала Гермиона. “Она довольно впечатляющая. Я все еще подумываю о том, чтобы самому обзавестись новой палочкой.

“Это стоило бы обдумать”, - согласился Гадес. Они перешли к обсуждению баланса палочек и совместимости ядер, прежде чем Северус плавно сменил тему.

-Как дела в университете? - спросил я.

Лицо Гермионы просветлело. “Потрясающе. Я многому учусь - я рада, что пошла. И адвокат Аида связался со мной. Возможно, я смог бы пройти с ними практическое обучение”.

“Сказал им, что ты великолепен”, - непринужденно ответил Гадес. “Они были бы идиотами, если бы не взяли тебя”.

Драко похлопал ее по бедру. - Моя учеба скучная, но отец доволен.

“ Конечно, он такой, ” засмеялся Гадес. “ Ты увеличиваешь семейное богатство. В этом нет ничего плохого. ” Северус мягко усмехнулся. Камин снова вспыхнул, по комнате разлился жар, когда Панси вышла в сопровождении Невилла.

“ Черт возьми, ” пробормотал Гадес, уже вставая. - Рад видеть вас обоих.

Он по очереди обнял их. Пэнси была одета по парижской моде, сама элегантность и уверенность. Теперь Невилл стал выше, шире в плечах, последние следы мальчишеской мягкости исчезли.

- Вы оба отлично выглядите.

“ Гадес, ” сказала Панси с усмешкой, “ что я слышу в Париже? Вы очистили от грязи половину Британии”.

“Все еще работаю над второй половиной”, - спокойно ответил Гадес.

Она повернулась к Северусу, ее тон стал мягче. “Профессор Снейп. Рада вас видеть”.

“ Мисс Паркинсон. Мистер Лонгботтом, - сказал Северус, склонив голову.

Панси быстро пустилась в оживленные описания своего парижского университета, в то время как Невилл сидел рядом с Северусом, поначалу чувствуя себя неловко. Но вскоре они нашли общий язык, заговорив о волшебных растениях и учебе Невилла в Брюсселе тихими, но увлеченными голосами.

По взмаху палочки Гермионы в комнату вплыли подносы с едой. Это была веселая мешанина закусок, смешанные ароматы которых почти ошеломляли - приправленные специями блюда индийской кухни, что-то явно китайское, аккуратные ряды суши и маленькие бокалы, наполненные салатом.

Драко рассмеялся над их ошеломленными выражениямилиц.

“Гермиона просто перебрала все свои любимые магловские блюда на вынос”, - сказал он, пожимая плечами.

Камин снова вспыхнул, и Блейз вышел наружу, за ним последовали Джордж, Фред и Анджелина.

- Мы как раз вовремя, - радостно сказал Джордж, обнимая Блейз за талию.

“Прошу прощения у всех”, - добавил Фред. “В магазине снова был сущий ад”.

“Что отлично подходит для получения прибыли”, - сказал Гадес с усмешкой.

- Мерлин, рад тебя видеть, - тепло сказал Блейз.

Диван раздвинулся, появились дополнительные стулья, и болтовня возобновилась.

“ Тео и Луна скоро должны приехать, ” сказала Гермиона. - У Тео поздняя смена в больнице Святого Мунго.

Гадес оглядел комнату, в груди у него разлилось тепло. Здесь были почти все его любимые люди. Он взял пару палочек для еды и попробовал суши. Это было превосходно. Взяв еще кусочек, он предложил его Северусу, который посмотрел на него с легким подозрением, прежде чем попробовать.

“Это вкусно, не так ли?” Спросил Гадес.

Северус медленно кивнул.

- Да.

“Гермиона, это была лучшая идея, которая тебе когда-либо приходила в голову”, - сказал Гадес, улыбаясь ей. Тео и Луна прибыли незадолго до девяти. Тео выглядел усталым.

“Если бы я знал, что работа Целителя настолько изматывает, я бы выбрал что-нибудь другое”, - пошутил он, садясь и сажая Луну к себе на колени.

Она безмятежно улыбнулась ему. - Нет, ты бы этого не сделал.

“Аид, ты возвращаешься в университет?” Спросил Тео.

“Я сделаю это, как только Северус вернется в Хогвартс”, - сказал Гадес, ухмыляясь ему. - Иначе мне было бы скучно.

“ Вы все еще планируете вернуться, профессор? - Спросила Пэнси.

Северус склонил голову. “ Я не собираюсь бросать своих коллег или студентов Слизерина посреди учебного года. Мне нужно убедиться, что есть способный глава Факультета, который последует за мной. Пэнси понимающе кивнула.

- Ты всегда заботился о своих учениках, - сказал Драко.

- Только слизеринцы, - пробормотал Фред.

- Вы двое представляли исключительную угрозу, - ответил Северус, приподняв бровь.

Фред и Джордж дали пять.

“Мы особенные”, - сказали они в унисон. Блейз и Анджелина обменялись снисходительными взглядами.

- Тебе действительно нелегко, - прошептал Тео Блейзу.

“ Эй, мы это слышали! - воскликнул Джордж. Комнату наполнил смех.

Разговор продолжался, и даже напряжение Северуса постепенно спало. Все были просто ... нормальными. Время от времени раздавались подшучивания, на которые Северус отвечал сухим, острым, как бритва, сарказмом.

“ Ты что-нибудь слышал, Аид? - Спросил Фред. - Я думал, твой брат и моя сестра планировали пожениться в этом году?

Гадес усмехнулся. - Только то, что было в “Пророке". Мы все еще не настолько близки. Но я столкнулся с ним в Министерстве - он немного изменился. Я больше не тот глупый мальчишка.

Джордж кивнул. “ Да, он перестал быть таким крикуном. По-прежнему часто бывает в "Норе", навещает Джинни и Рона. Рону пришлось сдавать дополнительные экзамены, чтобы пройти обучение на аврора, но каким-то образом он справился.

- Прекрасные перспективы, - сухо заметил Гадес.

Фред дьявольски ухмыльнулся. “Сейчас он еще более невыносим, чем Перси. Я просто рад, что у нас есть квартира над магазином. - Он притянул Анджелину ближе, улыбаясь ей.

- Мама с папой ничего не сказали, - добавил Аид.

“ Твои родители все еще беспокоятся” что ты станешь следующим Темным Лордом? Спросил Драко, приподняв бровь. Северус напрягся рядом с Гадесом. Несколько пар глаз повернулись к нему.

Гадес пожал плечами. “Я думаю, они постепенно приходят в себя. Не то чтобы есть какие-то причины для беспокойства. Работа была бы слишком изнурительной. Постоянно строят заговоры с целью завоевания Волшебной Британии, решают, кого пытать следующим - нет, спасибо. По комнате прокатилось несколько смешков.

“Я имею в виду, - беспечно продолжил Гадес, - что такого рода вещи действительно не для меня”.

Северус усмехнулся рядом с ним. - Не то чтобы у тебя это не получалось.

“ Любимый, ” сказал Гадес, поворачиваясь к нему, “ ты уже полностью завладел моим вниманием. У меня просто нет времени править миром. Он наклонился и поцеловал Северуса в щеку. Тепло разлилось по лицу Северуса, когда последовал дружеский смех.

“Вы двое будете паройitна следующем гала-концерте Министерства”, - сказала Пэнси. “Они планируют что-то в ноябре”. Из комнаты донесся коллективный стон - всех, кроме Драко.

“ Это отличная возможность, ” спокойно сказал Драко. - Быть замеченным и наблюдать за другими.

“Конечно, ты бы так сказал”, - ответил Блейз.

“ У тебя гены Малфоев, ” ухмыльнулся Тео. - Ты рожден для этого.

“Вы все придете ко мне за парадными мантиями”, - радостно объявила Панси. “У меня уже есть на примете красивые ансамбли”. Она выжидающе огляделась, в ее глазах появился пугающий блеск.

- Любимая, - спокойно сказал Невилл, улыбаясь ей и бросая предупреждающий взгляд на остальных, - все очень рады, что ты у нас есть.

Немедленно последовал припев.

- Конечно, поедем.

- Никогда бы не подумал отправиться куда-нибудь еще.

- У вас есть драконья кожа?

Невилл удовлетворенно откинулся на спинку стула, когда Пэнси пустилась в восторженные объяснения цветов, покроя и абсолютных "что можно и чего нельзя делать" в праздничных нарядах.

Позже, когда они вернулись домой, Северус медленно, почти задумчиво произнес: “Это был ... приятный вечер”.

- Я же говорил, что они примут тебя, - мягко сказал Гадес, притягивая Северуса ближе и целуя его.

Они оба упали в постель измученные, мысли Гадеса уже переключились на встречу, назначенную на следующее утро.

Они рано позавтракали, прежде чем Гадес наконец покинул Северуса.

“ Просто иди и перестань надо мной маячить, ” наконец сказал Северус. - Я взрослый волшебник.

“Я знаю”, - усмехнулся Гадес, наклоняясь для последнего поцелуя. “Но нет места, где я предпочел бы быть, чем с тобой”.

С этими словами он шагнул в Камин и через несколько мгновений появился в Поместье Малфоев.

“ Нарцисса. Миссис Тонкс, - тепло поприветствовал Аид, когда вошел. Ее сестра Андромеда уже была там.

“ Зови меня просто Андромедой, Гадес, ” сказала она, улыбаясь ему. Выражение ее лица полностью смягчилось - без этого она все еще была поразительно похожа на Беллатрикс.

Когда подошли остальные, они уселись за большой обеденный стол. Нарцисса встала, чтобы поприветствовать Гермиону поцелуем в обе щеки, в то время как Регулус вошел вскоре после нее, кивая своим кузенам. Гадес не видел его несколько недель; Регулус был погружен в работу. Его адвокат прибыл последним.

“Мистер Эчион, рад вас видеть”, - сказал Гадес, пожимая ему руку.

“Взаимно”, - ответил Эхион, оглядывая комнату. “Всем доброе утро”. Они собрались должным образом, и появился домашний эльф, чтобы подать чай и маленькие бисквиты.

“Спасибо тебе, Мимси”, - сказала Нарцисса, заслужив благодарную улыбку Гермионы.

“Это первое официальное собрание недавно основанного фонда ”Шарлус", - начал Эхион. “Я уже получил запрос от миссис Малфой о добавлении дополнительных пятидесяти тысяч галеонов к активам фонда”.

Гадес улыбнулся ей. - Нарцисса, это замечательно.

“Я говорила с Люциусом”, - спокойно сказала она. “Мы оба согласны, что внести свой вклад - наша обязанность”.

“Первым делом, ” продолжил Эчион, “ назначается глава правления. Все здесь имеют равные права голоса - это в значительной степени формальный вопрос”.

Гадес обвел взглядом сидящих за столом, его взгляд остановился на Нарциссе. “Я хотел бы предложить Нарциссу. У нее исключительно хорошие связи”.

Регулус кивнул. “Я согласен. Основание фонда важно для меня, но у меня не будет времени руководить им должным образом. Я могу поделиться этим здесь - я получила запрос от Амелии Боунс на работу в Министерстве. Я уже проводила некоторые консультации раньше, но теперь это будет официально. Это потребует долгих часов ”.

Глаза Гадеса расширились. - В какой области?

“Правовая реформа”, - сказал Регулус, явно воодушевленный. “Пересмотр существующих структур, пересмотр устаревших законов. Это может расшириться еще больше”.

“ Значит, Амелия теперь главная в министерстве? - Спросила Нарцисса.

“Она исполняет обязанности временного министра”, - ответил Регулус. “Но ожидается, что она будет официально приведена к присяге”.

“Я думаю, это отличное решение”, - сказала Гермиона. “Она не из тех, кого можно развратить”. Гадес молча согласился.

“Возвращаясь к рассматриваемому вопросу”, - сказал Эчион, - "все согласны с тем, что миссис Малфой должна возглавить фонд?” Одобрительный шепот прокатился по столу.

“Я также думала о цели фонда”, - задумчиво сказала Андромеда. “Вашим первоначальным намерением было поддержать детей-сирот. Почему бы не расширить это понятие, включив в него обездоленных в целом? Вместо детского дома мы могли бы создать жилищный проект для нескольких поколений - место для ведьм и волшебников без домов и детей без семей. Они могли бы поддерживать друг друга”.

“Проверка биографических данных была бы необходима”, - добавил Регулус.

Гермиона нетерпеливо кивнула. “Я не думаю, что в Волшебной Британии есть что-то подобное - ни сиротских приютов, ни домов престарелых. Это было бы совершенно ново”.

Регулус задумчиво откинулся на спинку стула. “ Ты помнишь дом тети Кассиопеи? Большое поместье с обширной территорией. Оно каким-то образом перешло ко мне, когда она умерла. Я ничего с этим не делал”.

“О, я помню”, - сказала Андромеда с улыбкой. “Мы навестили ее однажды, до того, как ее лишили наследства. Нарцисса тогда была еще ребенком”.

- Мистер Эчион, - сказал довольный Гадес, - не могли бы вы выяснить, подходит ли поместье для строительства социального жилья?

“Я сделаю это немедленно”, - ответил Эчион. “Мистер Блэк, если вы сможете предоставить соответствующие документы, я проконсультируюсь со специалистом относительно того, какие работы потребуются для недвижимости”.

Регулус кивнул. “Я отправлю все совой”.

Гадес откинулся назад, глубоко удовлетворенный. Он выбрал для этого правильных людей - в этом нет сомнений.

“Переходим к следующей теме”, - сказала Нарцисса. “Я говорила с Андромедой и Министерством. Конрад Роул в настоящее время находится под стражей в Министерстве”. В ее голосе слышалась печаль.

“Я просмотрела генеалогическое древо”, - продолжила она. “Его бабушка и дедушка умерли, а у его родителей не было выживших братьев и сестер. Остаются только дальние родственники - среди них Андромеда и я. Андромеда кивнула в знак подтверждения.

“Я обратилась в Министерство с просьбой взять Конрада к нам”, - спокойно сказала Андромеда. “Тед открыт для этого, и у меня есть время и эмоциональные возможности, которые потребуются, чтобы помочь ему выздороветь. Ему потребуется обширная работа с Целителями Разума, и я не верю, что удаленный опекун, назначенный Министерством, является правильным решением. Особенно не сейчас. Общественному дому потребуется время, чтобы обустроиться должным образом - сейчас не время для этого ”.

Гермиона тепло улыбнулась ей. “Андромеда, это замечательный поступок. Мальчик глубоко травмирован; это будет тяжелая работа. Но вы с Тедом можете обеспечить ему надежный дом. А когда Тонкс и Элара будут рядом, он не будет одинок.

Гадес наклонился вперед. “Андромеда, это снимает значительный груз с моих плеч”, - твердо сказал он. “Семья Роул была глубоко обижена - независимо от действий Виолетты Роул. Я не позволю мальчику страдать дальше из-за того, что кто-то решил сделать их мишенью ”.

“Я могу предоставить необходимые документы”, - мягко добавил Эчион. Они поговорили еще немного, уточняя детали, пока встреча не подошла к концу почти через два часа.

Гадес только что вышел из столовой, когда к нему подошел Люциус Малфой.

“Мистер Поттер”, - холодно произнес Люциус. “Рад вас видеть”.

“Мистер Малфой”, - спокойно ответил Гадес. “Надеюсь, с вами все в порядке”.

“Вполне”, - сказал Люциус. “Я хотел поговорить с тобой по деловому вопросу. Драко сказал мне, что ты добился большого успеха с маггловскими инвестициями”.

“О, у меня есть”, - легко ответил Гадес. “Гринготтс порекомендовал широкий ассортимент. До сих пор они были превосходны”.

“Я хотел бы обсудить это подробнее”, - сказал Люциус. “Если ты свободен в субботу?”

“Ничего не планировал”, - ответил Гадес.

“Отлично”, - сказал Люциус с резким кивком. “Приведи также Северуса. Мы поужинаем позже”. С этими словами Люциус отправился на поиски своей жены.

Гадес позволил уголку своего рта слегка приподняться. Малфои всегда искали больше золота.

Покачав головой, он ступил в Камин и пошел домой.

Глава 25

Примечания:

Позвольте мне представить вам Маргит и Геллерта Гриндельвальд.

Люблю вас всех :D

Текст главы

Гадес сидел за кухонным столом, разложив перед собой бумаги - эссе и списки возможных квартир, даже нескольких небольших домов. Не только для него и Северуса, но и ... если Гриндевальд присоединится к ним, то и для него тоже. Аид не мог освободить человека только для того, чтобы оставить его бродить по улицам.

Он почувствовал Северуса позади себя еще до того, как тот заговорил, теплые пальцы легли на затылок Аида. Аид инстинктивно подался навстречу прикосновению.

Северус бросил взгляд через плечо на бумаги. - Что ты замышляешь на этот раз? - спросил он.

“ На самом деле? Не очень, - усмехнулся Гадес, обнимая Северуса за талию и притягивая его ближе.

“Я получил несколько предложений от своего адвоката”, - сказал Гадес, постукивая пальцем по пергаменту. “Возможные дома и квартиры. Я перебирал их, прежде чем показать вам те, которые могут соответствовать вашим пожеланиям.

Северус недоуменно уставился на него. “ Ты... Ты только спросил меня, чего бы я пожелал. Это не предназначалось для того, чтобы ты немедленно отправлялся на поиски домов, Аид.

“ Я знаю, любимая. Гадес мягко улыбнулся. - Но что еще мне делать со своими деньгами, если не использовать их для тебя?

Он наклонился и нежно поцеловал Северуса.

Щеки Северуса покраснели, и он фыркнул, как будто был раздосадован, хотя настоящего укуса в этом не было.

“И я не хочу торопить события”, - добавил Аид. “Все должно быть идеально”.

Северус слегка отстранился, его взгляд стал острым. - Ты изменишь свое мнение, если я буду настаивать на обсуждении этого с тобой?

“Не совсем”, - признался Гадес с усмешкой. “Но, конечно, последнее слово за тобой, какой дом мы на самом деле покупаем”.

“Мыне покупаем дом”, - сразу сказал Северус. “У меня нет на это средств”.

“ Сев, ” мягко сказал Гадес, вставая и привлекая его ближе, “ конечно, хотим. Наши имена будут указаны в контракте.

Северус напрягся.

“Я уже попросил своего адвоката отрегулировать доступ к моим хранилищам”, - спокойно продолжил Гадес. “Вы тоже можете ими воспользоваться”.

У Северуса перехватило дыхание. “ Но… Аид, ты не можешь тратить на меня столько денег.

“На кого еще мне их потратить, если не на тебя?” - Спросил Гадес, искренне не веря своим ушам.

Северус прислонился лбом к груди Гадеса, его голос стал тише.

“ Я… Я к этому не привыкла. Не к тому, чтобы кто-то заботился обо мне до такой степени. Ты просто ... сделай это.

Его голос дрогнул.

- И я только постепенно начинаю к этому привыкать.

Выражение лица Гадеса полностью смягчилось.

- У тебя есть все время в мире, чтобы узнать, что значит быть любимой, - пробормотал он, прежде чем медленно поцеловать его.

Теперь Северус был здоров и вернется к работе всего через несколько дней. Так что Гадес наслаждался каждой минутой, которая еще оставалась с ним.

Завтра они навестят Малфоев, но сегодня, наконец, наступил момент для их тихой поездки в Нурменгард.

Оба были одеты должным образом, готовые ко всем неожиданностям - ножи пристегнуты к ногам, волшебные палочки в кобурах на предплечьях. Гадес знал, что может положиться на Северуса в любой ситуации, и эта мысль укрепляла его так, как ничто другое.

“Ты готов, Сев?” Спросил Гадес.

- Просто аппарируй туда, - вздохнул Северус.

Гадес обнял Северуса за талию, зафиксировал в уме пункт назначения и аппарировал. Мир встал на свои места. Они приземлились перед крепостью.

Нурменгард возвышался над горами, как нечто, вырезанное из тени, — черный камень, острые башни и холодная тишина, въевшаяся в каждую поверхность. Австрийские Альпы окружали его, зубчатые и безжалостные, ветер пронизывал даже сквозь толстые одежды.

Над входом все еще были выгравированы слова:

Ради Общего Блага.

Губы Гадеса скривились. Как же он ненавидел это. Высшее благо никогда не приносило ничего, кроме разрушения.

Небрежным взмахом руки он произнес беззвучноеHomenum Revelio.

Ответили только два живых существа.

Гадес приподнял бровь. - Внутри только два человека.

Северус уже поднял палочку с резким выражением лица. - Заклинания, защищающие Гриндевальда, вероятно, слишком сильны для обычных волшебников. Они не беспокоятся о дополнительной охране.

Гадес кивнул. Кончиком пальца он открыл тяжелую дверь.

Они вошли в обширный темный коридор. В воздухе стоял затхлый запах старого камня и долгого заброшенности. Замок демонстрировал признаки запущенности - ни мебели, ни картин, только голые стены и эхо.

Гадес приложил палец к губам, прежде чем открыть следующую дверь. Она вела в помещение, которое, должно быть, когда-то было кухней.

За столом сидела старая ведьма с усталыми глазами. Ее волосы, когда-то светлые, поблекли сединой. Она нарезала овощи медленными, отработанными движениями.

В тот момент, когда она заметила их, она поднялась - медленнее, чем, вероятно, сделала бы десятилетия назад, — и вытащила свою палочку.

“Wer seid ihr? Wie seid ihr hereingekommen?” - потребовала она, по-немецки острая, как лезвие.

“Ты говоришь по-английски?” Мягко спросил Гадес.

Ее глаза потемнели.

“Я могу говорить по-английски, - натянуто сказала она, “ даже если мне это не нравится. С этого острова никогда не приходило ничего хорошего”.

Гадес приподнял бровь. “Мы здесь, чтобы поговорить с мистером Гриндевальдом”. Ее палочка не опустилась.

“ С моим братом? - выплюнула она. - Никто не приходил сюда, кроме этого лицемерного волшебника.

Взгляд Северуса стал острее. - Ты сестра Гриндевальда?

“Да”. Ее рот скривился. “Margit Grindelwald.”

- И ты живешь здесь, - медленно спросил Гадес, - чтобы заботиться о нем?

“ Кто-то должен был. ” Ее голос дрожал от гнева и чего-то более древнего под ним. “ Никого не волновало, что с ним случилось. Все решили, что он всего лишь темный волшебник. Поэтому я осталась. Вот.

Голос Северуса стал тихим. “ Другой волшебник… Альбус Дамблдор?

“Конечно”. Горечь промелькнула на ее лице. “Они ссорились каждый раз, когда он приходил. Но это было десятилетия назад. С тех пор сюда никто не приходил”.

Гадес невозмутимо посмотрел на нее.

“ Мы хотим поговорить с вашим братом. С вашего согласия или без него. Его голос похолодел. “И я хотел бы предложить ему сделку, которая вывела бы его - и вас - из этого места”.

Марджит усмехнулась, ее акцент усилился. “ Никто не может освободить его. Ты думаешь, я глупая? Я пыталась. И не раз.

“ Для обычных волшебников, - тихо сказал Северус, - это невозможно. Ее взгляд метнулся к нему.

- Но Гадес необычен.

Марджит изучала их обоих, оценивая.

“И что он должен был бы сделать?” - спросила она наконец. Улыбка Гадеса была слабой.

“ Очень мало. Он был бы моим гостем в Англии. Он посетил бы несколько... официальных встреч со мной.

“С какой целью?” - настаивала она. Глаза Гадеса стали холодными.

“У меня серьезные разногласия с Дамблдором. И я ищу союзника”.

Что-то почти похожее на удовлетворение промелькнуло на ее лице.

“ Я хочу поклясться, ” резко сказала она. “ Что ты не предашь Геллерта. Или меня.

Гадес кивнул один раз.

- И ты поклянешься не предавать меня или Северуса.

Маргит колебалась всего мгновение, прежде чем кивнуть. Они пожали друг другу руки. Северус скрепил клятву. Красные нити магии обвились вокруг их запястий, как горящие веревки, затем погрузились в кожу. Маржит выдохнула.

“Пойдем”, - сказала она наконец, опуская палочку. “Я покажу тебе его комнату”.

Она повернулась к лестнице, и они последовали за ней наверх, в темноту.

Для своего возраста она ходила удивительно быстро. Им пришлось карабкаться по бесчисленным ступеням, прежде чем они, наконец, достигли камеры Гриндевальда на самом верху самой высокой башни.

Он не был запечатан решеткой. Он был запечатан чистой магией.

В комнате стояло только самое необходимое: узкая кровать, кресло и маленький столик рядом с ним. В кресле сидел старик с длинными седыми волосами и впалыми щеками, его тело было худым, но прямым.

“Я полагаю, ты можешь чувствовать заклинания, наложенные вокруг этой комнаты”, - тихо сказала Маржит. “Только три раза в день я могу использовать небольшой промежуток в них, чтобы принести ему еду или новую книгу. Больше нельзя. Ее рот сжался.

- Но мнеразрешилипоговорить с ним. ” В ее глазах мелькнула горечь. “Я подозреваю, что это было больше для совести Дамблдора, чем из доброты к моему брату ... или ко мне”.

Гриндевальд, должно быть, услышал их, потому что медленно поднял голову. Пронзительные глаза встретились с их взглядами.

“Маргит”, - сказал он насмешливо, его голос был слегка хриплым, - “У тебя есть мир, который ни к чему хорошему не приведет, будь лучше в вердене”.

“Ich war genauso überrascht,” she replied, softer now. Затем она снова перешла на английский.

“ Эти двое мужчин желают поговорить с вами. ... Деловое предложение.

Взгляд Гриндевальда скользнул по Аиду и Северусу с острой, тревожащей точностью.

“О”, - пробормотал он. “Так ты из Англии. Там у меня были самые счастливые часы в моей жизни.… и мое самое глубокое падение”.

Выражение лица Гадеса оставалось спокойным.

“ Позвольте мне представить нас, мистер Гриндельвальд. Меня зовут Аид Поттер. А это Северус Снейп.

Несмотря на свой возраст, взгляд Гриндевальда оставался проницательным, а поза - твердой от гордости.

“Тебя послал Дамблдор”, - решительно сказал он.

“ Зачем ему это? Холодно перебил Северус. - Твоя сестра сказала нам, что он не был здесь десятилетиями.

Гриндевальд снова откинулся на спинку кресла, словно возвращаясь к старым привычкам.

- Поскольку он единственный, кто когда-либо открывал эту входную дверь, - тихо сказал Геллерт, - я так и предполагал.

Гадес не знал, должен ли он испытывать жалость к человеку, сидящему в этом кресле. Что-то в нем вызывало глубокое беспокойство.

Он взглянул на Северуса, который все еще носил свою обычную маску стоика, и это придало ему уверенности.

“Я бы не подумал, что ты скучаешь по Дамблдору”, - холодно сказал Гадес.

Гриндевальд испустил тихий, лишенный чувства юмора вздох.

“ Если тебя запереть в комнате без кого-либо, - пробормотал он, - кроме твоей сестры,… без твоей магии ... ты бы приветствовал даже дьявола как друга. Его глаза сверкнули, острые, несмотря на годы.

“ Не путай это с тоской. Я не скучаю по Альбусу. Его губы слегка скривились. - Но здесь... ужасно скучно.

Гадес понимал это больше, чем хотел. Он бы сошел с ума, находясь в таком заточении. Холодная дрожь пробежала по его спине.

Тем больше причин приступить к осуществлению своего плана до того, как Дамблдор придумает еще один способ устранить его.

“Я рад это слышать”, - медленно произнес Аид. Гриндевальд склонил голову.

- Итак, - спросил он, и в его взгляде вспыхнуло любопытство, - что привело тебя сюда?

Затем с легкой насмешливой вежливостью он добавил: “Я должен извиниться, что наше гостеприимство оставляет желать лучшего. Возможности довольно ограничены”.

Гадес усмехнулся. - Не беспокойся. - Он небрежно взмахнул рукой, и из воздуха появились три кресла.

Он сел, подождав, пока Северус и Марджит последуют за ним, прежде чем снова щелкнуть пальцами.

Перед каждым из них появилось по изящной фарфоровой чашечке на блюдце, от свежезаваренного чая поднимался пар.

“ Ты берешь сахар или сливки, Геллерт? Маргит?” Спросил Гадес, приподняв бровь.

Он уловил легчайшее подергивание уголка рта Северуса при легком проявлении магии.

Глаза Гриндевальда внимательно изучали его.… но в них тоже было веселье.

“ Я возьму сахар, ” беспечно сказал он. - Моя сестра предпочитает сливки.

Гадес снова взмахнул рукой. Перед Гриндельвальдом появилась маленькая сахарница.

Он размешал две ложки в своем чае. Чаша тут же исчезла. Гриндевальд сделал медленный глоток.

“ Ах, ” вздохнул он. - Нет ничего лучше настоящей чашки горячего чая.

Выражение его лица стало слегка задумчивым.

“ Тебе следует знать, что путь от кухни довольно долгий. К возвращению Маржит чай всегда остывает. Его взгляд смягчился, совсем чуть-чуть. “Ей не разрешается использовать магию вне кухни”.

“И все потому, что ты связался не с теми людьми”, - резко отругала его Маржит.

Гадес даже представить себе не мог, что будет так жить. И сестра Гриндевальда, должно быть, очень заботилась о нем, раз вынесла все это.

Взгляд Геллерта на мгновение отвелся.

- Ты знаешь, какой глупой ты бываешь, когда молода, - пробормотал он, - и влюблена.

Гадес прочистил горло. Он не хотел, чтобы этот образ Гриндевальда и Дамблдора воспринимался как какая-то трагическая история любви.

“Итак, - холодно сказал Гадес, - ты спросил, почему мы здесь...”

Он подождал, пока затянется молчание, а затем обрушил ошеломляющую новость.

“Это очень просто. Я хочу, чтобы Дамблдор ушел”.

Брат и сестра наклонились вперед в своих креслах. На мгновение они стали похожи еще больше, чем раньше. Гриндевальд лишь сделал еще один медленный глоток чая.

“ Не то чтобы я был против этой идеи, ” мягко сказал он, “ и, безусловно, на то есть достаточно причин. Его взгляд заострился.

- Но что принадлежит тебе?

“Однажды он слишком часто вмешивался в жизни других”, - сказал Гадес твердым голосом. “Он представляет себя величайшим защитником Света. И все же на заднем плане он безжалостно дергает за ниточки”.

Рот Гриндевальда изогнулся в легкой усмешке.

“Ах да. Разрушитель Гриндевальда. Борец за Свет. Бастион против лорда Волан-де-Морта”. Он напевал. “Я все это слышал”.

“Да”, - резко ответил Гадес. “И теперь, когда Волдеморта больше нет, он говорит всем, что я буду следующим Темным Лордом”.

Взгляд Гриндевальда скользнул по нему.

“Ваша демонстрация силы не осталась незамеченной”, - заметил он.

Северус усмехнулся рядом с Гадесом.

“Я просто дал понять, что способен на многое”, - холодно сказал Гадес.

Затем выражение его лица омрачилось.

“Но истинная причина Дамблдора проще: он хочет быть единственным, кто обладает властью. Он хочет оставаться номинальным главой Света”.

Гадес слегка наклонился вперед, понизив голос.

“И он не остановится ни перед чем, чтобы достичь этого. Он даже не уклонится от разрушения жизней… или того, чтобы кого-то убить ”. Его челюсть сжалась.

- Мне все равно, придет ли он за мной. - Его глаза вспыхнули.

- Но я не позволю ему причинить вред Северусу.

Взгляд Геллерта перемещался между ними, понимание отразилось на его лице. Он коротко кивнул.

“ Мудрое решение, ” пробормотал он. - Нанести удар раньше, чем это сделает твой противник.

Затем, почти непринужденно, он спросил:

“ А когда Альбуса не станет… что тогда?

Искорка юмора вернулась в его глаза.

- Ты хочешь стать следующим страшным Темным Лордом?

Он склонил голову набок.

- Или следующий сияющий Владыка Света?

Губы Северуса скривились.

“Почему-то каждый считает, что мировое господство - его конечная цель”.

Гадес устало вздохнул.

“ Я знаю. Нет. ” Его голос смягчился. “ Я только хочу спокойно жить с людьми, которых люблю. Ничего больше.

Его взгляд на мгновение метнулся к Северусу.

“Но так или иначе, всегда кто-то стоит между мной и этой целью”.

В его тоне послышалась горечь.

“ Сначала Волан-де-Морт. Потом его Пожиратели смерти.

Он оглянулся на Гриндевальда.

“А теперь Дамблдор”.

Впервые Гриндевальд по-настоящему рассмеялся. Низкий, хриплый звук.

“Власть, - размышлял он, - так часто достается тем, кто ее не ищет”.

“ Итак, каков ваш план? Наконец спросил Геллерт.

Затем его губы слегка изогнулись.

“ И прежде всего… чем такой старик, как я, может вам помочь?

“Во-первых, - спокойно сказал Гадес, - я хочу знать, что на самом деле произошло между тобой и Дамблдором, прежде чем приму окончательное решение”.

На лице Гриндевальда промелькнул интерес.

“ Я много слышал о вашей истории, ” продолжил Гадес. “ О планах мирового господства. О ваших отношениях. Смерть сестры Дамблдора...”

Он слегка понизил голос.

“ И, конечно, размолвка. Дуэль.

“ Ах, ” пробормотал Геллерт. “ Конечно. Информация за информацию. Он откинулся назад.

“ И поскольку у меня здесь полно времени,… почему бы и нет?

Его взгляд блуждал, как будто он заглядывал на десятилетия в прошлое.

Мы с Альбусом познакомились в доме нашей двоюродной бабушки Батильды. Мы были практически соседями. Он только что закончил Хогвартс, как вы, наверное, знаете.

Слабая улыбка промелькнула на его лице.

“ Я на год старше Альбуса. Он издал тихий, невеселый смешок.

“О, у нас были грандиозные планы править миром ... Какими бы глупыми мы ни были. Но мы были молоды, и наши головы были полны идей. Мы хотели изменить волшебный мир. Его взгляд заострился.

-Альбус даже больше, чем я.

“ Аберфорт нас терпеть не мог, ” продолжал Геллерт. - Но Ариана.… Ариана была милым ребенком. Его голос смягчился, в нем прозвучало что-то похожее на сожаление.

- Я все еще очень сожалею о ее смерти.

Гадес поколебался, затем осторожно спросил: “Ты знаешь, какое заклинание поразило ее?”

Взгляд Гриндевальда стал холодным.

- Конечно, хочу. - Он медленно выдохнул.

“ Аберфорту было всего четырнадцать, когда разразилась наша ссора. Он был молод, разъярен.… их мать умерла, и он во всем винил Альбуса. Его губы скривились.

“ Но он не был способен на требуемую магию. Взгляд Геллерта потемнел.

“Ариана стояла на заднем плане. Я стоял к ней спиной”.

Его голос понизился, почти слишком тихо.

“ И когда я отпрыгнул и пригнулся,… одно из заклинаний Альбуса поразило ее. Прямо в грудь. Воцарилась тишина.

“Это, ” сказал наконец Геллерт, “ был конец”. Он сглотнул, горечь вернулась.

“ После этого Альбус изменился. Не потому, что хотел ... а из-за чувства вины, которое он испытывал за смерть Арианы.

Гадес почувствовал, как холодная печаль поселилась у него в животе. У девушки не было ни единого шанса.

“После этого наши пути разошлись”, - продолжил Геллерт. “Я пытался реализовать некоторые идеи, о которых мы с Альбусом когда-то мечтали”. Его глаза сверкнули.

“ Даже не самые радикальные.… но Альбуса это все равно беспокоило. Он усмехнулся.

“Он был заперт в Хогвартсе в качестве профессора трансфигурации. В этой должности он мало чего мог добиться”. Голос Геллерта заострился.

“ И со временем поползли слухи о том, насколько радикальными и мрачными на самом деле были мои идеи. Вмешался голос Северуса, низкий и подозрительный.

- Ты знаешь, кто их распространяет. - Гриндевальд слегка улыбнулся.

- Конечно, хочу. - Его пальцы легонько постукивали по фарфоровой чашке.

Спустя годы я снова встретил Альбуса. Он сказал мне немедленно остановиться. Уехать из страны и жить тихо. Его глаза вспыхнули.

“ Что в мире не хватит места для двух могущественных волшебников. У него вырвался горький смешок.

“ Возможно, это было не самое разумное решение.… рассмеяться ему в лицо. Выражение его лица посуровело.

“После этого это превратилось в охоту. Которая закончилась той проклятой битвой с Дамблдором ”. Его голос повысился, ярость прорвалась сквозь спокойствие.

“О, и как он меня обманул”. Взгляд Гадеса стал острее.

“ Он использовал темный артефакт, чтобы ослабить меня во время дуэли. Иначе… он бы не победил.

Руки Гриндевальда сжались в кулаки.

“ И теперь я здесь. Его рот скривился.

“Альбус навещал меня в самом начале. Сказал, что это все моя вина. Что мне нужно было всего лишь уехать за границу. Что у него не было другого выбора ”. Его глаза горели.

- Но я видел это. - Он наклонился вперед, яд звучал в каждом слове.

“ Это была ложь. Его голос стал резким, как стекло.

“Потому что теперь… он был ведущей фигурой Света”.

Пауза.

“ Он был на вершине. Последние слова он выплюнул, как яд.

Гадес внимательно наблюдал за ним и заметил, что Северус сделал то же самое.

Марджит, сидевшая рядом с ними, смотрела на своего брата со спокойной, щемящей любовью.

“Тебе следовало послушать меня тогда”, - тихо сказала она. Геллерт кивнул, медленно и с сожалением.

“Ты всегда была мудрее нас”, - ответил он, и в его голосе прозвучала неподдельная привязанность.

Взгляд Северуса не дрогнул.

“Я думаю, вы не рассказываете нам всего”, - осторожно сказал он. “Но я также думаю, что вы покончили со своими… идеями мирового господства”.

Гриндевальд действительно рассмеялся.

“Друг мой, ” сказал он, забавляясь, “ я стар. И я устал”.

Его улыбка сменилась чем-то более искренним.

“Я бы хотел уединиться где-нибудь со своей сестрой. Прожить последние годы своей жизни на свободе. Иметь хорошую компанию, хорошие разговоры ...” Он выдохнул.

- Но я больше не хочутакойжизни.

Гадес изучал его.

“Но если бы у тебя был шанс отомстить Дамблдору, - тихо спросил он, - ты бы им воспользовался?”

Глаза Гриндевальда загорелись интересом.

- Как я уже говорил, - пробормотал он, - чем такой старик, как я, может вам помочь?

“Это просто”, - сказал Гадес.

Его голос был спокоен, но в нем слышалось что-то холодное.

“Будь моим гостем. Я могу предоставить тебе дом. А ты поможешь мне добиться падения Дамблдора”.

Гриндевальд и глазом не моргнул.

“Конечно, - продолжил Гадес, - я бы не стал представлять вас как Геллерта Гриндевальда”.

Слабая, невеселая улыбка тронула его губы.

“Возможно, что-то вроде… Gerald Grünwald.”

Северус едва заметно усмехнулся.

“Но я знаю, что он узнает тебя”, - продолжал Гадес. “И это сведет его с ума -узнатьтебя, и все же никто ему не поверит”.

Его глаза потемнели.

“ Я хочу, чтобы он ушел. Он вмешивался в мою жизнь, но он десятилетиями вмешивался в жизнь Северуса. Я хочу, чтобы его остановили. Пауза.

“И если Дамблдор немного пострадает заранее...” Голос Гадеса стал ледяным.

“Тем лучше”.

Впервые глаза Гриндевальда заблестели.

- Что ж, - протянул он, - это довольно привлекательная идея.

Он откинулся назад, старая тьма в нем потянулась, как кошка, пробуждающаяся ото сна.

“ Кажется, Альбус, наконец, узнает, что значит быть бессильным. Затем выражение его лица изменилось.

“ Но ты кое о чем забываешь. Он понизил голос.

“Я здесь. В Нурменгарде. Уехать невозможно”.

Гадес не колебался.

“Поклянитесь мне в верности, - сказал он, - и вы со своей сестрой уберетесь отсюда в течение пяти минут”.

Он мгновенно понял, что это похоже на правду. Возможно, Гриндевальд сделал бы это не ради себя. Но он сделал бы это ради Маргит.

Медленная, почти дьявольская усмешка расползлась по лицу Геллерта.

- Ты могущественный человек, Гадес Поттер, - пробормотал он.

Его глаза блестели от мрачного предвкушения.

“ Альбус, - тихо сказал он, - не поймет, что началось.… пока не станет слишком поздно.

А потом он рассмеялся.

“Да будет так”, - сказал он, и в его голосе послышалось веселье. “Margaret and Gerald Grünwald.”

Он наклонил голову, словно пробуя имя на вкус.

- Я могу с этим жить.

Гадес коротко кивнул.

“Северус примет твою клятву”, - спокойно сказал он. “Я верю, что мы сработаемся достаточно хорошо. Ты и твоя сестра будете обеспечены. Ты будешь в безопасности”.

Затем его голос стал холоднее.

“Но не совершайте ошибку, пытаясь обойти эту клятву. Не испытывайте ее границы”.

Его взгляд посуровел.

- Я способен на гораздо большее, чем ты себе представляешь.

Он не допустит еще одного предательства.

Гриндевальд долго изучал его. Затем, к удивлению, выражение его лица смягчилось - не добротой, а узнаванием.

“ Я не дурак, ” тихо сказал он. - Я знаю, когда представится возможность.

Слабая понимающая улыбка тронула его губы.

“У нас в стране есть поговорка: ”руку, протягивающую хлеб, не кусают".

Его взгляд на мгновение метнулся к Северусу.

“ Мистер Поттер. Мистер Снейп. Вам нечего меня бояться.

Улыбка стала еще шире.

- Альбус, - пробормотал Гриндевальд, в его светлых глазах появился маниакальный блеск, - будет единственным.

Гадес не испытывал жалости. Не к Дамблдору.

Он поднял свою чашку в размеренном тосте.

“За... хороших деловых партнеров”.

Действия